به	O
گزارش	O
خبرگزاری	ORG
مهر	ORG
،	O
محسن	PER
باغبانی	PER
،	O
مدیر	O
خانه	ORG
ویرایش	ORG
از	O
برگزاری	O
کارگاه های	O
آموزش	O
ویرایش	O
به	O
صورت	O
کوتاه مدت	O
و	O
بلندمدت	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
در	O
کارگاه های	O
کوتاه مدت	O
که	O
دو	O
یا	O
سه روزه	O
هستند	O
،	O
درس هایی	O
چون	O
ویرایش	O
با	O
رایانه	O
،	O
چکیده نویسی	O
،	O
نمایه سازی	O
،	O
صفحه آرایی	O
و	O
چیزهایی	O
ازاین دست	O
آموزش	O
داده	O
می شود	O
و	O
همه	O
علاقه مندان	O
می توانند	O
در	O
آن ها	O
شرکت	O
کنند	O
.	O
اما	O
کارگاه های	O
بلندمدت	O
برای	O
دو	O
ترم	O
برنامه ریزی	O
شده اند	O
و	O
در	O
آن	O
درس هایی	O
چون	O
اصول	O
نظری	O
و	O
عملی	O
نشر	O
و	O
ویرایش	O
،	O
کارگاه	O
ویرایش	O
زبانی	O
،	O
کارگاه	O
ویرایش	O
صوری	O
،	O
زبان شناسی	O
و	O
ویرایش	O
،	O
دستور	O
زبان	O
فارسی	O
برای	O
ویراستاران	O
،	O
ارایه	O
می شود	O
.	O
این	O
کارگاه های	O
آموزشی	O
از	O
آبان	O
ماه	O
امسال	O
آغاز	O
به	O
کار	O
می کند	O
.	O
باغبانی	PER
درباره	O
هدف	O
و	O
ضرروت	O
تشکیل	O
خانه	ORG
ویرایش	ORG
گفت	O
:	O
هر	O
شغل	O
یا	O
حرفه	O
یا	O
دانشی	O
برای	O
خودش	O
پایگاه	O
و	O
جایگاهی	O
در	O
این	O
دنیا	O
دارد	O
.	O
مشاغل	O
و	O
حرفه ها	O
،	O
صنف	O
و	O
سندیکا	O
دارند	O
ومتولی	O
سروسامان	O
دادن	O
به	O
دانش های	O
گوناگون	O
دانشگاه ها	O
و	O
دانشکده ها	O
هستند	O
.	O
ویرایش	O
در	O
مقام	O
یک	O
حرفه	O
و	O
هنر	O
و	O
دانش	O
،	O
در	O
زمره	O
مشاغلی	O
بود	O
که	O
تا	O
همین	O
چندی	O
قبل	O
،	O
نه	O
صنفی	O
داشت	O
نه	O
دانشکده ای	O
و	O
نه	O
خانه ای	O
.	O
برای	O
همین	O
،	O
لازم	O
بود	O
خانه ای	O
برای	O
آن	O
درست	O
شود	O
.	O
وی	O
در	O
ادامه	O
درباره	O
برنامه های	O
خانه	ORG
ویرایش	ORG
توضیح	O
داد	O
:	O
در	O
سطح	O
کلان	O
،	O
خانه	ORG
ویرایش	ORG
سه	O
هدف	O
عمده	O
دارد	O
که	O
برنامه هایش	O
براساس	O
آن ها	O
تدوین	O
و	O
تنظیم	O
می شود	O
:	O
نخست	O
،	O
سامان دهی	O
دانش	O
ویرایش	O
است	O
؛	O
دوم	O
،	O
سامان دهی	O
مهارت	O
ویرایش	O
؛	O
و	O
سرآخر	O
سامان دهی	O
وضع	O
ویراستاران	O
.	O
این	O
چشم اندازی	O
است	O
که	O
برای	O
خانه	ORG
ویرایش	ORG
و	O
فعالیت هایش	O
داریم	O
که	O
به هیچ وجه	O
کار	O
ساده ای	O
نیست	O
و	O
نباید	O
هم	O
باشد	O
.	O
لایوتسه	PER
،	O
بنیان گذار	O
دین	O
تایو	O
و	O
فیلسوف	O
بزرگ	O
چین	LOC
،	O
گفته	O
:	O
«	O
یک	O
سفر	O
هزار	O
مایلی	O
از	O
یک	O
قدم	O
کوچک	O
آغاز	O
می شود	O
»	O
.	O
برای	O
ما	O
،	O
مهم	O
برداشتن	O
همین	O
قدم های	O
کوچک	O
است	O
.	O
وقتی	O
راه	O
می افتی	O
امید	O
هست	O
به	O
مقصد	O
هم	O
برسی	O
.	O
به	O
قول	O
امیرخسرو	PER
دهلوی	PER
:	O
«	O
تا	O
ره	O
نروند	O
کی	O
شود	O
کم	O
/	O
تا	O
چه	O
نکنند	O
کی	O
دهد	O
نم	O
؟	O
»	O
.	O
بنابراین	O
،	O
بدون	O
اینکه	O
بخواهم	O
شعارهای	O
زیبا	O
بدهم	O
و	O
وعده هایی	O
که	O
شاید	O
نشود	O
در	O
کوتاه مدت	O
به	O
آن ها	O
عمل	O
کرد	O
،	O
فقط	O
می توانم	O
بگویم	O
که	O
در	O
حال	O
حاضر	O
،	O
برای	O
ما	O
«	O
یافتن	O
مقصد	O
»	O
و	O
«	O
تعیین	O
مسیر	O
حرکت	O
»	O
و	O
«	O
خود	O
راه	O
افتادن	O
و	O
رفتن	O
»	O
اهمیت	O
دارد	O
.	O
اهداف	O
،	O
خوشبختانه	O
مشخص	O
شده اند	O
و	O
مانده است	O
تعیین	O
مسیر	O
و	O
طرز	O
حرکت	O
،	O
که	O
برای	O
آن	O
هم	O
برنامه هایی	O
داریم	O
؛	O
از	O
جمله	O
:	O
برگزاری	O
کارگاه های	O
کوتاه مدت	O
و	O
بلندمدت	O
ویرایش	O
،	O
گردآوری	O
بانک	O
اطلاعات	O
ویراستاران	O
که	O
«	O
کتاب	O
نارنجی	O
ویرایش	O
»	O
نام	O
دارد	O
و	O
چند	O
هم اندیشی	O
و	O
نشست	O
کوچک	O
و	O
بزرگ	O
که	O
امید	O
است	O
به زودی	O
اخبار	O
آن	O
در	O
رسانه ها	O
قرار	O
گیرد	O
.	O
باغبانی	PER
درباره	O
مخاطبان	O
خانه	ORG
ویرایش	ORG
گفت	O
:	O
در	O
وهله	O
اول	O
ویراستاران	O
ایران	LOC
،	O
ولی	O
خانه	ORG
ویرایش	ORG
به	O
نوعی	O
متعلق	O
به	O
نویسندگان	O
و	O
مترجمان	O
و	O
ناشران	O
و	O
طراحان	O
و	O
عکاسان	O
و	O
خلاصه	O
،	O
همه	O
کسانی	O
که	O
در	O
حوزه	O
صنعت	O
چاپ	O
و	O
نشر	O
فعالیت	O
می کنند	O
نیز	O
هست	O
.	O
وجه	O
مطلب	O
این	O
است	O
که	O
ویرایش	O
دانشی	O
است	O
که	O
با	O
حوزه های	O
مختلفی	O
ارتباط	O
دارد	O
و	O
با	O
رشد	O
آن ها	O
رشد	O
می کند	O
.	O
برای	O
نمونه	O
،	O
با	O
رشد	O
تکنولوژی	O
و	O
پیدایش	O
امکان	O
ویرایش	O
با	O
رایانه	O
،	O
دانش	O
و	O
مهارت	O
و	O
هنر	O
ویرایش	O
هم	O
رشد	O
کرد	O
و	O
ویرایش	O
دستی	O
جای	O
خودش	O
را	O
به	O
ویرایش	O
با	O
رایانه	O
داد	O
.	O
به	O
همین	O
ترتیب	O
،	O
نرم افزارهای	O
غلط یاب	O
به	O
کمک	O
ویراستاران	O
آمدند	O
تا	O
بتوانند	O
کارها	O
را	O
در	O
زمان	O
کمتر	O
و	O
با	O
کیفیت	O
بهتری	O
انجام	O
دهند	O
.	O
پس	O
خانه	ORG
ویرایش	ORG
متعلق	O
به	O
مهندسان	O
نرم افزار	O
و	O
سخت افزار	O
هم	O
هست	O
.	O
ما	O
به	O
آن ها	O
کمک	O
می کنیم	O
تا	O
ذهنیت	O
روشن تری	O
درباره	O
کاری	O
که	O
ما	O
انجام	O
می دهیم	O
داشته	O
باشند	O
و	O
آن ها	O
هم	O
به	O
ما	O
کمک	O
می کنند	O
تا	O
کارها	O
را	O
بهتر	O
انجام	O
دهیم	O
.	O
ما	O
برای	O
رشد	O
کردن	O
به	O
یاری	O
گروه های	O
مختلف	O
با	O
گرایش های	O
فنی	O
و	O
علمی	O
مختلف	O
نیاز	O
داریم	O
؛	O
مثل	O
درختی	O
که	O
برای	O
به	O
وجود	O
آمدن	O
و	O
ماندن	O
،	O
هم	O
نیازمند	O
آب	O
است	O
،	O
هم	O
خاک	O
،	O
هم	O
نور	O
،	O
و	O
هم	O
بسیاری	O
چیزهای	O
ریزودرشت	O
دیگر	O
.	O
مدیر	O
خانه	ORG
ویرایش	ORG
در	O
توضیح	O
خدماتی	O
که	O
خانه	ORG
ویرایش	ORG
در	O
اختیار	O
نویسندگان	O
و	O
ناشران	O
قرار	O
می دهید	O
افزود	O
:	O
کارهای	O
مختلفی	O
می توان	O
دراین باره	O
انجام	O
داد	O
که	O
ساده ترین	O
آن ها	O
مشاوره	O
است	O
.	O
فرض	O
کنید	O
ناشر	O
یا	O
نویسنده ای	O
قصد	O
دارد	O
کتاب	O
خاصی	O
را	O
تولید	O
یا	O
ویرایش	O
کند	O
و	O
نیازمند	O
یاری	O
فکری	O
یا	O
عملی	O
ویراستاری	O
است	O
که	O
مثلا	O
زبان	O
فرانسه	LOC
یا	O
ایتالیایی	O
بداند	O
،	O
رشته اش	O
معماری	O
یا	O
طراحی	O
داخلی	O
یا	O
حتی	O
کانی شناسی	O
باشد	O
.	O
خانه	ORG
ویرایش	ORG
می تواند	O
با	O
استفاده	O
از	O
بانک	O
اطلاعات	O
ویراستاران	O
و	O
تماس	O
با	O
کسانی	O
که	O
این	O
ویژگی ها	O
را	O
دارند	O
به	O
این	O
نیاز	O
به آسانی	O
و	O
به سرعت	O
پاسخ	O
دهد	O
.	O
این	O
کمترین	O
مقدار	O
توقعی	O
است	O
که	O
از	O
خانه	ORG
ویرایش	ORG
می رود	O
.	O
خدمات	O
دیگری	O
هم	O
هست	O
که	O
اجازه	O
می خواهم	O
تا	O
اجرایی	O
نشده	O
درباره شان	O
چیزی	O
نگویم	O
.	O
وی	O
درباره	O
زمان	O
آغاز	O
به	O
کار	O
کارگاه های	O
خانه	ORG
ویرایش	ORG
و	O
شرایط	O
ثبت نام	O
در	O
آن	O
گفت	O
:	O
عرض	O
کردم	O
که	O
دو	O
نوع	O
کارگاه	O
آموزش	O
در	O
نظر	O
گرفته شده	O
است	O
:	O
کوتاه مدت	O
و	O
بلندمدت	O
.	O
در	O
کارگاه های	O
کوتاه مدت	O
که	O
دو	O
یا	O
سه روزه	O
هستند	O
،	O
درس هایی	O
چون	O
ویرایش	O
با	O
رایانه	O
،	O
چکیده نویسی	O
،	O
نمایه سازی	O
،	O
صفحه آرایی	O
و	O
چیزهایی	O
ازاین دست	O
آموزش	O
داده	O
می شود	O
و	O
همه	O
علاقه مندان	O
می توانند	O
در	O
آن ها	O
شرکت	O
کنند	O
.	O
اما	O
کارگاه های	O
بلندمدت	O
برای	O
دو	O
ترم	O
برنامه ریزی	O
شده اند	O
و	O
در	O
آن	O
درس هایی	O
چون	O
اصول	O
نظری	O
و	O
عملی	O
نشر	O
و	O
ویرایش	O
،	O
کارگاه	O
ویرایش	O
زبانی	O
،	O
کارگاه	O
ویرایش	O
صوری	O
،	O
زبان شناسی	O
و	O
ویرایش	O
،	O
دستور	O
زبان	O
فارسی	O
برای	O
ویراستاران	O
،	O
منطق	O
و	O
ویرایش	O
،	O
مرجع شناسی	O
و	O
ارجاع نویسی	O
،	O
کارگاه	O
ترجمه	O
،	O
مبانی	O
نظری	O
ترجمه	O
،	O
ویرایش	O
ترجمه	O
،	O
و	O
کارگاه	O
ویرایش	O
جامع	O
ارایه	O
می شود	O
.	O
حضور	O
در	O
این	O
دوره	O
که	O
به	O
امید	O
خدا	O
از	O
آبان	O
ماه	O
امسال	O
آغاز	O
می شود	O
شرایطی	O
دارد	O
.	O
ازجمله	O
،	O
داشتن	O
مدرک	O
کارشناسی	O
ارشد	O
،	O
فعال	O
بودن	O
در	O
حوزه	O
نشر	O
یا	O
ویرایش	O
،	O
و	O
قبولی	O
در	O
امتحان	O
ورودی	O
و	O
مصاحبه	O
.	O
این	O
دوره	O
هفته ای	O
دو	O
روز	O
بعدازظهرها	O
از	O
ساعت	O
2	O
تا	O
8	O
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
.	O
مدیرعامل	O
پیشین	O
انتشارات	ORG
سروش	ORG
با	O
اشاره	O
به	O
مشکلات	O
مختلف	O
این	O
مجموعه	O
در	O
طول	O
سال های	O
گذشته	O
گفت	O
:	O
در	O
دروه ای	O
به	O
ما	O
فشار	O
شدید	O
می آوردند	O
که	O
قیصر	PER
امین پور	PER
را	O
از	O
مجموعه	O
سروش	ORG
بیرون	O
کنید	O
و	O
وقتی	O
که	O
درگذشت	O
همه	O
رفیق	O
گرمابه	O
و	O
گلستانش	O
شدند	O
.	O
به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
مهر	ORG
،	O
مراسم	O
جشن	O
انتشار	O
هزار	O
و	O
ششصدمین	O
شماره	O
مجله	ORG
سروش	ORG
هفتگی	ORG
،	O
عصر	O
دیروز	O
سه شنبه	O
4	O
شهریور	O
با	O
حضور	O
مدیرعامل	O
فعلی	O
،	O
مدیران	O
عامل	O
سابق	O
و	O
جمعی	O
از	O
هنرمندان	O
در	O
سالن	O
اجتماعات	O
انتشارات	ORG
سروش	ORG
برگزار	O
شد	O
.	O
علی اصغر	PER
شعردوست	PER
یکی	O
از	O
مدیرعاملان	O
پیشین	O
انتشارات	ORG
سروش	ORG
در	O
این	O
برنامه	O
گفت	O
:	O
در	O
کشور	O
ما	O
که	O
نشریات	O
و	O
رسانه های	O
مکتوب	O
،	O
معمولا	O
جوانمرگ	O
هستند	O
،	O
رسیدن	O
به	O
شماره	O
هزار	O
و	O
600	O
،	O
یک	O
رکورد	O
،	O
امتیاز	O
و	O
حاکی	O
از	O
وجود	O
اراده هایی	O
مصمم	O
و	O
عنایت	O
حق	O
تعالی	O
است	O
.	O
به	O
هر	O
حال	O
چاپ	O
هزار	O
و	O
600	O
شماره	O
از	O
یک	O
مجله	O
،	O
مسیری	O
طولانی	O
را	O
نشان	O
می دهد	O
.	O
لی	O
اوت	O
و	O
صفحه آرایی	O
به	O
سبک	O
قدیمی	O
،	O
	O
دیگر	O
در	O
مجلات	O
امروزی	O
معنا	O
ندارد	O
.	O
سروش	ORG
در	O
زمینه	O
استفاده	O
از	O
تکنولوژی های	O
روز	O
آن	O
زمان	O
،	O
از	O
اولین ها	O
بود	O
و	O
مقایسه	O
صفحه آرایی های	O
این	O
مجله	O
در	O
آن	O
سال ها	O
با	O
صفحه آرایی	O
مجلات	O
امروزی	O
مانند	O
مقایسه	O
فرش	O
دستی	O
با	O
ماشینی	O
است	O
.	O
امروز	O
دیگر	O
تفکر	O
و	O
خلاقیت	O
معنای	O
چندانی	O
ندارد	O
چون	O
چند	O
الگو	O
وجود	O
دارد	O
و	O
آن ها	O
را	O
از	O
رایانه	O
انتخاب	O
می کنید	O
و	O
کار	O
تمام	O
می شود	O
.	O
وی	O
افزود	O
:	O
به	O
هر	O
حال	O
سروش	ORG
خیلی	O
فضیلت ها	O
داشته	O
که	O
مرهون	O
بزرگان	O
انقلاب	O
است	O
ولی	O
بخش	O
عمده ای	O
از	O
این	O
افتخارات	O
مرهون	O
فعالیت های	O
همین	O
بدنه	O
بوده	O
که	O
بخش های	O
هنری	O
و	O
تولیدی	O
فعال	O
بودند	O
.	O
این جا	O
سید	PER
جواد	PER
طباطبایی	PER
را	O
داشتیم	O
که	O
مسیول	O
بخش	O
صوتی	O
بود	O
.	O
این	O
فرد	O
با	O
این	O
که	O
منسوب	O
به	O
خاندان	O
امام	PER
خمینی	PER
(	O
ره	O
)	O
بود	O
،	O
بدون	O
هیچ	O
هیاهویی	O
کار	O
می کرد	O
و	O
تا	O
زمانی	O
که	O
حاج	PER
احمدآقای	PER
خمینی	PER
از	O
ما	O
نپرسید	O
که	O
«	O
این	O
فامیل	O
ما	O
چقدر	O
حقوق	O
می گیرد	O
؟	O
»	O
نمی دانستیم	O
که	O
این	O
مرد	O
با	O
چه	O
حقوق	O
اندکی	O
در	O
سروش	O
کار	O
می کند	O
.	O
مدیرعامل	O
پیشین	O
انتشارات	ORG
سروش	ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
دوران	O
مدیریت	O
من	O
در	O
سروش	ORG
زمانی	O
بود	O
که	O
صدا	ORG
و	ORG
سیما	ORG
می خواست	O
واحدها	O
را	O
از	O
سرش	O
باز	O
کند	O
و	O
به	O
ما	O
گفتند	O
نیروهای	O
قدیمی	O
و	O
قراردادی	O
هم	O
اگر	O
بخواهند	O
بمانند	O
،	O
باید	O
خودتان	O
حقوق شان	O
را	O
بدهید	O
.	O
بنابراین	O
در	O
دوره ای	O
دستمان	O
خالی	O
و	O
بودجه	O
قطع	O
شد	O
.	O
به	O
این	O
ترتیب	O
بود	O
که	O
انتشارات	ORG
سروش	ORG
برای	O
خود	O
تیم	O
و	O
تشکیلات	O
تشکیل	O
داد	O
و	O
معاونت	O
و	O
.	O
.	O
.	O
تعریف	O
کرد	O
.	O
محدودیت ها	O
جدی	O
بود	O
اما	O
با	O
وجود	O
این	O
مشکلات	O
و	O
محدودیت ها	O
بود	O
که	O
مجلات	ORG
سروش	ORG
خواهان	O
داشتند	O
.	O
با	O
این	O
حال	O
امکان	O
بالا	O
بردن	O
تیراژ	O
را	O
نداشتیم	O
چون	O
نمی خواستیم	O
قیمت	O
را	O
بالا	O
ببریم	O
و	O
همه	O
اقشار	O
توانایی	O
خرید	O
نداشتند	O
.	O
شعردوست	O
گفت	O
:	O
	O
محدودیت ها	O
،	O
باعث	O
شد	O
دوستان	O
ما	O
ابتکاراتشان	O
را	O
به	O
کار	O
بگیرند	O
.	O
در	O
ساختمان	O
سینما	LOC
پلازا	LOC
که	O
زمان	O
انقلاب	O
به	O
آتش	O
کشیده	O
شده	O
بود	O
،	O
همین	O
ساختمانی	O
که	O
بخش	ORG
بازرگانی	ORG
انتشارات	ORG
سروش	ORG
شد	O
،	O
در	O
ماه های	O
رمضان	O
از	O
افطار	O
تا	O
سحر	O
برنامه	O
داشتیم	O
،	O
فیلم	O
نمایش	O
می دادیم	O
و	O
کتاب	O
می فروختیم	O
.	O
چند	O
روز	O
پیش	O
به	O
آقای	PER
مسجد	PER
جامعی	PER
می گفتم	O
که	O
فکر	O
کنم	O
هنوز	O
رکورد	O
برای	O
سروش	ORG
باشد	O
که	O
ما	O
چند	O
سال	O
تقویم	O
چاپ	O
کردیم	O
و	O
هر	O
روز	O
یک	O
کتاب	O
.	O
برای	O
کتاب ها	O
جشن	O
تولد	O
می گرفتیم	O
و	O
رسانه ها	O
هم	O
این	O
برنامه ها	O
را	O
پوشش	O
می دادند	O
.	O
همه	O
این	O
کارها	O
مرهون	O
جمعی	O
صمیمی	O
بود	O
.	O
هرچه	O
کار	O
بود	O
انجام	O
می شد	O
و	O
کسی	O
هم	O
توقعی	O
نداشت	O
.	O
از	O
این	O
طرف	O
،	O
مدیرانی	O
را	O
داشتیم	O
که	O
از	O
سوی	O
انقلاب	O
آمده	O
بودند	O
.	O
وی	O
گفت	O
:	O
	O
بهترین	O
خاطراتم	O
را	O
در	O
سروش	ORG
،	O
از	O
آبدارچی ام	O
دارم	O
که	O
مردی	O
به	O
نام	O
آقای	PER
جاهد	PER
بود	O
.	O
این	O
پیرمرد	O
شب هایی	O
که	O
تا	O
ساعت	O
10	O
در	O
مجله	O
می ماندیم	O
،	O
از	O
دفتر	O
نمی رفت	O
.	O
به	O
او	O
می گفت	O
آقای	PER
جاهد	PER
خسته	O
شده ای	O
.	O
ما	O
کار	O
داریم	O
.	O
شما	O
برو	O
!	O
می گفت	O
:	O
تا	O
شما ها	O
نروید	O
،	O
من	O
هم	O
نمی روم	O
.	O
مدیرعامل	O
سابق	O
انتشارات	ORG
سروش	ORG
گفت	O
:	O
	O
ما	O
ترک ها	O
می گوییم	O
انصاف	O
نصف	O
دین	O
است	O
.	O
چند	O
وقت	O
پیش	O
اما	O
مجله	ORG
مهرنامه	ORG
انصاف	O
را	O
رعایت	O
نکرد	O
و	O
مطالبی	O
را	O
از	O
فردی	O
منتشر	O
کرد	O
که	O
باعث	O
تاسفم	O
شد	O
.	O
شعردوست	PER
با	O
اشاره	O
به	O
بخشی	O
از	O
خاطراتش	O
گفت	O
:	O
در	O
دوره ای	O
چقدر	O
به	O
ما	O
فشار	O
می آوردند	O
که	O
مرحوم	PER
قیصر	PER
امین پور	PER
را	O
از	O
این	O
مجموعه	O
بیرون	O
کنید	O
و	O
بعد	O
از	O
مرگش	O
همه	O
رفیق	O
گرمابه	O
و	O
گلستانش	O
شدند	O
.	O
هیچ وقت	O
به	O
ما	O
نگفتند	O
چه	O
بگویید	O
و	O
چه	O
بنویسید	O
.	O
حتی	O
وزارت	ORG
ارشاد	ORG
به	O
ما	O
گفت	O
شما	O
نمی خواهد	O
برای	O
کتاب  هایتان	O
مجوز	O
بگیرید	O
چون	O
شورای	O
کتابی	O
که	O
شما	O
دارید	O
،	O
سطح	O
بالاتری	O
از	O
شورای	ORG
بررسی	ORG
کتاب	ORG
در	O
ارشاد	O
دارد	O
.	O
در	O
ادامه	O
این	O
برنامه	O
از	O
نرم افزار	O
آرشیو	O
50	O
هزار	O
صفحه ای	O
10	O
سال	O
اول	O
انتشارات	ORG
مجله	ORG
سروش	ORG
رونمایی	O
شد	O
.	O
رضا	PER
توکلی	PER
و	O
عباس	PER
محجوب	PER
هم	O
از	O
هنرمندانی	O
بودند	O
که	O
در	O
این	O
مراسم	O
به	O
بیان	O
خاطرات	O
خود	O
پرداختند	O
.	O
به	O
گزارش	O
خبرگزاری	ORG
مهر	ORG
،	O
چهارمین	O
شب	O
از	O
چهارمین	O
دوره	O
شب های	O
داستان	O
با	O
حضور	O
چهار	O
نویسنده	O
جوان	O
عصر	O
سه شنبه	O
چهارم	O
شهریور	O
در	O
مرکز	LOC
همایش های	LOC
برج	LOC
میلاد	LOC
تهران	LOC
برگزار	O
شد	O
.	O
در	O
این	O
برنامه	O
محسن	PER
بنی فاطمه	PER
که	O
بازنویسی	O
قصه های	O
کلیله	O
و	O
دمنه	O
را	O
در	O
آثارش	O
دارد	O
،	O
پس	O
از	O
ارایه	O
توضیحی	O
درباره	O
کتاب هایش	O
،	O
داستان	O
«	O
سوی	O
دیگر	O
پرواز	O
»	O
را	O
از	O
مجموعه	O
در	O
دست	O
چاپ	O
«	O
باغسنگی	O
»	O
خواند	O
.	O
او	O
پیش	O
از	O
خواندن	O
داستانش	O
گفت	O
:	O
این	O
چهار	O
دوره	O
داستان خوانی	O
فرصت	O
فوق العاده ای	O
بود	O
هم	O
برای	O
نویسنده ها	O
و	O
هم	O
برای	O
علاقه مندان	O
ادبیات	O
داستانی	O
.	O
همیشه	O
جلسات	O
گوناگونی	O
درباره	O
کتاب های	O
مختلف	O
وجود	O
دارد	O
که	O
معمولا	O
ادبیات	O
در	O
بین	O
آن ها	O
مظلوم	O
واقع	O
می شود	O
.	O
امیدوارم	O
هزار	O
و	O
یکمین	O
شب	O
داستان	O
را	O
هم	O
شاهد	O
باشیم	O
.	O
نویسنده	O
بعدی	O
این	O
شب	O
،	O
فلامک	PER
جنیدی	PER
بازیگر	O
و	O
صاحب	O
مجموعه	O
داستان	O
«	O
جایی	O
به	O
نام	O
تاماساکو	LOC
»	O
بود	O
.	O
او	O
پیش	O
از	O
داستان خوانی	O
در	O
پاسخ	O
به	O
سوال	O
مجری	O
برنامه	O
گفت	O
:	O
پررویی	O
کردم	O
برای	O
نویسندگی	O
.	O
حقیقتش	O
این	O
است	O
که	O
نویسندگی	O
را	O
بیشتر	O
از	O
بازیگری	O
دوست	O
دارم	O
و	O
سعی	O
می کنم	O
آن	O
را	O
ادامه	O
دهم	O
.	O
او	O
همچنین	O
گفت	O
:	O
اگرچه	O
گرایش	O
تحصیلی ام	O
نمایشنامه نویسی	O
بوده	O
،	O
ولی	O
همیشه	O
داستان نویسی	O
را	O
بیشتر	O
دوست	O
داشتم	O
.	O
البته	O
نوشتن	O
داستان	O
نه	O
فقط	O
سخت تر	O
از	O
نمایشنامه نویسی	O
بلکه	O
سخت ترین	O
کار	O
دنیاست	O
.	O
جنیدی	PER
درباره	O
داستانی	O
که	O
قرار	O
بود	O
بخواند	O
توضیح	O
داد	O
:	O
رمانی	O
تازه	O
دارم	O
که	O
هنوز	O
اسمی	O
برایش	O
انتخاب	O
نکرده ام	O
.	O
قسمتی	O
از	O
فصل	O
دومش	O
را	O
می خوانم	O
که	O
هم	O
قصه ام	O
لو	O
نرود	O
،	O
هم	O
اینکه	O
کمی	O
مجزاتر	O
است	O
و	O
شروع	O
یک	O
حادثه	O
در	O
رمان	O
.	O
پس	O
از	O
او	O
،	O
مریم	PER
بیرنگ	PER
به	O
عنوان	O
یکی	O
از	O
مخاطبان	O
برنامه	O
،	O
داستان	O
«	O
حال	O
من	O
عادی	O
است	O
»	O
را	O
که	O
برای	O
شب های	O
داستان	O
ارسال	O
کرده	O
بود	O
،	O
برای	O
حاضران	O
خواند	O
.	O
او	O
گفت	O
که	O
مجموعه	O
داستانی	O
را	O
زیرچاپ	O
دارد	O
و	O
چند	O
داستان	O
کوتاه	O
نیز	O
در	O
مجلات	O
منتشر	O
کرده	O
است	O
.	O
سپس	O
امیررضا	PER
بیگدلی	PER
برای	O
خواندن	O
داستان	O
«	O
آلاسکا	O
»	O
به	O
روی	O
سن	O
آمد	O
.	O
او	O
از	O
یک	O
مجموعه	O
آماده	O
چاپش	O
با	O
نام	O
«	O
اگر	O
جنگی	O
هم	O
نباشد	O
»	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
،	O
در	O
جستجوی	O
ناشری	O
برای	O
آن	O
است	O
.	O
ضحی	PER
کاظمی	PER
آخرین	O
نویسنده	O
شب	O
چهارم	O
بود	O
که	O
چند	O
داستان	O
کوتاه	O
و	O
بخشی	O
از	O
رمان	O
«	O
سین	O
شین	O
»	O
را	O
برای	O
مخاطبان	O
خواند	O
.	O
وی	O
در	O
توضیح	O
موضوع	O
رمانش	O
گفت	O
:	O
رمان	O
سین	O
شین	O
سه	O
راوی	O
دارد	O
که	O
یکی	O
از	O
راوی ها	O
،	O
دختری	O
13	O
ساله	O
به	O
نام	O
روشنک	PER
است	O
و	O
من	O
بخشی	O
از	O
روایت	O
او	O
را	O
می خوانم	O
.	O
چبر	O
اساس	O
این	O
گزارش	O
،	O
ششمین	O
شب	O
از	O
چهارمین	O
دوره	O
شب های	O
داستان	O
برج	LOC
میلاد	LOC
،	O
فرداشب	O
و	O
با	O
داستان خوانی	O
آیت	PER
دولتشاه	PER
،	O
رضا	PER
علیزاده	PER
،	O
سیامک	PER
گلشیری	PER
و	O
فریبا	PER
وفی	PER
همراه	O
برگزار	O
می شود	O
.	O
آیت	PER
دولتشاه	PER
دبیر	O
جایزه	ORG
ادبی	ORG
هفت	ORG
اقلیم	ORG
است	O
و	O
این	O
آثار	O
را	O
در	O
کارنامه	O
دارد	O
:	O
این	O
بازی	O
کی	O
تمام	O
می شود	O
،	O
ترکش	O
لغزنده	O
،	O
خویش	O
خانه	O
.	O
رضا	PER
علیزاده	PER
مترجم	O
آثار	O
اومبرتو	PER
اکو	PER
همچون	O
بایودولینو	O
،	O
نام	O
گل	O
سرخ	O
،	O
آونگ	O
فوکو	O
و	O
اعترافات	O
رمان نویس	O
جوان	O
است	O
.	O
او	O
رمان های	O
هابیت	O
و	O
ارباب	O
حلقه ها	O
و	O
کتاب هایی	O
نظری	O
با	O
عناوین	O
درباره	O
اعترافات	O
آگوستین	O
و	O
درباره	O
اورستیای	O
آیسخولوس	O
را	O
نیز	O
به	O
فارسی	O
برگردانده	O
است	O
.	O
از	O
سیامک	PER
گلشیری	PER
این	O
آثار	O
تالیفی	O
به	O
چاپ	O
رسیده	O
است	O
:	O
از	O
عشق	O
و	O
مرگ	O
،	O
همسران	O
،	O
با	O
لبان	O
بسته	O
،	O
عنکبوت	O
،	O
من	O
عاشق	O
آدم های	O
پولدارم	O
،	O
کابوس	O
،	O
شب	O
طولانی	O
،	O
مهمانی	O
تلخ	O
،	O
نفرین شدگان	O
،	O
چهره	O
پنهان	O
عشق	O
،	O
خفاش	O
شب	O
،	O
اولین	O
روز	O
تابستان	O
،	O
آرش	PER
و	O
تهمینه	PER
،	O
جنگل	LOC
ابر	LOC
،	O
آخرش	O
میان	O
سراغم	O
و	O
.	O
.	O
.	O
فریبا	PER
وفی	PER
را	O
با	O
این	O
کتاب ها	O
می شناسیم	O
:	O
مجموعه	O
داستان های	O
»	O
در	O
عمق	O
صحنه	O
»	O
و	O
«	O
حتی	O
وقتی	O
می خندیم	O
»	O
،	O
رمان های	O
«	O
پرنده	O
من	O
»	O
(	O
که	O
به	O
زبان های	O
انگلیسی	O
،	O
ایتالیایی	O
و	O
آلمانی	O
ترجمه	O
شده	O
)	O
ترلان	PER
،	O
رویای	O
تبت	LOC
،	O
رازی	O
در	O
کوچه ها	O
،	O
ماه	O
کامل	O
می شود	O
،	O
بعد	O
از	O
پایان	O
.	O
او	O
برای	O
رمان	O
«	O
پرنده	O
من	O
»	O
برنده	O
جوایز	O
هوشنگ	PER
گلشیری	PER
و	O
یلدا	O
شد	O
و	O
از	O
سوی	O
جایزه	ORG
ادبی	ORG
مهرگان	ORG
و	O
جایزه	ORG
ادبی	ORG
اصفهان	ORG
مورد	O
تقدیر	O
قرار	O
گرفت	O
.	O
رمان	O
«	O
رویای	O
تبت	LOC
»	O
او	O
نیز	O
جایزه	O
بهترین	O
رمان	O
دوره	O
ششم	O
جایزه	ORG
گلشیری	ORG
را	O
به	O
همراه	O
رمانی	O
از	O
منیرالدین	PER
بیروتی	PER
از	O
آن	O
خود	O
کرد	O
.	O
این	O
چهار	O
نویسنده	O
و	O
مترجم	O
در	O
روز	O
پنجشنبه	O
ششم	O
شهریور	O
93	O
از	O
ساعت	O
18	O
مهمان	O
شبی	O
دیگر	O
از	O
چهارمین	O
دوره	O
شب های	O
داستان	O
برج	LOC
میلاد	LOC
خواهند	O
بود	O
.	O
هشت	O
تن	O
از	O
حقوقدانان	O
و	O
استادان	O
رشته	O
روزنامه نگاری	O
در	O
نشستی	O
تخصصی	O
پیش نویس	O
قانون	O
سازمان	ORG
نظام	ORG
رسانه ای	ORG
را	O
که	O
اخیرا	O
از	O
سوی	O
دفتر	O
برنامه ریزی	O
و	O
مطالعات	O
رسانه های	O
وابسته	O
به	O
معاونت	ORG
مطبوعات	ORG
وزارت	ORG
ارشاد	ORG
با	O
هدف	O
جمع آوری	O
نظرات	O
اصحاب	O
رسانه	O
و	O
فعالان	O
این	O
حوزه	O
منتشر	O
شده	O
است	O
،	O
به	O
نقد	O
کشیدند	O
.	O
به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
مهر	ORG
،	O
نشست	O
تخصصی	O
بررسی	O
پیش	O
نویس	O
قانون	O
سازمان	ORG
نظام	ORG
رسانه ای	ORG
جمهوری	ORG
اسلامی	ORG
ایران	ORG
از	O
منظر	O
رعایت	O
حقوق	O
رسانه	O
و	O
مصالح	O
عمومی	O
عصر	O
امروز	O
سه	O
شنبه	O
4	O
شهریور	O
به	O
میزبانی	O
کمیسیون	ORG
حقوق	ORG
بشر	ORG
اسلامی	ORG
و	O
با	O
حضور	O
جمعی	O
از	O
صاحب	O
نظران	O
این	O
عرصه	O
در	O
محل	O
تالار	O
اجتماعات	O
این	O
کمیسیون	O
در	O
تهران	LOC
برگزار	O
شد	O
.	O
محمد هاشمی	PER
وکیل	O
و	O
استاد	O
دانشگاه	O
در	O
سخنانی	O
ضمن	O
تاکید	O
بر	O
ضرورت	O
حفظ	O
آزادی	O
مطبوعات	O
،	O
به	O
کار	O
بردن	O
عبارت	O
پیش	O
نویس	O
قانون	O
را	O
برای	O
متن	O
مذکور	O
ناخجسته	O
و	O
نشان	O
از	O
درک	O
پایین	O
تدوین کنندگان	O
این	O
متن	O
نسبت	O
به	O
نحوه	O
تدوین	O
یک	O
دانست	O
و	O
افزود	O
:	O
این	O
متن	O
یا	O
باید	O
پیش	O
نویس	O
یک	O
لایحه	O
باشد	O
یا	O
یک	O
طرح	O
.	O
وی	O
همچنین	O
از	O
نبود	O
هر	O
گونه	O
ارتباط	O
منطقی	O
بین	O
اصول	O
24	O
،	O
26	O
و	O
175	O
قانون	O
اساسی	O
و	O
مواد	O
مختلف	O
این	O
پیش	O
نویس	O
به	O
عنوان	O
یک	O
نقطه	O
ضعف	O
دیگر	O
در	O
تدوین	O
آن	O
یاد	O
کرد	O
.	O
یونس	PER
شکرخواه	PER
استاد	O
رشته	O
روزنامه نگاری	O
هم	O
در	O
سخنان	O
خود	O
با	O
اشاره	O
به	O
اینکه	O
بارها	O
متن	O
مذکور	O
را	O
مرور	O
کرده	O
است	O
پرداختن	O
به	O
آن	O
را	O
به	O
عنوان	O
یک	O
موضوع	O
همچنان	O
محل	O
پرسش	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
من	O
هنوز	O
نتوانسته ام	O
خود	O
را	O
مجاب	O
کنم	O
که	O
وارد	O
این	O
بازی	O
(	O
بررسی	O
پیش	O
نویس	O
قانون	O
نظام	O
صنفی	O
رسانه ها	O
)	O
بشوم	O
.	O
وی	O
با	O
اشاره	O
به	O
تفاوت های	O
ماهوی	O
حرفه	O
روزنامه نگاری	O
با	O
دیگر	O
مشاغل	O
گفت	O
:	O
ما	O
که	O
مثل	O
پزشکان	O
که	O
ممکن	O
است	O
عمل	O
جراحی	O
آن ها	O
بر	O
روی	O
یک	O
بیمار	O
منجر	O
به	O
فوت	O
او	O
شود	O
،	O
کسی	O
را	O
نکشته ایم	O
و	O
نمی کشیم	O
که	O
حالا	O
بخواهد	O
سازمانی	O
مانند	O
سازمان	ORG
نظام	ORG
پزشکی	ORG
برای	O
ما	O
تشکیل	O
شود	O
.	O
این	O
استاد	O
رشته	O
روزنامه	O
نگاری	O
همچنین	O
با	O
اشاره	O
به	O
آنچه	O
قوانین	O
بسیار	O
سختگیرانه ای	O
که	O
از	O
درون	O
صنف	O
مطبوعات	O
و	O
با	O
هدف	O
کنترل	O
بر	O
نظارت	O
بر	O
عملکرد	O
آن ها	O
ایجاد	O
شده	O
است	O
،	O
نامید	O
،	O
گفت	O
:	O
ما	O
نه	O
دشمن	O
دولت	ORG
هستیم	O
و	O
نه	O
دوست	O
دولت	ORG
.	O
ما	O
بدنبال	O
این	O
هستیم	O
که	O
به	O
قاعده	O
بازی	O
وفادار	O
باشیم	O
.	O
شکرخواه	PER
در عین حال	O
پیشنهاد	O
کرد	O
که	O
دولت	ORG
به	O
جای	O
تاسیس	O
نظام	O
صنفی	O
برای	O
اهالی	O
رسانه	O
،	O
یک	O
سیاست	O
رسانه ای	O
برای	O
خودش	O
تدوین	O
کند	O
.	O
او	O
آمادگی	O
خود	O
را	O
هم	O
برای	O
همکاری	O
در	O
تدوین	O
این	O
سیاست	O
رسانه ای	O
اعلام	O
کرد	O
.	O
کسری	PER
نوری	PER
سردبیر	O
روزنامه	ORG
شهروند	ORG
نیز	O
ضمن	O
اعلام	O
مخالف	O
با	O
تشکیل	O
یک	O
سازمان	O
نظام	O
صنفی	O
برای	O
رسانه ها	O
،	O
ادعای	O
دولت	ORG
در	O
واگذاری	O
امور	O
به	O
تشکل های	O
صنفی	O
را	O
شعاری	O
که	O
اندک	O
اندک	O
در	O
حال	O
تبدیل	O
شدن	O
به	O
یک	O
کاریکاتور	O
است	O
،	O
توصیف	O
کرد	O
.	O
وی	O
همچنین	O
نگارش	O
پیش	O
نویس	O
قانون	O
سازمان	ORG
نظام	ORG
صنفی	ORG
رسانه ها	ORG
را	O
به	O
مثابه	O
فراهم	O
شدن	O
مقدمات	O
یک	O
نسل	O
کشی	O
در	O
مطبوعات	O
توصیف	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
گاهی	O
وقت ها	O
دولت	ORG
به	O
جای	O
اینکه	O
کاری	O
مثل	O
تهیه	O
این	O
پیش	O
نویس	O
بکند	O
،	O
بهتر	O
است	O
هیچ	O
کاری	O
نکند	O
.	O
کامبیز	PER
نورزی	PER
حقوقدان	O
و	O
روزنامه	O
نگار	O
نیز	O
در	O
این	O
نشست	O
تخصصی	O
ضمن	O
انتقاد	O
شدید	O
از	O
نحوه	O
انتشار	O
این	O
پیش	O
نویس	O
و	O
دعوتی	O
که	O
به	O
گفته	O
او	O
با	O
نگاهی	O
آمرانه	O
به	O
صاحب	O
نظران	O
برای	O
بررسی	O
آن	O
صورت	O
گرفته	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
این	O
متن	O
به	O
قدری	O
بی ارزش	O
است	O
که	O
تنها	O
باید	O
گفت	O
ما	O
مجبوریم	O
اوقات	O
خود	O
را	O
برای	O
نقد	O
آن	O
تلف	O
کنیم	O
.	O
وی	O
با	O
ابراز	O
نگرانی	O
نسبت	O
به	O
احتمال	O
تاسیس	O
چنین	O
سازمانی	O
در	O
دولت	ORG
حسن	PER
روحانی	PER
هشدار	O
داد	O
:	O
اگر	O
این	O
اتفاق	O
بیفتد	O
طومار	O
روزنامه	O
نگاری	O
ایران	LOC
درهم	O
پیچیده	O
خواهد	O
شد	O
.	O
نوروزی	O
هم	O
با	O
اشاره	O
به	O
مواد	O
مختلف	O
این	O
پیش	O
نویس	O
نحوه	O
تدوین	O
و	O
نگارش	O
برخی	O
از	O
آن ها	O
را	O
نشان دهنده	O
این	O
موضوع	O
دانست	O
که	O
نویسندگان	O
این	O
پیش	O
نویس	O
کمترین	O
درک	O
را	O
از	O
تفاوت های	O
رسانه های	O
ارتباط	O
جمعی	O
با	O
یکدیگر	O
ندارند	O
و	O
مثل	O
این	O
است	O
که	O
کسی	O
برای	O
دوچرخه	O
و	O
کشتی	O
،	O
یک	O
قانون	O
یکسان	O
تدوین	O
کند	O
.	O
حسن	PER
نمک	PER
دوست	PER
تهرانی	PER
استاد	O
رشته	O
روزنامه	O
نگاری	O
هم	O
پیش	O
نویس	O
قانون	O
سازمان	ORG
نظام	ORG
رسانه ای	ORG
را	O
به	O
لحاظ	O
نوشتاری	O
و	O
هم	O
به	O
لحاظ	O
ماهوی	O
مورد	O
انتقاد	O
قرار	O
داد	O
و	O
آن	O
را	O
نشانه	O
بیگانگی	O
تدوین کنندگان	O
این	O
متن	O
با	O
مفهوم	O
و	O
معنای	O
رسانه	O
دانست	O
.	O
وی	O
همچنین	O
با	O
طرح	O
این	O
سیوال	O
که	O
اساسا	O
چرا	O
یک	O
سازمان	O
صنفی	O
و	O
غیردولتی	O
باید	O
توسط	O
دولت	ORG
تشکیل	O
شود	O
به	O
نحوه	O
ترکیب	O
اعضای	O
تشکیل	O
دهنده	O
این	O
سازمان	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
سنگینی	O
وزنه	O
دولت	ORG
را	O
در	O
آن	O
نشان دهنده	O
غیردولتی	O
نبودن	O
چنین	O
سازمانی	O
دانست	O
.	O
حجت الاسلام	PER
اکبری	PER
در	O
سخنان	O
خود	O
پیش	O
نویس	O
قانون	O
سازمان	ORG
نظام	ORG
رسانه ای	ORG
را	O
از	O
این	O
جهت	O
که	O
به	O
ماهیت	O
حقوق	O
حرفه	O
روزنامه	O
نگاری	O
بی توجه	O
بوده	O
است	O
،	O
دارای	O
اشکال	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
نگاه	O
حاکم	O
بر	O
تدوین	O
این	O
پیش	O
نویس	O
این	O
بوده	O
که	O
دولت	ORG
حاکم	O
بر	O
جامعه	O
است	O
،	O
نه	O
خادم	O
.	O
باقر	PER
انصاری	PER
حقوقدان	O
و	O
استاد	O
حوزه	O
حقوق	O
مطبوعات	O
هم	O
با	O
اشاره	O
به	O
نحوه	O
تنظیم	O
متون	O
مشابه	O
در	O
مدل های	O
آمریکایی	O
،	O
فرانسوی	O
و	O
انگلیسی	O
گفت	O
:	O
داشتن	O
نظام	O
صنفی	O
فی	O
نفسه	O
کنترل	O
دولت	ORG
را	O
محدود	O
خواهد	O
کرد	O
اما	O
صرف	O
وجود	O
آن	O
حرکت	O
به	O
سمت	O
آزادی	O
را	O
تضمین	O
نمی کند	O
.	O
وی	O
نیز	O
با	O
تایید	O
انتقادهای	O
دیگر	O
صاحب	O
نظران	O
حاضر	O
در	O
این	O
نشست	O
به	O
پیش	O
نویس	O
مذکور	O
تنها	O
نقطه	O
مفید	O
آن	O
را	O
ماده	O
75	O
متن	O
دانست	O
و	O
البته	O
گفت	O
:	O
بسیار	O
بعید	O
است	O
چنین	O
ماده ای	O
در	O
چنین	O
شرایطی	O
با	O
تصویب	O
نمایندگان	O
مجلس	ORG
یا	O
شورای	ORG
نگهبان	ORG
روبرو	O
شود	O
.	O
احسان	O
هوشمند	O
روزنامه	O
نگار	O
هم	O
با	O
انتقاد	O
از	O
تدوین	O
پیش	O
نویس	O
قانون	O
سازمان	ORG
نظام	ORG
رسانه ای	ORG
،	O
آن	O
را	O
موجب	O
برچیده	O
شدن	O
بساط	O
سازمان یابی	O
مطبوعاتی	O
در	O
ایران	LOC
توصیف	O
کرد	O
و	O
با	O
ابراز	O
امیدواری	O
نسبت	O
به	O
منتفی	O
شدن	O
چنین	O
موضوعی	O
در عین حال	O
از	O
قصد	O
آگاهانه	O
تدوین کنندگان	O
این	O
پیش	O
نویس	O
برای	O
به	O
گفته	O
وی	O
برچیدن	O
سازمان یابی	O
مطبوعاتی	O
سخن	O
گفت	O
.	O
گزارش	O
کامل	O
نشست	O
تخصصی	O
بررسی	O
پیش	O
نویس	O
قانون	O
سازمان	ORG
نظام	ORG
رسانه ای	ORG
جمهوری	ORG
اسلامی	ORG
ایران	ORG
از	O
نظر	O
حقوق	O
رسانه	O
و	O
مصالح	O
عمومی	O
متعاقبا	O
منتشر	O
می شود	O
.	O
به	O
گزارش	O
خبرگزاری	ORG
مهر	ORG
،	O
این	O
نمایشگاه	O
در	O
چهار	O
سالن	O
مجزا	O
در	O
حال	O
برگزاری	O
است	O
.	O
ناشران	O
کشورهای	O
ایران	LOC
،	O
امارت	O
،	O
روسیه	LOC
،	O
تایلند	LOC
،	O
ترکیه	LOC
،	O
سنگاپور	LOC
،	O
عربستان	LOC
،	O
کانادا	LOC
،	O
ایتالیا	LOC
،	O
آرژانتین	LOC
،	O
آمریکا	LOC
،	O
فرانسه	LOC
،	O
آلمان	LOC
،	O
هنگ کنگ	LOC
و	O
ژاپن	LOC
در	O
سالن	O
شرقی	O
2	O
نمایشگاه	O
استقرار	O
یافته اند	O
.	O
یک	O
سالن	O
نیز	O
در	O
این	O
نمایشگاه	O
به	O
بخش	O
دیجیتال	O
اختصاص	O
یافته	O
و	O
ناشران	O
چین	LOC
نیز	O
در	O
سالن	O
مجزا	O
مستقر	O
شده اند	O
.	O
همچنین	O
یک	O
سالن	O
نیز	O
به	O
کشور	O
ترکیه	LOC
که	O
مهمان	O
ویژه	O
نمایشگاه	O
است	O
،	O
اختصاص	O
یافته	O
است	O
.	O
ترکیه	LOC
با	O
شعار	O
"	O
«	O
ترکیه	LOC
با	O
همه	O
رنگ هایش	O
»	O
در	O
این	O
دوره	O
از	O
نمایشگاه	O
حضور	O
پیدا	O
کرده	O
است۰این	O
کشور	O
با	O
اعزام	O
هیات	O
90	O
نفره	O
شامل	O
ناشران	O
،	O
نویسندگان	O
و	O
هنرمندان	O
و	O
نمایش	O
3000	O
عنوان	O
کتاب	O
و	O
سی	O
دی	O
به	O
معرفی	O
صنعت	O
نشر	O
و	O
فرهنگ	O
این	O
کشور	O
می پردازد	O
.	O
موسسه	ORG
نمایشگاه های	ORG
فرهنگی	ORG
ایران	ORG
هم	O
با	O
هدف	O
معرفی	O
نمایشگاه	ORG
بین المللی	ORG
کتاب	ORG
تهران	ORG
با	O
بیش	O
از	O
200	O
عنوان	O
کتاب	O
و	O
سی	O
دی	O
در	O
زمینه های	O
شعر	O
وادبیات	O
،	O
آموزش	O
زبان	O
فارسی	O
،	O
نقاشی	O
،	O
هنر	O
،	O
کودک	O
و	O
نوجوان	O
،	O
دین	O
،	O
گردشگری	O
و	O
پوسترهای	O
ایران	LOC
شناسی	O
در	O
این	O
دوره	O
از	O
نمایشگاه	O
حضور	O
دارد	O
.	O
در	O
کنار	O
موسسه	ORG
نمایشگاه های	ORG
فرهنگی	ORG
ایران	ORG
رایزنی	O
فرهنگی	O
جمهوری	LOC
اسلامی	LOC
ایران	LOC
در	O
چین	LOC
با	O
معرفی	O
فعالیت های	O
خود	O
در	O
این	O
کشور	O
و	O
همچنین	O
دانشگاه	ORG
جامعه المصطفی	ORG
با	O
نمایش	O
آثار	O
منتشره	O
خود	O
در	O
غرفه	O
موسسه	ORG
نمایشگاه های	ORG
فرهنگی	ORG
ایران	ORG
حضور	O
دارند	O
.	O
نمایشگاه	O
کتاب	O
پکن	LOC
از	O
5	O
تا	O
9	O
شهریور	O
به	O
مدت	O
پنج	O
روز	O
در	O
حال	O
برگزاری	O
است	O
.	O
سه	O
روز	O
ابتدایی	O
این	O
نمایشگاه	O
به	O
صورت	O
تخصصی	O
بوده	O
و	O
دو	O
روز	O
پایانی	O
نیز	O
برای	O
عموم	O
مردم	O
اختصاص	O
یافته	O
است	O
.	O
ششمین	O
اجلاس	O
گروه	O
کاری	O
همکاری های	O
حمل و نقل	O
بین	O
ایران	LOC
و	O
روسیه	LOC
با	O
آمادگی	O
طرفین	O
برای	O
انجام	O
اقدامات	O
لازم	O
برای	O
تسریع	O
در	O
آماده سازی	O
پیش	O
نویس	O
اسناد	O
قرارداد	O
برقی	O
کردن	O
راه آهن	O
گرمسار	LOC
-	O
اینچه	LOC
برون	LOC
و	O
توافق	O
در	O
حمل و نقل	O
دریایی	O
،	O
هوایی	O
و	O
جاده ای	O
به	O
کار	O
خود	O
پایان	O
داد	O
.	O
به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
مهر	ORG
،	O
ششمین	O
اجلاس	O
گروه	O
کاری	O
همکاری های	O
حمل و نقل	O
بین	O
جمهوری	LOC
اسلامی	LOC
ایران	LOC
و	O
فدراسیون	ORG
روسیه	ORG
پس	O
از	O
دو	O
روز	O
بحث های	O
کارشناسی	O
در	O
پنج	O
کمیته	O
زیر	O
بخش	O
در	O
شقوق	O
مختلف	O
حمل	O
نقل	O
در	O
ساختمان	O
شهید	PER
دادمان	PER
با	O
تنظیم	O
یادداشت	O
تفاهم	O
به	O
کار	O
خود	O
پایان	O
داد	O
.	O
متن	O
یادداشت	O
ششمین	O
اجلاس	O
گروه	O
کاری	O
همکاری های	O
حمل و نقل	O
بین	O
ایران	LOC
و	O
روسیه	LOC
امروز	O
به	O
امضای	O
امیر	PER
امینی	PER
،	O
معاون	O
برنامه	O
ریزی	O
و	O
اقتصاد	O
حمل و نقل	O
وزارت	ORG
راه	ORG
و	ORG
شهرسازی	ORG
ایران	ORG
و	O
رییس	O
طرف	O
ایرانی	O
و	O
الکساندر	PER
اسم شخص	O
اسم شخص	O
،	O
رییس	O
آژانس	ORG
فدرال	ORG
حمل و نقل	ORG
دریایی	ORG
و	ORG
رودخانه ای	ORG
روسیه	ORG
ریاست	O
طرف	O
روسی	O
رسید	O
.	O
مفاد	O
مورد	O
تفاهم	O
در	O
این	O
نشست	O
دو	O
روزه	O
کارشناسان	O
ارشد	O
حمل و نقل	O
ایران	LOC
و	O
روسیه	LOC
به	O
کمیسیون	O
مشترک	O
اقتصادی	O
دو	O
کشور	O
که	O
دو	O
هفته	O
آینده	O
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
؛	O
ارایه	O
می شود	O
تا	O
در	O
سند	O
پایانی	O
کمیسیون	O
مشارک	O
به	O
امضای	O
مسیولان	O
دو	O
طرف	O
برسد	O
.	O
در	O
بخش	O
حمل و نقل	O
ریلی	O
در	O
ششمین	O
اجلاس	O
گروه	O
کاری	O
همکاری های	O
حمل و نقل	O
بین	O
ایران	LOC
و	O
روسیه	LOC
طرفین	O
بر	O
تداوم	O
همکاری های	O
مشترک	O
در	O
زمینه	O
پروژه های	O
برقی	O
کردن	O
محورهای	O
ریلی	O
ایران	LOC
که	O
در	O
اسناد	O
قبلی	O
راه آهن	ORG
جمهوری	ORG
اسلامی	ORG
ایران	ORG
و	O
راه آهن	ORG
روسیه	ORG
مشخص	O
شده	O
،	O
تاکید	O
کردند	O
.	O
همچنین	O
طرفین	O
خشنودی	O
خود	O
را	O
از	O
اقدامات	O
انجام	O
شده	O
توسط	O
نمایندگان	O
راه آهن	ORG
جمهوری	ORG
اسلامی	ORG
ایران	ORG
و	O
شرکت	ORG
بین المللی	ORG
راه آهن	ORG
روسیه	ORG
در	O
زمینه	O
اجرایی	O
کردن	O
تصمیمات	O
تفاهم	O
نامه	O
مورخ	O
3	O
ژوییه	O
2014	O
از	O
جمله	O
بازدید	O
انجام	O
شده	O
از	O
محور	O
گرمسار	LOC
-	O
اینچه	LOC
برون	LOC
و	O
جمع آوری	O
اطلاعات	O
لازم	O
از	O
سوی	O
طرف	O
روسی	O
برای	O
اجرای	O
پروژه	O
ابراز	O
کردند	O
.	O
بنابر	O
این	O
گزارش	O
طرفین	O
آمادگی	O
خود	O
را	O
برای	O
انجام	O
تمامی	O
اقدامات	O
لازم	O
برای	O
تسریع	O
در	O
آماده سازی	O
پیش	O
نویس	O
اسناد	O
قرارداد	O
برقی	O
کردن	O
راه آهن	O
گرمسار	LOC
-	O
اینچه	LOC
برون	LOC
در	O
چارچوب	O
زمانی	O
تعیین	O
شده	O
در	O
تفاهم	O
نامه	O
فوق	O
الذکر	O
اعلام	O
کردند	O
.	O
همچنین	O
در	O
متن	O
یادداشت	O
ششمین	O
اجلاس	O
گروه	O
کاری	O
همکاری های	O
حمل و نقل	O
بین	O
ایران	LOC
و	O
روسیه	LOC
طرفین	O
علاقه	O
مندی	O
خود	O
را	O
در	O
تسریع	O
اجرای	O
پروژه	O
احداث	O
خط	O
ریلی	O
رشت	LOC
-	O
آستارا	LOC
(	O
ایران	LOC
)	O
-	O
آستارا	LOC
(	O
آذربایجان	LOC
)	O
در	O
چارچوب	O
کریدور	O
شمال	O
-	O
جنوب	O
ابراز	O
کردند	O
.	O
در	O
این	O
راستا	O
مقرر	O
شد	O
مفاد	O
صورتجلسه	O
مذاکرات	O
مورخ	O
16	O
اردیبهشت	O
1393	O
برابر	O
با	O
6	O
می 2014	O
روسای	O
راه	O
آهن های	O
جمهوری	LOC
اسلامی	LOC
ایران	LOC
،	O
روسیه	LOC
و	O
آذربایجان	LOC
مورد	O
پیگیری	O
قرار	O
گیرد	O
.	O
همچنین	O
با	O
توجه	O
به	O
چشم	O
انداز	O
توسعه	O
همکاری های	O
ریلی	O
دو	O
کشور	O
طرفین	O
بر	O
لزوم	O
برگزاری	O
دوره های	O
آموزشی	O
تکمیلی	O
کوتاه	O
مدت	O
جهت	O
کارشناسان	O
ریلی	O
ایران	LOC
در	O
زمینه های	O
طراحی	O
،	O
ساخت	O
،	O
برقی	O
کردن	O
،	O
ناوگان	O
(	O
لکوموتیو	O
،	O
واگن	O
،	O
خودکشش	O
)	O
،	O
مدیریت	O
بهره برداری	O
و	O
سایر	O
موارد	O
در	O
موسسات	O
آموزشی	O
ایران	LOC
و	O
یا	O
روسیه	LOC
توافق	O
کردند	O
.	O
بررسی	O
مشکلات	O
کشتی های	O
ایرانی	O
و	O
روسی	O
در	O
ششمین	O
اجلاس	O
گروه	O
کاری	O
همکاری های	O
حمل و نقل	O
بین	O
ایران	LOC
و	O
روسیه	LOC
طرفین	O
اطلاعات	O
مربوط	O
به	O
مشکلات	O
کشتی های	O
ایرانی	O
و	O
روسی	O
در	O
بنادر	O
طرف	O
مقابل	O
در	O
دریای	LOC
خزر	LOC
را	O
مبادله	O
و	O
توافق	O
کردند	O
فهرست	O
مشکلات	O
مشخص	O
خود	O
را	O
برای	O
یکدیگر	O
ارسال	O
کنند	O
و	O
ظرف	O
مدت	O
دو	O
ماه	O
پس	O
از	O
آن	O
،	O
توضیحات	O
لازم	O
را	O
در	O
خصوص	O
مشکلات	O
به	O
اطلاع	O
یکدیگر	O
رسانده	O
و	O
بری	O
برطرف	O
کردن	O
آن ها	O
تلاش	O
کنند	O
.	O
در	O
این	O
نشست	O
طرف	O
ایرانی	O
از	O
طرف	O
روسی	O
درخواست	O
کرد	O
تا	O
به	O
کشتی های	O
ایرانی	O
مجوز	O
عبور	O
چند	O
باره	O
به	O
آبراه های	O
داخلی	O
فدراسیون	ORG
روسیه	ORG
در	O
طول	O
ناوبری	O
داده	O
شود	O
.	O
همچنین	O
طرفین	O
مجددا	O
مسیله	O
تدوین	O
پیش	O
نویس	O
موافقتنامه	O
بین الدولی	O
مقررات	O
و	O
شرایط	O
تردد	O
کشتی ها	O
از	O
آبراه های	O
داخلی	O
روسیه	LOC
را	O
مورد	O
بررسی	O
قرار	O
دادند	O
.	O
در	O
این	O
اجلاس	O
طرفین	O
توافق	O
کردند	O
اقدامات	O
لازم	O
را	O
برای	O
تدوین	O
پیش نویس	O
یادداشت	O
تفاهم	O
مربوط	O
به	O
کنترل	O
و	O
بازرسی	O
فنی	O
و	O
ایمنی	O
کشتی ها	O
(	O
MOU	O
on	O
PSC	O
)	O
از	O
جمله	O
امکان	O
ایجاد	O
گروه	O
کاری	O
کارشناسی	O
برای	O
تدوین	O
پیش نویس	O
یادداشت	O
تفاهم	O
،	O
سازماندهی	O
تبادل	O
متقابل	O
اطلاعات	O
درخصوص	O
نتایج	O
کنترل	O
و	O
بازرسی	O
بنادر	O
،	O
سازماندهی	O
تبادل	O
تجربیات	O
عملی	O
کاری	O
افسران	O
در	O
اجرای	O
کنترل	O
و	O
بازرسی	O
کشتی ها	O
را	O
انجام	O
دهند	O
.	O
همچنین	O
در	O
این	O
اجلاس	O
توافق	O
شد	O
تا	O
با	O
توجه	O
به	O
انقضای	O
یادداشت	O
تفاهم	O
بین	O
وزارت	ORG
راه	ORG
و	ORG
ترابری	ORG
جمهوری	ORG
اسلامی	ORG
ایران	ORG
و	O
وزارت	ORG
حمل و نقل	ORG
فدراسیون	ORG
روسیه	ORG
در	O
مورد	O
تمایل	O
به	O
همکاری	O
در	O
زمینه	O
جستجو	O
و	O
نجات	O
دریایی	O
و	O
مقابله	O
با	O
آلودگی	O
دریا	O
ناشی	O
از	O
نفت	O
و	O
سایر	O
مواد	O
مضر	O
مورخ	O
28	O
مرداد	O
1388	O
(	O
19	O
اوت	O
،	O
2009	O
میلادی	O
)	O
،	O
طرفین	O
توافق	O
کردند	O
یادداشت	O
تفاهم	O
مذکور	O
را	O
با	O
تبادل	O
یادداشت	O
رسمی	O
از	O
طریق	O
مجاری	O
دیپلماتیک	O
برای	O
مدت	O
5	O
سال	O
تمدید	O
کنند	O
.	O
برگزاری	O
کمیته	ORG
مشترک	ORG
حمل و نقل	ORG
جاده ای	ORG
در	O
نیمه	O
اول	O
2015	O
در	O
ششمین	O
اجلاس	O
دو	O
روزه	O
گروه	O
کاری	O
همکاری های	O
حمل و نقل	O
بین	O
ایران	LOC
و	O
روسیه	LOC
طرفین	O
در	O
خصوص	O
ضرورت	O
مذاکرات	O
بیشتر	O
درباره	O
مسایل	O
حمل و نقل	O
جاده ای	O
تاکید	O
کردند	O
و	O
برای	O
برگزاری	O
جلسه	O
کمیته	ORG
مشترک	ORG
حمل و نقل	ORG
جاده ای	ORG
در	O
نیمه	O
اول	O
سال	O
2015	O
با	O
مشارکت	O
نمایندگان	O
سازمان های	O
ذینفع	O
دولتی	O
و	O
خصوصی	O
به	O
توافق	O
رسیدند	O
.	O
بنابر	O
این	O
گزارس	O
در	O
این	O
اجلاس	O
که	O
در	O
ساخمان	O
شهید	PER
دادمان	PER
برگزار	O
شد	O
؛	O
طرفین	O
مشکلات	O
مربوط	O
به	O
صدور	O
ویزا	O
برای	O
رانندگان	O
روسی	O
و	O
ایرانی	O
که	O
حمل و نقل	O
جاده ای	O
بین المللی	O
در	O
قلمرو	O
جمهوری	LOC
اسلامی	LOC
ایران	LOC
و	O
فدراسیون	ORG
روسیه	ORG
انجام	O
می دهند	O
را	O
مورد	O
بحث	O
قرار دادند	O
و	O
با	O
تاکید	O
کردند	O
که	O
انجمن	ORG
شرکت های	ORG
حمل و نقل	ORG
بین المللی	ORG
ایران	ORG
(	O
ایتسا	ORG
)	O
وآسماپ	O
سرویس	O
مرحله	O
اجرایی	O
شدن	O
قرارداد	O
امضا	O
شده	O
فیمابین	O
در	O
مسکو	LOC
در	O
تاریخ	O
11	O
فوریه	O
2013	O
را	O
آغاز	O
نمایند	O
.	O
تبادل	O
اطلاعات	O
اعم	O
از	O
هزینه ها	O
،	O
زمان	O
کار	O
پایانه های	O
مرزی	O
و	O
اسناد	O
لازم	O
برای	O
اجرای	O
حمل و نقل	O
بین المللی	O
جاده ای	O
در	O
قلمرو	O
دو	O
کشور	O
و	O
اطلاعات	O
به	O
روز	O
از	O
جمله	O
استانداردهای	O
عملیاتی	O
جهت	O
حمل	O
کالا های	O
خطرناک	O
و	O
کالا های	O
ترافیکی	O
با	O
وزن	O
بالا	O
در	O
قلمرو	O
هر	O
دو	O
کشور	O
و	O
همچنین	O
لیست	O
هزینه ها	O
و	O
اسناد	O
ضروری	O
مرتبط	O
باگمرک	O
،	O
مدت	O
اعتبار	O
بیمه	O
شخص	O
ثالث	O
و	O
قیمت	O
از	O
دیگر	O
مفاد	O
مورد	O
تفاهم	O
ایران	LOC
و	O
روسیه	LOC
در	O
اجلاس	O
گروه	O
کاری	O
همکاری های	O
حمل و نقل	O
بین	O
دو	O
کشور	O
بود	O
.	O
تهیه	O
و	O
تایید	O
پیش	O
نویس	O
همکاری	O
در	O
حمل و نقل	O
هوایی	O
در	O
یادداشت	O
ششمین	O
اجلاس	O
گروه	O
کاری	O
همکاری های	O
حمل و نقل	O
بین	O
ایران	LOC
و	O
روسیه	LOC
که	O
امروز	O
به	O
معاون	O
برنامه	O
ریزی	O
و	O
اقتصاد	O
حمل و نقل	O
وزارت	ORG
راه	ORG
و	ORG
شهرسازی	ORG
و	O
الکساندر	PER
الکساندروویچ	PER
داویدنکو	PER
،	O
رییس	O
آژانس	ORG
فدرال	ORG
حمل و نقل	ORG
دریایی	ORG
و	ORG
رودخانه ای	ORG
روسیه	ORG
رسید	O
؛	O
طرفین	O
پیش	O
نویس	O
یادداشت	O
تفاهم	O
حمل و نقل	O
هوایی	O
بین	O
جمهوری	LOC
اسلامی	LOC
ایران	LOC
و	O
فدراسیون	ORG
روسیه	ORG
را	O
بر	O
مبنای	O
ارتقای	O
سطح	O
همکاری	O
پاراف	O
کردند	O
و	O
مقرر	O
شد	O
یادداشت	O
تفاهم	O
مذکور	O
از	O
طریق	O
مجاری	O
دیپلماتیک	O
به	O
امضای	O
مقامات	O
هواپیمایی	O
دو	O
کشور	O
برسد	O
.	O
در	O
این	O
اجلاس	O
طرف	O
ایرانی	O
درخواست	O
کرد	O
،	O
برای	O
شرکت های	O
هواپیمایی	O
دو	O
کشور	O
در	O
زمینه	O
ترخیص بار	O
در	O
فرودگاه های	O
جمهوری	LOC
اسلامی	LOC
ایران	LOC
و	O
فدراسیون	ORG
روسیه	ORG
شرایط	O
یکسان	O
ایجاد	O
شود	O
.	O
در	O
یادداشت	O
ششمین	O
اجلاس	O
گروه	O
کاری	O
همکاری های	O
حمل و نقل	O
بین	O
ایران	LOC
و	O
روسیه	LOC
طرفین	O
در	O
خصوص	O
ضرورت	O
هماهنگی	O
اقدامات	O
برای	O
حمل بار	O
از	O
طریق	O
کریدور	O
بین المللی	O
شمال–	O
جنوب	O
تاکید	O
کردند	O
و	O
در	O
مورد	O
تبادل	O
اطلاعات	O
از	O
طریق	O
نماینده های	O
رابط	O
طرفین	O
برای	O
اقدامات	O
آتی	O
به	O
توافق	O
رسیدند	O
.	O
همچنین	O
طرفین	O
موافقت	O
کردند	O
هفتمین	O
اجلاس	O
گروه	O
کاری	O
همکاری های	O
حمل و نقل	O
در	O
سه	O
ماهه	O
سوم	O
سال	O
2015	O
در	O
روسیه	LOC
برگزار	O
شود	O
.	O
ششمین	O
نشست	O
گروه	O
کاری	O
همکاری	O
در	O
بخش	O
حمل و نقل	O
بین	O
جمهوری	LOC
اسلامی	LOC
ایران	LOC
و	O
فدراسیون	ORG
روسیه	ORG
در	O
پنج	O
کمیته	O
در	O
شقوق	O
مختلف	O
حمل	O
ونقلی	O
از	O
سوم	O
تا	O
چهارم	O
شهریور	O
1393	O
در	O
ساختمان	O
شهید	PER
دادمان	PER
وزارت	O
راه	O
وشهرسازی	O
برگزار	O
شد	O
.	O
رییس	O
آژانس	ORG
فدرال	ORG
حمل و نقل	ORG
دریایی	ORG
و	ORG
رودخانه ای	ORG
فدراسیون	ORG
روسیه	ORG
در	O
حاشیه	O
برگزاری	O
اجلاس	O
دوروزه	O
با	O
وزیر	O
راه	O
و	O
شهرسازی	O
کشورمان	O
و	O
معاون	O
وزیر	O
و	O
رییس	O
سازمان	ORG
بنادر	ORG
و	ORG
دریانوردی	ORG
دیدار	O
کرد	O
.	O
مدیرعامل	O
شرکت	ORG
راه آهن	ORG
با	O
تاکید	O
بر	O
اینکه	O
قیمت	O
بلیت	O
قطار	O
از	O
مهر	O
ماه	O
افزایش	O
می یابد	O
،	O
گفت	O
:	O
تا	O
پایان	O
سال	O
100	O
واگن	O
مسافری	O
جدید	O
و	O
2	O
هزار	O
واگن	O
باری	O
به	O
ناوگان	O
حمل و نقل	O
اضافه	O
می شود	O
.	O
به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
مهر	ORG
،	O
محسن	PER
پورسیدآقایی	PER
امروز	O
در	O
نشستی	O
خبری	O
در	O
پاسخ	O
به	O
پرسش	O
مهر	O
در	O
خصوص	O
افزایش	O
ناوگان	O
مسافری	O
و	O
باری	O
تا	O
پایان	O
سال	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
تاکنون	O
4	O
قطار	O
مسافری	O
را	O
به	O
دلیل	O
قدمت	O
واگن ها	O
از	O
خط	O
خارج	O
کردیم	O
و	O
برنامه	O
داریم	O
که	O
تا	O
پایان	O
سال	O
100	O
واگن	O
مسافری	O
جدید	O
بازسازی	O
شده	O
به	O
ناوگان	O
مسافری	O
اضافه	O
شود	O
.	O
وی	O
افزود	O
:	O
در	O
بخش	O
باری	O
امیدواریم	O
که	O
تا	O
پایان	O
سال	O
2	O
هزار	O
واگن	O
باری	O
جدید	O
خریداری	O
شود	O
،	O
البته	O
ممکن	O
است	O
تمام	O
این ها	O
تا	O
پایان	O
سال	O
وارد	O
شبکه	O
نشوند	O
.	O
مدیرعامل	O
شرکت	ORG
راه آهن	ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
پرسش	O
دیگر	O
مهر	ORG
در	O
خصوص	O
برقی	O
کردن	O
خطوط	O
راه آهن	O
گفت	O
:	O
به جز	O
برقی	O
کردن	O
قطار	O
تهران	LOC
-	O
مشهد	LOC
که	O
تا	O
پایان	O
سال	O
آغاز	O
می شود	O
،	O
برقی	O
کردن	O
مسیر	O
گرمسار	LOC
-	O
گرگان	LOC
هم	O
در	O
دستور	O
کار	O
ما	O
قرار	O
دارد	O
که	O
در	O
این	O
خصوص	O
در	O
حال	O
مذاکره	O
با	O
کشور	LOC
روسیه	LOC
هستیم	O
.	O
پورسیدآقایی	PER
با	O
اشاره	O
به	O
اینکه	O
قیمت	O
بلیت	O
قطار	O
مسافربری	O
تا	O
پایان	O
سفرهای	O
تابستانی	O
افزایش	O
نمی یابد	O
،	O
گفت	O
:	O
از	O
آذرماه	O
سال	O
92	O
افزایش	O
قیمتی	O
در	O
بخش	O
مسافربری	O
نداشتیم	O
اما	O
از	O
اول	O
مهرماه	O
افزایش	O
قیمت	O
به	O
صورت	O
قطار	O
به	O
قطار	O
خواهیم	O
داشت	O
.	O
وی	O
با	O
بیان	O
اینکه	O
شرکت های	O
خصوصی	O
نباید	O
متضرر	O
شوند	O
،	O
افزود	O
:	O
بخش	O
مسافری	O
سود	O
زیادی	O
ندارد	O
،	O
بنابراین	O
باید	O
با	O
ایجاد	O
مشوق	O
انگیزه	O
آن ها	O
را	O
افزایش	O
دهیم	O
.	O
معاون	O
وزیر	O
راه	O
و	O
شهرسازی	O
با	O
تاکید	O
بر	O
اینکه	O
وظیفه	O
اساسی	O
ما	O
توسعه	O
زیربنا های	O
ریلی	O
در	O
کشور	O
است	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
سیاست گذاری	O
و	O
ارایه	O
مجوزهای	O
لازم	O
به	O
بخش	O
خصوصی	O
در بار	O
و	O
مسافر	O
از	O
دیگر	O
وظایف	O
شرکت	ORG
راه آهن	ORG
است	O
.	O
وی	O
با	O
بیان	O
اینکه	O
باید	O
بخش	O
خصوصی	O
را	O
جذب	O
صنعت	O
حمل و نقل	O
کنیم	O
،	O
بیان	O
کرد	O
:	O
وظیفه	O
دیگر	O
ما	O
نظارت	O
بر	O
عملکرد	O
بخش	O
خصوصی	O
و	O
دفاع	O
از	O
حقوق	O
مسافران	O
است	O
.	O
مدیرعامل	O
شرکت	ORG
راه آهن	ORG
در	O
خصوص	O
توسعه	O
فعالیت های	O
ترانزیتی	O
در	O
بخش	O
بین الملل	O
گفت	O
:	O
در	O
این	O
حوزه	O
درگیر	O
سیاست گذاری	O
هستیم	O
و	O
ارایه	O
مشوق ها	O
در	O
این	O
بخش	O
از	O
وظایف	O
شرکت	ORG
راه آهن	ORG
است	O
.	O
مدیرعامل	O
شرکت	ORG
راه آهن	ORG
با	O
تاکید	O
بر	O
اینکه	O
در	O
بخش	O
زیربنایی	O
امسال	O
به	O
راه آهن	ORG
دو	O
هزار	O
میلیارد	O
تومان	O
اعتبار	O
داده	O
شده	O
است	O
،	O
تصریح	O
کرد	O
:	O
با	O
این	O
بودجه	O
،	O
کارهای	O
زیادی	O
را	O
از	O
جمله	O
دو	O
خطه	O
کردن	O
گلوگاه های	O
راه آهن	O
برنامه ریزی	O
کردیم	O
تا	O
بدین	O
وسیله	O
علاوه	O
بر	O
کوتاه	O
شدن	O
زمان	O
سیر	O
قطارهای	O
مسافری	O
خدمات	O
دهی	O
به	O
واگن های	O
باری	O
هم	O
افزایش	O
پیدا	O
کند	O
.	O
پورسیدآقایی	PER
با	O
اشاره	O
به	O
اینکه	O
دو	O
خطه	O
کردن	O
مسیرهای	O
ریلی	O
اولویت	O
ما	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
امسال	O
در	O
مسیر	O
بافق	LOC
به	O
اصفهان	LOC
و	O
اردکان	LOC
-	O
چادرملو	LOC
دو	O
خطه	O
کردن	O
مسیر	O
را	O
آغاز	O
می کنیم	O
.	O
معاون	O
وزیر	O
راه	O
و	O
شهرسازی	O
تاکید	O
کرد	O
:	O
در	O
خط	O
مسافربری	O
هم	O
دو	O
خطه	O
کردن	O
اهواز	LOC
-	O
بندرامام	O
خمینی	O
(	O
ره	O
)	O
شروع	O
شده	O
که	O
در	O
حال	O
حاضر	O
زیرسازی	O
40	O
کیلومتر	O
از	O
مسیر	O
انجام	O
شده	O
است	O
.	O
وی	O
با	O
اشاره	O
به	O
چهار	O
خطه	O
کردن	O
مسیر	O
ریلی	O
تهران	LOC
-	O
کرج	LOC
که	O
بخش	O
مهمی	O
از	O
آن	O
برای	O
قطارهای	O
بین	O
شهری	O
استفاده	O
می شود	O
،	O
بیان	O
کرد	O
:	O
دو	O
خط	O
جداگانه	O
برای	O
تهران	LOC
-	O
کرج	LOC
تامین	O
می شود	O
،	O
زیرا	O
ظرفیت	O
متروی	O
کرج	LOC
اشباع	O
شده	O
است	O
،	O
بنابراین	O
راه اندازی	O
قطار	O
حومه ای	O
کمک	O
زیادی	O
می کند	O
تا	O
حمل و نقل	O
خوبی	O
داشته	O
باشیم	O
.	O
مدیرعامل	O
شرکت	ORG
راه آهن	ORG
با	O
بیان	O
اینکه	O
دو	O
خطه	O
کردن	O
مسیر	O
کرج	LOC
-	O
قزوین	LOC
را	O
هم	O
در	O
برنامه	O
داریم	O
،	O
افزود	O
:	O
پس	O
از	O
اینکه	O
مسیر	O
میانه	LOC
تا	O
تبریز	LOC
راه اندازی	O
شود	O
و	O
مسیر	O
قزوین	LOC
-	O
رشت	LOC
هم	O
به	O
افتتاح	O
برسد	O
،	O
گلوگاه های	O
زیادی	O
را	O
خواهیم	O
داشت	O
که	O
همه	O
این ها	O
هم	O
به	O
قزوین	LOC
برای	O
رسیدن	O
به	O
تهران	LOC
ختم	O
می شود	O
،	O
بنابراین	O
پیش بینی	O
می کنیم	O
که	O
دو	O
خطه	O
کردن	O
تهران	LOC
-	O
قزوین	LOC
این	O
ترافیک	O
را	O
پوشش	O
دهد	O
.	O
پورسیدآقایی	PER
با	O
اشاره	O
به	O
اینکه	O
تجهیز	O
سیستم های	O
علایم	O
ارتباطات	O
در	O
بخش هایی	O
از	O
شبکه	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
شرکت	ORG
راه آهن	ORG
سیستم	O
کنترل	O
اتوماتیک	O
قطار	O
را	O
که	O
به	O
کنترل	O
لحظه ای	O
سرعت	O
قطار	O
کمک	O
می کند	O
،	O
راه اندازی	O
می کنیم	O
که	O
این	O
اقدام	O
سهم	O
زیادی	O
را	O
در	O
ایمن	O
بخشی	O
به	O
مسافران	O
دارد	O
.	O
معاون	O
وزیر	O
راه	O
و	O
شهرسازی	O
با	O
اشاره	O
به	O
اینکه	O
در	O
مسیر	O
تهران	LOC
-	O
مشهد	LOC
تا	O
پایان	O
تابستان	O
این	O
سیستم	O
اتوماتیک	O
راه اندازی	O
می شود	O
،	O
گفت	O
:	O
از	O
دو	O
هفته	O
پیش	O
به	O
صورت	O
آزمایشی	O
راه اندازی	O
شده	O
است	O
اما	O
از	O
اول	O
مهر	O
ماه	O
عملیاتی	O
می شود	O
.	O
وی	O
همچنین	O
با	O
بیان	O
اینکه	O
در	O
مسیر	O
جنوب	O
از	O
قم	LOC
تا	O
اهواز	LOC
کل	O
علایم	O
را	O
تغییر	O
می دهیم	O
،	O
افزود	O
:	O
این	O
مسیر	O
اولین	O
مسیر	O
راه آهن	O
سراسری	O
است	O
که	O
از	O
بندر	LOC
گز	LOC
تا	O
بندر	LOC
امام	LOC
خمینی	LOC
(	O
ره	O
)	O
فعلی	O
کشیده	O
شده	O
است	O
،	O
بنابراین	O
در	O
این	O
مسیر	O
هم	O
نیازمند	O
به	O
بازسازی	O
و	O
نصب	O
کنترل	O
سرعت	O
اتوماتیک	O
قطار	O
هستیم	O
.	O
مدیرعامل	O
شرکت	ORG
راه آهن	ORG
با	O
تاکید	O
بر	O
اینکه	O
در	O
خطوط	O
راه	O
آهنی	O
عملیات	O
بازسازی	O
و	O
تجهیز	O
علایم	O
شروع	O
می شود	O
،	O
گفت	O
:	O
پس	O
از	O
اجرای	O
نصب	O
کنترل	O
اتوماتیک	O
سرعت	O
قطار	O
و	O
دو	O
خطه	O
کردن	O
تراک بندی	O
،	O
یعنی	O
امکان	O
حرکت	O
قطارها	O
پشت	O
سر	O
هم	O
به	O
اجرا	O
می رسد	O
که	O
باعث	O
افزایش	O
ظرفیت	O
خواهد	O
شد	O
.	O
راه اندازی	O
قطار	O
توریستی	O
بوداپست	LOC
-	O
تهران	LOC
-	O
شیراز	LOC
مدیرعامل	O
شرکت	ORG
راه آهن	ORG
با	O
اشاره	O
به	O
جزییات	O
مشوق های	O
مالی	O
برای	O
بخش	O
مسافری	O
و	O
باری	O
از	O
راه اندازی	O
قطار	O
توریستی	O
بوداپست	LOC
-	O
تهران	LOC
-	O
شیراز	LOC
خبر	O
داد	O
.	O
پورسیدآقایی	PER
با	O
اشاره	O
به	O
بازسازی	O
خطوط	O
قدیمی	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
محور	O
جنوب	O
به	O
دلیل	O
همین	O
قدیمی	O
بودن	O
خطوط	O
ریلی	O
شاهد	O
خروج	O
واگن های	O
باری	O
از	O
خط	O
هستیم	O
یا	O
به	O
دلیل	O
شکستگی	O
ریل	O
و	O
یا	O
فرسودگی	O
است	O
.	O
مدیرعامل	O
شرکت	ORG
راه آهن	ORG
افزود	O
:	O
بازسازی	O
محور	O
جنوب	O
از	O
30	O
سال	O
پیش	O
در	O
برنامه	O
شرکت	ORG
راه آهن	ORG
بوده	O
،	O
اما	O
تاکنون	O
اقدامی	O
در	O
این	O
خصوص	O
انجام	O
نشده	O
است	O
،	O
اما	O
برنامه	O
داریم	O
تا	O
در	O
محور	O
دورود	LOC
-	O
اندیمشک	LOC
در	O
کل	O
مسیر	O
خط	O
را	O
عوض	O
کنیم	O
و	O
سیستم	O
ریل	O
در	O
بتون	O
را	O
جایگزین	O
سیستم	O
قدیمی	O
تراورس	O
کنیم	O
.	O
معاون	O
وزیر	O
راه	O
و	O
شهرسازی	O
با	O
تاکید	O
بر	O
اینکه	O
این	O
کار	O
برای	O
اولین بار	O
در	O
دنیا	O
در	O
خط	O
گرم	O
اجرا	O
می شود	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
بدون	O
اینکه	O
خط	O
را	O
ببندیم	O
عملیات	O
را	O
در	O
ساعت های	O
خاصی	O
اجرا	O
می کنیم	O
،	O
البته	O
این	O
کار	O
زمان بر	O
است	O
،	O
اما	O
امیدواریم	O
تا	O
با	O
اجرای	O
این	O
پروژه	O
مشکل	O
خط	O
در	O
استان	LOC
لرستان	LOC
حل	O
شود	O
.	O
وی	O
در	O
خصوص	O
برقی	O
کردن	O
تهران	LOC
-	O
مشهد	LOC
تصریح	O
کرد	O
:	O
قرار	O
داد	O
این	O
پروژه	O
منعقد	O
شده	O
بر	O
اولویت های	O
دولت	ORG
جدید	O
است	O
،	O
بنابراین	O
قرارداد	O
به	O
صورت	O
فاینانس	O
بسته	O
شده	O
و	O
مجوز	O
شورای	O
اقتصاد	O
و	O
بانک	O
صنعت	O
و	O
معدن	O
هم	O
گرفته	O
شده	O
است	O
.	O
پورسیدآقایی	PER
تصریح	O
کرد	O
:	O
اقدامات	O
داخل	O
ایران	LOC
تمام	O
شد	O
و	O
منتظر	O
موافقت	O
طرف	O
چینی	O
برای	O
شروع	O
فاینانس	O
پروژه	O
هستیم	O
و	O
تا	O
پایان	O
سال	O
عملیات	O
اجرایی	O
آغاز	O
می شود	O
.	O
مدیرعامل	O
شرکت	ORG
راه آهن	ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اینکه	O
بخش های	O
نرم	O
افزاری	O
پروژه	O
از	O
سوی	O
مشاور	O
خارجی	O
شروع	O
شده	O
است	O
،	O
بیان	O
کرد	O
:	O
از	O
تاریخ	O
شروع	O
پروژه	O
به	O
مدت	O
42	O
ماه	O
این	O
خط	O
برقی	O
می شود	O
و	O
سرعت	O
قطارها	O
در	O
این	O
مسیر	O
به	O
200	O
کیلومتر	O
خواهد	O
رسید	O
،	O
ضمن	O
آنکه	O
قرارداد	O
ما	O
2	O
میلیارد	O
دلار	O
است	O
که	O
با	O
رقم	O
امسال	O
به	O
5	O
هزار	O
و	O
300	O
میلیارد	O
تومان	O
می رسد	O
.	O
معافیت	O
حق	O
دسترسی	O
برای	O
سرمایه گذاران	O
بخش بار	O
معاون	O
وزیر	O
شراه	O
و	O
شهرسازی	O
در	O
خصوص	O
ارایه	O
مشوق	O
به	O
بخش	O
باری	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
هر	O
سرمایه گذاری	O
که	O
واگن	O
باری	O
جدیدی	O
خریداری	O
کند	O
که	O
منجر	O
به	O
افزایش	O
حمل بار	O
شود	O
،	O
از	O
یک	O
تا	O
پنج	O
سال	O
بسته	O
به	O
نوع	O
واگن	O
خریداری	O
شده	O
از	O
پرداخت	O
حق	O
دسترسی	O
معاف	O
می شود	O
که	O
این	O
کار	O
صرفه جویی	O
40	O
درصدی	O
را	O
در	O
قیمت	O
واگن	O
خواهد	O
داشت	O
.	O
وی	O
به	O
دلیل	O
اینکه	O
حق	O
دسترسی	O
در	O
بخش بار	O
در	O
کل	O
شبکه	O
تا	O
8	O
سال	O
آینده	O
افزایشی	O
ندارد	O
و	O
حتی	O
تخفیف های	O
زیادی	O
را	O
هم	O
اعمال	O
می کنیم	O
،	O
امیدواریم	O
که	O
حمل و نقل	O
باری	O
افزایش	O
یابد	O
،	O
افزود	O
:	O
با	O
وجود	O
رکود	O
حاکم	O
در	O
اقتصاد	O
کشور	O
،	O
آمارها	O
نشان	O
می دهد	O
که	O
تا	O
امروز	O
رشد	O
7	O
درصدی	O
در	O
حمل	O
و	O
نقل بار	O
داشتیم	O
و	O
تا	O
پایان	O
سال	O
این	O
رقم	O
را	O
به	O
13	O
درصد	O
می رسانیم	O
.	O
پورسیدآقایی	PER
اضافه	O
کرد	O
:	O
مذاکراتی	O
را	O
با	O
شرکت های	O
لیزینگ	O
داریم	O
تا	O
بخش	O
خصوصی	O
ازآن ها	O
واگن	O
خریداری	O
کند	O
و	O
از	O
محل	O
سود	O
مشوق های	O
شرکت	ORG
راه آهن	ORG
اقساط	ORG
آن	O
را	O
بپردازد	O
.	O
اختصاص	O
یک	O
میلیارد	O
تومان	O
بلاعوض	O
برای	O
خرید	O
واگن	O
مسافری	O
مدیرعامل	O
شرکت	ORG
راه آهن	ORG
به	O
مشوق های	O
بخش	O
مسافری	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
حق	O
دسترسی	O
در	O
بخش	O
مسافری	O
تا	O
سال	O
1400	O
صفر	O
شده	O
است	O
و	O
در	O
نظر	O
داریم	O
که	O
از	O
محل	O
وجوه	O
هدفمندی	O
یارانه ها	O
یک	O
میلیارد	O
تومان	O
کمک	O
بلاعوض	O
برای	O
خریداری	O
واگن	O
جدید	O
بپردازیم	O
،	O
البته	O
هنوز	O
مصوبات	O
و	O
بودجه	O
از	O
دولت	ORG
گرفته	O
نشده	O
است	O
.	O
معاون	O
وزیر	O
راه	O
و	O
شهرسازی	O
با	O
تاکید	O
بر	O
اینکه	O
در	O
مجموع	O
بخش	O
مسافری	O
نیاز	O
به	O
سوبسید	O
زیادی	O
دارد	O
،	O
خاطر	O
نشان	O
کرد	O
:	O
آیین نامه هایی	O
را	O
برای	O
نظارت	O
بر	O
شرکت های	O
حمل و نقل	O
مسافری	O
تدوین	O
کرده ایم	O
.	O
اجرای	O
رتبه بندی	O
قطارهای	O
مسافری	O
وی	O
با	O
بیان	O
اینکه	O
در	O
رتبه بندی	O
،	O
قطارها	O
مانند	O
هتل	O
ستاره دار	O
می شوند	O
،	O
بیان	O
کرد	O
:	O
سایتی	O
را	O
طراحی	O
کردیم	O
که	O
در	O
نیمه	O
دوم	O
امسال	O
راه اندازی	O
می شود	O
و	O
بر	O
این	O
اساس	O
مردم	O
در	O
قبال	O
خدماتی	O
که	O
از	O
قطار	O
دریافت	O
می کنند	O
به	O
آن	O
امتیاز	O
می دهند	O
.	O
پورسیدآقایی	PER
افزود	O
:	O
اگر	O
قطاری	O
بر	O
خلاف	O
آیین نامه ها	O
خدمات	O
لازم	O
را	O
به	O
مسافر	O
ندهد	O
،	O
جرایم	O
سنگینی	O
می شود	O
و	O
با	O
کاهش	O
امتیازها	O
حتی	O
قیمت	O
بلیت	O
آن	O
هم	O
کاهش	O
پیدا	O
می کند	O
.	O
رشد	O
دو	O
برابری	O
ترانزیت	O
کالا	O
تا	O
پایان	O
سال	O
مدیرعامل	O
شرکت	ORG
راه آهن	ORG
در	O
خصوص	O
بخش	O
ترانزیت	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
سال	O
گذشته	O
تلاش هایی	O
داشتیم	O
تا	O
با	O
کشورهای	O
آسیای	LOC
میانه	LOC
همکاری های	O
بیشتری	O
داشته	O
باشیم	O
،	O
به	O
همین	O
جهت	O
امسال	O
بدون	O
در	O
نظر	O
گرفتن	O
ترانزیت	O
نفت	O
و	O
سوخت	O
74	O
درصد	O
در	O
ترانزیت	O
کالا	O
رشد	O
داشته ایم	O
و	O
امیدواریم	O
که	O
تا	O
پایان	O
سال	O
این	O
رقم	O
به	O
دو	O
برابر	O
برسد	O
.	O
معاون	O
وزیر	O
راه	O
و	O
شهرسازی	O
با	O
انتقاد	O
از	O
سیاست های	O
اشتباهی	O
که	O
در	O
سال های	O
گذشته	O
منجر	O
به	O
کاهش	O
ترانزیت	O
در	O
ایران	LOC
شده	O
بود	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
قراردادی	O
با	O
ازبکستان	LOC
داشتیم	O
که	O
بر	O
اساس	O
آن	O
در	O
فصل	O
جدید	O
ترانزیت	O
پنبه	O
از	O
ازبکستان	LOC
به	O
ایران	LOC
به	O
400	O
هزار	O
تن	O
می رسد	O
،	O
در حالی که	O
سال	O
گذشته	O
88	O
هزار	O
تن	O
بود	O
.	O
وی	O
به	O
حمل و نقل	O
ریلی	O
کالا	O
از	O
بنادر	O
اشاره	O
و	O
بیان	O
کرد	O
:	O
بندرامام	O
خمینی	O
با	O
رشد	O
140	O
درصدی	O
و	O
بندر	LOC
شهید	LOC
رجایی	LOC
با	O
رشد	O
46	O
درصدی	O
نسبت	O
به	O
سال	O
قبل	O
مواجه	O
شده	O
است	O
.	O
پورسیدآقایی	PER
اضافه	O
کرد	O
:	O
هدف	O
ما	O
این	O
است	O
که	O
تا	O
سال	O
1400	O
،	O
50	O
درصد	O
از	O
بارهای	O
بنادر	O
از	O
سوی	O
راه آهن	ORG
حمل	O
شود	O
.	O
مدیرعامل	O
شرکت	ORG
راه آهن	ORG
در	O
خصوص	O
تفاهم نامه	O
با	O
شرکت	ORG
ذوب	ORG
آهن	ORG
اصفهان	ORG
برای	O
تولید	O
ریل	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
ما	O
تفاهم	O
نامه	O
را	O
امضا	O
کرده ایم	O
و	O
شرکت	ORG
ذوب	ORG
آهن	ORG
هم	O
از	O
پایان	O
شهریور	O
سال	O
آینده	O
کار	O
تولید	O
ریل	O
را	O
شروع	O
می کند	O
و	O
ظاهرا	O
کارخانه	O
تولید	O
ریال	O
را	O
از	O
آلمان	LOC
خریداری	O
کرده	O
است	O
.	O
معاون	O
وزیر	O
راه	O
و	O
شهرسازی	O
با	O
اشاره	O
به	O
اینکه	O
از	O
منابع	O
صندوق	O
توسعه	O
ملی	O
یک	O
میلیارد	O
و	O
250	O
میلیون	O
دلار	O
برای	O
بخش	O
ریلی	O
مصوب	O
شده	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
این	O
رقم	O
به	O
بانک ها	O
ابلاغ	O
شده	O
و	O
صندوق	O
توسعه	O
اعلام	O
کرده	O
در	O
صورت	O
جذب	O
این	O
رقم	O
در	O
بخش	O
نوسازی	O
ناوگان	O
مسافری	O
آمادگی	O
دارند	O
تا	O
باز	O
هم	O
اعتبار	O
تخصیص	O
دهند	O
.	O
ما	O
در	O
حال	O
معرفی	O
شرکت های	O
خصوصی	O
به	O
بانک های	O
عامل	O
هستیم	O
.	O
وی	O
با	O
اشاره	O
به	O
راه اندازی	O
خط	O
بوداپست	LOC
-	O
تهران	LOC
-	O
شیراز	LOC
خاطر	O
نشان	O
کرد	O
:	O
این	O
خط	O
،	O
توریستی	O
است	O
و	O
برای	O
جذب	O
توریست	O
،	O
ما	O
تخفیف هایی	O
را	O
به	O
آن ها	O
داده ایم	O
و	O
مقصد	O
این	O
قطار	O
هم	O
شیراز	LOC
است	O
،	O
ضمن	O
آنکه	O
به	O
ما	O
اعلام	O
کردند	O
تاکنون	O
80	O
بلیت	O
این	O
قطار	O
فروخته	O
شده	O
است	O
.	O
پورسیدآقایی	PER
تصریح	O
کرد	O
:	O
راه اندازی	O
این	O
قطار	O
فقط	O
جنبه	O
مالی	O
ندارد	O
و	O
مبلغ	O
فرهنگ	O
و	O
امنیت	O
ایران	LOC
در	O
جهان	O
خواهد	O
بود	O
.	O
وزیر	O
نفت	O
با	O
بیان	O
اینکه	O
با	O
برنامه های	O
توسعه ای	O
در	O
دست	O
اجرا	O
،	O
تا	O
سه	O
سال	O
آینده	O
در	O
تولید	O
روزانه	O
گاز	O
در	O
پارس	ORG
جنوبی	ORG
،	O
ایران	LOC
از	O
قطر	LOC
جلو	O
می افتد	O
،	O
از	O
احداث	O
10	O
پالایشگاه	O
میعانات	O
گازی	O
در	O
کشور	O
خبر	O
داد	O
و	O
اعلام	O
کرد	O
:	O
با	O
ساخت	O
پالایشگاه های	O
جدید	O
صادرات	O
خام	O
میعانات	O
گازی	O
ایران	LOC
متوقف	O
خواهد	O
شد	O
.	O
بیژن	PER
زنگنه	PER
در	O
گفتگو	O
با	O
مهر	ORG
در	O
تشریح	O
مهم ترین	O
سیاست های	O
افزایش	O
ظرفیت	O
تولید	O
نفت	O
و	O
گاز	O
طبیعی	O
در	O
کشور	O
گفت	O
:	O
هم	O
اکنون	O
مهم ترین	O
پروژه های	O
افزایش	O
تولید	O
نفت	O
و	O
گاز	O
در	O
کشور	O
اجرای	O
طرح	O
توسعه	O
میادین	O
نفتی	O
غرب	O
کارون	LOC
و	O
فازهای	O
میدان	O
مشترک	O
پارس	ORG
جنوبی	ORG
است	O
.	O
وزیر	O
نفت	O
با	O
اعلام	O
اینکه	O
باید	O
ظرفیت	O
تولید	O
نفت	O
ایران	LOC
تا	O
سه	O
سال	O
آینده	O
به	O
چهار	O
میلیون	O
و	O
700	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
افزایش	O
یابد	O
تصریح	O
کرد	O
:	O
این	O
افزایش	O
ظرفیت	O
تولید	O
نفت	O
از	O
محل	O
طرح	O
توسعه	O
میادین	O
مشترک	O
منطقه	LOC
غرب	LOC
کارون	LOC
عملیاتی	O
خواهد	O
شد	O
.	O
این	O
عضو	O
کابینه	O
دولت	ORG
تدبیر	ORG
و	ORG
امید	ORG
تاکید	O
کرد	O
:	O
براساس	O
برآوردهای	O
اقتصادی	O
انجام	O
گرفته	O
در	O
سطح	O
وزارت	ORG
نفت	ORG
در صورتی که	O
افزایش	O
700	O
هزار	O
بشکه ای	O
تولید	O
نفت	O
ایران	LOC
عملیاتی	O
شود	O
ضمن	O
شتاب	O
در	O
طرح	O
توسعه	O
میادین	O
مشترک	O
سالانه	O
حدود	O
25	O
میلیارد	O
دلار	O
به	O
درآمدهای	O
نفتی	O
کشور	O
اضافه	O
می شود	O
.	O
این	O
مقام	O
مسیول	O
با	O
بیان	O
اینکه	O
برای	O
افزایش	O
ظرفیت	O
تولید	O
نفت	O
در	O
کنار	O
توسعه	O
ناوگان	O
و	O
افزایش	O
دکل های	O
حفاری	O
طراحی	O
و	O
ایجاد	O
تاسیسات	O
سطح	O
الارضی	O
در	O
منطقه	LOC
غرب	LOC
کارون	LOC
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
بیان	O
کرد	O
:	O
علاوه	O
بر	O
این	O
برنامه	O
ریزی ها	O
و	O
اقداماتی	O
برای	O
افزایش	O
ظرفیت	O
ذخیره سازی	O
نفت	O
و	O
افزایش	O
توان	O
عملیاتی	O
صادرات	O
نفت	O
در	O
پایانه های	O
نفتی	O
کشور	O
انجام	O
گرفته	O
است	O
.	O
زنگنه	PER
در	O
تشریح	O
مهم ترین	O
راهکار های	O
وزارت	ORG
نفت	ORG
برای	O
تامین	O
منابع	O
مالی	O
مورد	O
نیاز	O
این	O
طرح	O
افزایش	O
تولید	O
نفت	O
توضیح	O
داد	O
:	O
قرار	O
است	O
امسال	O
حدود	O
سه	O
هزار	O
میلیارد	O
از	O
محل	O
صندوق	O
توسعه	O
ملی	O
به	O
طرح های	O
توسعه	O
میادین	O
مشترک	O
نفتی	O
اختصاص	O
یابد	O
.	O
ایران	LOC
از	O
قطر	LOC
در	O
پارس	ORG
جنوبی	ORG
جلو	O
می زند	O
زنگنه	PER
در	O
ادامه	O
درباره	O
مهم ترین	O
برنامه های	O
در	O
دست	O
اجرا	O
به	O
منظور	O
تکمیل	O
فازهای	O
مشترک	O
میدان	O
پارس	ORG
جنوبی	ORG
،	O
گفت	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
دو	O
اولویت	O
برای	O
توسعه	O
این	O
میدان	O
مشترک	O
گازی	O
تعریف	O
شده	O
است	O
به طوری که	O
در	O
ادامه	O
سال	O
جاری	O
و	O
اواسط	O
سال	O
آینده	O
طرح	O
توسعه	O
پنج	O
فاز	O
قدیمی	O
شامل	O
12	O
،	O
15	O
تا	O
18	O
پارس	ORG
جنوبی	ORG
در	O
مدار	O
بهره برداری	O
قرار	O
می گیرد	O
.	O
وزیر	O
نفت	O
با	O
یادآوری	O
اینکه	O
پیش بینی	O
می کنیم	O
امسال	O
با	O
بهره برداری	O
از	O
برخی	O
از	O
واحد های	O
پالایشگاهی	O
و	O
سکوهای	O
دریایی	O
حدود	O
100	O
میلیون	O
متر	O
مکعب	O
به	O
ظرفیت	O
تولید	O
گاز	O
ایران	LOC
افزوده	O
شود	O
،	O
تبیین	O
کرد	O
:	O
همچنین	O
طرح	O
توسعه	O
فازهای	O
19	O
،	O
13	O
،	O
20	O
و	O
21	O
،	O
22	O
تا	O
24	O
و	O
14	O
پارس	ORG
جنوبی	ORG
هم	O
در	O
اولویت	O
بعدی	O
توسعه	O
قرار	O
دارند	O
.	O
این	O
عضو	O
کابینه	O
دولت	ORG
با	O
بیان	O
اینکه	O
پیش بینی	O
می کرد	O
طرح	O
توسعه	O
پارس	ORG
جنوبی	ORG
تا	O
سه	O
سال	O
آینده	O
تکمیل	O
شود	O
تاکید	O
کرد	O
:	O
با	O
بهره برداری	O
از	O
این	O
17	O
فاز	O
پارس	ORG
جنوبی	ORG
روزانه	O
حدود	O
400	O
میلیون	O
متر	O
مکعب	O
به	O
ظرفیت	O
تولیدی	O
گاز	O
طبیعی	O
ایران	LOC
از	O
محل	O
توسعه	O
پارس	ORG
جنوبی	ORG
اضافه	O
می شود	O
.	O
این	O
مقام	O
مسیول	O
همچنین	O
از	O
افزایش	O
600	O
هزار	O
بشکه ای	O
تولید	O
روزانه	O
میعانات	O
گازی	O
با	O
توسعه	O
فازهای	O
در	O
دست	O
اجرای	O
پارس	ORG
جنوبی	ORG
خبر	O
داد	O
و	O
افزود	O
:	O
در	O
مجموع	O
با	O
بهره برداری	O
از	O
این	O
فازها	O
تا	O
سال	O
96	O
ایران	LOC
در	O
برداشت	O
روزانه	O
گاز	O
از	O
قطر	LOC
جلو	O
می افتد	O
.	O
وی	O
با	O
اعلام	O
اینکه	O
همزمان	O
با	O
شتاب	O
در	O
طرح	O
توسعه	O
فازهای	O
پارس	ORG
جنوبی	ORG
و	O
افزایش	O
تولید	O
گاز	O
در	O
بخش	O
بالادستی	O
اقداماتی	O
در	O
بخش های	O
میان	O
دستی	O
صنعت	O
گاز	O
کشور	O
هم	O
انجام	O
گرفته	O
است	O
تاکید	O
کرد	O
:	O
از	O
این	O
رو	O
احداث	O
خطوط	O
لوله	O
،	O
تاسیسات	O
تقویت	O
فشار	O
و	O
توسعه	O
شبکه	O
انتقال	O
گاز	O
کشور	O
به	O
منظور	O
انتقال	O
این	O
انرژی	O
پاک	O
از	O
مبادی	O
تولید	O
به	O
مصرف	O
هم	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
گرفت	O
.	O
جزییات	O
ساخت	O
10	O
پالایشگاه	O
جدید	O
گاز	O
وزیر	O
نفت	O
با	O
بیان	O
اینکه	O
سیاست	O
بلندمدت	O
وزارت	ORG
نفت	ORG
کاهش	O
خام	O
فروشی	O
نفت	O
و	O
گاز	O
و	O
ایجاد	O
ارزش	O
افزوده	O
با	O
تکمیل	O
زنجیره های	O
ارزش	O
در	O
سطح	O
صنایع	O
پتروشیمی	O
و	O
پالایشگاهی	O
است	O
گفت	O
:	O
با	O
راه اندازی	O
فازهای	O
جدید	O
پارس	ORG
جنوبی	ORG
در	O
کنار	O
افزایش	O
تولید	O
گاز	O
و	O
میعانات	O
گازی	O
ظرفیت	O
تولید	O
اتان	O
،	O
گاز	O
مایع	O
و	O
مایعات	O
گازی	O
پارس	ORG
جنوبی	ORG
افزایش	O
می یابد	O
که	O
این	O
موضوع	O
منجر	O
به	O
خوراک	O
کافی	O
صنایع	O
پتروشیمی	O
کشور	O
خواهد	O
شد	O
.	O
این	O
مقام	O
مسیول	O
با	O
تاکید	O
بر	O
اینکه	O
با	O
تحویل	O
اتان	O
به	O
صنایع	O
پتروشیمی	O
در	O
دست	O
اجرا	O
10	O
تا	O
12	O
درصد	O
تولید	O
پتروشیمی	O
کشور	O
افزایش	O
می یابد	O
،	O
بیان	O
کرد	O
:	O
این	O
افزایش	O
به	O
منزله	O
ایجاد	O
دو	O
میلیارد	O
دلار	O
درآمد	O
جدید	O
برای	O
اقتصاد	O
کشور	O
است	O
.	O
زنگنه	PER
همچنین	O
با	O
بیان	O
اینکه	O
برای	O
ایجاد	O
ارزش	O
افزوده	O
از	O
میعانات	O
گازی	O
احداث	O
پالایشگاه ها	O
به	O
منظور	O
تولید	O
فرآورده های	O
نفتی	O
به	O
عنوان	O
یک	O
برنامه	O
اولویت	O
دار	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
،	O
تصریح	O
کرد	O
:	O
بر	O
این	O
اساس	O
هم	O
اکنون	O
احداث	O
10	O
پالایشگاه	O
میعانات	O
گازی	O
شامل	O
هشت	O
پالایشگاه	O
60	O
هزار	O
بشکه ای	O
در	O
منطقه	LOC
سیراف	LOC
،	O
پالایشگاه	O
120	O
هزار	O
بشکه ای	O
پارس	ORG
شیراز	ORG
و	O
پالایشگاه	O
360	O
هزار	O
بشکه ای	O
ستاره	ORG
خلیج	ORG
فارس	ORG
مراحل	O
مختلف	O
جذب	O
سرمایه گذار	O
،	O
طراحی	O
و	O
عملیات	O
اجرایی	O
را	O
پشت	O
سر	O
می گذارد	O
.	O
به	O
گفته	O
این	O
عضو	O
کابینه	O
دولت	ORG
تدبیر	ORG
و	ORG
امید	ORG
با	O
احداث	O
این	O
تعداد	O
از	O
پالایشگاه	O
میعانات	O
گازی	O
علاوه	O
بر	O
افزایش	O
ظرفیت	O
تولید	O
فرآورده های	O
نفتی	O
امکان	O
توقف	O
صادرات	O
میعانات	O
گازی	O
به	O
صورت	O
خام	O
هم	O
فراهم	O
می شود	O
.	O
مدیرکل	O
اقتصادی	O
بانک	ORG
مرکزی	ORG
با	O
اشاره	O
به	O
تشکیل	O
کمیته	O
اجرای	O
اقتصاد	O
مقاومتی	O
در	O
این	O
بانک	O
گفت	O
:	O
کاهش	O
دامنه	O
نوسان	O
نرخ	O
ارز	O
و	O
ارتقای	O
شفافیت	O
و	O
کارآیی	O
بازار	O
ارز	O
در	O
تامین	O
نیازهای	O
تولیدی	O
و	O
تجاری	O
؛	O
از	O
سیاست های	O
بانک	ORG
مرکزی	ORG
محسوب	O
می شود	O
.	O
به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
مهر	ORG
،	O
ابوالفضل	PER
اکرمی	PER
با	O
بیان	O
فرموده ای	O
از	O
مقام	PER
معظم	PER
رهبری	PER
تحت	O
عنوان	O
اقتصاد	O
مقاومتی	O
،	O
یعنی	O
آن	O
اقتصادی	O
که	O
در	O
شرایط	O
فشار	O
،	O
تحریم	O
و	O
در	O
شرایط	O
دشمنی ها	O
و	O
خصومت های	O
شدید	O
می تواند	O
تضمین کننده	O
رشد	O
و	O
شکوفایی	O
یک	O
کشور	O
باشد	O
گفت	O
:	O
وضعیت	O
خاص	O
اقتصاد	O
سیاسی	O
ایران	LOC
در	O
دهه	O
اخیر	O
و	O
دشواری های	O
مضاعفی	O
که	O
تحریم های	O
گسترده	O
و	O
همه	O
جانبه	O
بر	O
مدیریت	O
اقتصاد	O
کشور	O
تحمیل	O
کرده	O
،	O
سبب	O
شده	O
است	O
دانش	O
مرسوم	O
و	O
اندیشه های	O
اقتصادی	O
متعارف	O
برای	O
توصیف	O
شرایط	O
و	O
ارایه	O
راهکارهای	O
موثر	O
برای	O
کنترل	O
محیط	O
اقتصاد	O
کلان	O
و	O
هدایت	O
مناسب	O
آن	O
کافی	O
نباشد	O
.	O
مدیرکل	O
اقتصادی	O
بانک	ORG
مرکزی	ORG
اظهارداشت	O
:	O
در	O
راستای	O
تدوین	O
الگوی	O
اقتصاد	O
مقاومتی	O
بانک	ORG
مرکزی	ORG
در	O
حوزه	O
پولی	O
و	O
بانکی	O
،	O
اوایل	O
سال	O
93	O
کمیته ای	O
برای	O
اجرای	O
اقتصاد	O
مقاومتی	O
به	O
ریاست	O
قایم	O
مقام	O
بانک	ORG
مرکزی	ORG
و	O
با	O
حضور	O
تنی	O
چند	O
از	O
مدیران	O
عامل	O
بانک ها	O
تشکیل	O
شد	O
تا	O
به	O
مطالعات	O
نظری	O
در	O
این	O
زمینه	O
پرداخته	O
شود	O
.	O
اکرمی	PER
در	O
خصوص	O
راهبردهای	O
مورد	O
تاکید	O
رهبر	O
معظم	O
طی	O
سال های	O
اخیر	O
تصریح	O
کرد	O
:	O
ترسیم	O
اهدافی	O
نظیر	O
امنیت	O
و	O
استقلال	O
اقتصادی	O
،	O
اداره	O
اقتصاد	O
بدون	O
نفت	O
،	O
استحکام	O
ساخت	O
درونی	O
،	O
مفاد	O
اصل	O
44	O
قانون	O
اساسی	O
،	O
اصلاح	O
الگوی	O
مصرف	O
،	O
اقتدار	O
درون زا	O
الگوی	O
پیشرفت	O
اسلامی	O
-	O
ایرانی	O
،	O
مقابله	O
با	O
تحریم ها	O
،	O
تولید	O
علم	O
،	O
جنبش	O
نرم	O
افزاری	O
،	O
جهاد	O
اقتصادی	O
،	O
حمایت	O
از	O
تولید	O
ملی	O
،	O
کار	O
و	O
سرمایه	O
ایرانی	O
،	O
عدالت	O
و	O
پیشرفت	O
،	O
مبارزه	O
با	O
مفاسد	O
اقتصادی	O
و	O
همت	O
مضاعف	O
و	O
کار	O
مضاعف	O
،	O
همگی	O
قابل	O
جمع	O
شدن	O
در	O
منظومه	O
فکری	O
اقتصاد	O
مقاومتی	O
است	O
.	O
وی	O
در	O
خصوص	O
ویژگی هایی	O
که	O
مقام	PER
معظم	PER
رهبری	PER
در	O
سخنرانی	O
مورخ	O
93	O
.	O
12	O
.	O
20	O
خود	O
در	O
جمع	O
برخی	O
از	O
کارگزاران	O
نظام	O
بیان	O
فرمودند	O
گفت	O
:	O
از	O
ویژگی های	O
دهگانه	O
اقتصاد	O
مقاومتی	O
در	O
فرمایش	O
مقام	PER
معظم	PER
رهبری	PER
تحرک	O
و	O
پویایی	O
شاخص های	O
کلان	O
،	O
توان	O
مقاومت	O
در	O
برابر	O
عوامل	O
تهدیدزا	O
،	O
تکیه	O
بر	O
ظرفیت های	O
داخلی	O
،	O
رویکرد	O
جهانی	O
،	O
مردم	O
محوری	O
،	O
تامین	O
امنیت	O
اقلام	O
راهبردی	O
و	O
اساسی	O
،	O
کاهش	O
وابستگی	O
به	O
فروش	O
نفت	O
،	O
اصلاح	O
الگوی	O
مصرف	O
،	O
فسادستیزی	O
،	O
شفاف سازی	O
و	O
دانش	O
محوری	O
است	O
.	O
مدیرکل	O
اقتصادی	O
بانک	ORG
مرکزی	ORG
در	O
مورد	O
وظایف	O
این	O
بانک	O
درسیاست های	O
کلی	O
اقتصاد	O
مقاومتی	O
بیان	O
داشت	O
:	O
بند	O
نهم	O
سیاست های	O
ابلاغی	O
مقام	PER
معظم	PER
رهبری	PER
مبنی	O
بر	O
"اصلاح	O
و	O
تقویت	O
همه	O
جانبه	O
نظام	O
مالی	O
کشور	O
با	O
هدف	O
پاسخگویی	O
به	O
نیازهای	O
اقتصاد	O
ملی	O
،	O
ایجاد	O
ثبات	O
در	O
اقتصاد	O
ملی	O
و	O
پیشگامی	O
در	O
تقویت	O
بخش	O
واقعی"	O
مربوط	O
به	O
بانک	ORG
مرکزی	ORG
می شود	O
.	O
وی	O
وظایف	O
بانک	ORG
مرکزی	ORG
را	O
در	O
این	O
چارچوب	O
چنین	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
تدوین	O
سیاست های	O
پولی	O
و	O
اعتباری	O
متناسب	O
با	O
سیاست های	O
کلی	O
اقتصاد	O
مقاومتی	O
،	O
همچنین	O
بند	O
19	O
که	O
به	O
صورت	O
مشترک	O
با	O
سایر	O
نهادها	O
بوده	O
و	O
شامل	O
شفاف سازی	O
اقتصاد	O
و	O
سالم سازی	O
آن	O
و	O
جلوگیری	O
از	O
اقدامات	O
،	O
فعالیت ها	O
و	O
زمینه های	O
فسادزا	O
در	O
حوزه های	O
پولی	O
و	O
ارزی	O
می شود	O
.	O
اکرمی	PER
در	O
خصوص	O
اهداف	O
عمده	O
فعالیت	O
بانک	ORG
مرکزی	ORG
گفت	O
:	O
تنظیم	O
حجم	O
نقدینگی	O
متناسب	O
با	O
نیاز	O
بخش	O
واقعی	O
در	O
چارچوب	O
اهداف	O
تورمی	O
یکی	O
از	O
وظایف	O
اصلی	O
بانک های	O
مرکزی	O
است	O
.	O
در	O
چارچوب	O
اقتصاد	O
مقاومتی	O
این	O
وظیفه	O
شفاف تر	O
و	O
برجسته تر	O
می شود	O
.	O
در واقع	O
،	O
در	O
چارچوب	O
اقتصاد	O
مقاومتی	O
مقام	PER
پولی	O
به	O
گونه ای	O
عمل	O
می نماید	O
که	O
بخش	O
پولی	O
از	O
فعالیت های	O
بخش های	O
مولد	O
اقتصادی	O
حمایت	O
نماید	O
تا	O
اقتصاد	O
کشور	O
در	O
مسیری	O
با	O
ثبات	O
و	O
پایدار	O
حرکت	O
کند	O
.	O
مدیرکل	O
اقتصادی	O
بانک	ORG
مرکزی	ORG
مشارکت	O
در	O
ایجاد	O
ثبات	O
اقتصاد	O
کلان	O
را	O
از	O
دیگر	O
اهداف	O
مهم	O
بانک	ORG
مرکزی	ORG
دانست	O
و	O
افزود	O
:	O
پایداری	O
بخش	O
خارجی	O
،	O
پایداری	O
بودجه ای	O
و	O
ثبات	O
مالی	O
از	O
مهم ترین	O
موارد	O
برای	O
برقراری	O
ثبات	O
اقتصاد	O
کلان	O
بوده	O
و	O
تضمین کننده	O
تحقق	O
اقتصاد	O
مقاومتی	O
است	O
.	O
وی	O
مهم ترین	O
پرسش های	O
تحلیلی	O
در	O
خصوص	O
پایداری	O
بخش	O
خارجی	O
اقتصاد	O
را	O
چنین	O
مطرح	O
کرد	O
:	O
وضعیت	O
میان	O
مدت	O
تراز	O
پرداخت های	O
خارجی	O
چگونه	O
پیش بینی	O
می شود	O
؟	O
مانده	O
بدهی های	O
خارجی	O
یا	O
خالص	O
تعهدات	O
خارجی	O
در	O
افق	O
میان	O
مدت	O
در	O
چه	O
سطحی	O
برآورد	O
می شود	O
و	O
چه	O
پروفایلی	O
دارد	O
؟	O
سطح	O
مناسب	O
و	O
متناسب	O
با	O
مقتضیات	O
نرخ	O
ارز	O
در	O
اقتصاد	O
چقدر	O
برآورد	O
می شود	O
؟	O
دامنه	O
نوسان	O
نرخ	O
ارز	O
در	O
اقتصاد	O
چقدر	O
است	O
؟	O
اکرمی	PER
در	O
خصوص	O
شاخص های	O
ثبات	O
مالی	O
در	O
حوزه	O
بانک	O
گفت	O
:	O
عواملی	O
نظیر	O
نسبت	O
کفایت	O
سرمایه	O
،	O
وضعیت	O
باز	O
مجموع	O
ارزها	O
،	O
بازده	O
متوسط	O
دارایی ها	O
و	O
بازده	O
متوسط	O
حقوق	O
صاحبان	O
سهام	O
از	O
مهم ترین	O
این	O
عوامل	O
هستند	O
.	O
این	O
مقام	O
مسیول	O
در	O
بانک	ORG
مرکزی	ORG
در	O
خصوص	O
اهداف	O
بانک	ORG
مرکزی	ORG
در	O
چارچوب	O
سند	O
اقتصاد	O
مقاومتی	O
گفت	O
:	O
ارتقای	O
ثبات	O
شاخص های	O
مالی	O
،	O
بهبود	O
پایداری	O
بخش	O
خارجی	O
اقتصاد	O
از	O
مهم ترین	O
اهداف	O
بانک	ORG
مرکزی	ORG
به	O
شمار	O
می روند	O
.	O
مدیرکل	O
اقتصادی	O
بانک	ORG
مرکزی	ORG
افزود	O
:	O
سیاست	O
بانک	ORG
مرکزی	ORG
در	O
چارچوب	O
تحقق	O
سند	O
اقتصاد	O
مقاومتی	O
در	O
حوزه	O
ثبات	O
قیمتی	O
و	O
مهار	O
تورم	O
رعایت	O
هماهنگی	O
در	O
سیاست گذاری	O
پولی	O
،	O
ارزی	O
،	O
اعتباری	O
و	O
بودجه ای	O
جهت	O
حفظ	O
ثبات	O
اقتصاد	O
کلان	O
است	O
.	O
وی	O
در	O
این	O
خصوص	O
ادامه	O
داد	O
:	O
سیاست های	O
بانک	ORG
مرکزی	ORG
در	O
چارچوب	O
تحقق	O
سند	O
اقتصاد	O
مقاومتی	O
در	O
حوزه	O
ایجاد	O
ثبات	O
پایدار	O
در	O
نظام	O
مالی	O
اقتصاد	O
به	O
منظور	O
بهبود	O
خدمت رسانی	O
به	O
تولید	O
و	O
کاهش	O
آسیب	O
پذیری	O
بانک ها	O
و	O
موسسات	O
اعتباری	O
در	O
برابر	O
انواع	O
ریسک	O
شامل	O
حذف	O
زمینه های	O
سرکوب	O
مالی	O
و	O
تقویت	O
فرآیند	O
واسطه گری	O
مالی	O
بانک ها	O
و	O
موسسات	O
اعتباری	O
،	O
ارتقای	O
سلامت	O
مالی	O
و	O
بهبود	O
کیفیت	O
ترازنامه	O
بانک ها	O
متناسب	O
با	O
استانداردها	O
،	O
ارتقای	O
نظام	O
نظارت	O
بر	O
بخش	O
پولی	O
و	O
بانکی	O
،	O
اصلاح	O
و	O
روزآمد	O
نمودن	O
چارچوب	O
بازار	O
بین	O
بانکی	O
،	O
ارتقای	O
تعاملات	O
و	O
بهبود	O
توازن	O
بازارهای	O
پول	O
و	O
سرمایه	O
در	O
حوزه	O
تامین	O
مالی	O
،	O
بهبود	O
وضعیت	O
دسترسی	O
عموم	O
به	O
تامین	O
مالی	O
خرد	O
،	O
شفاف سازی	O
عملیات	O
بانکی	O
و	O
کاهش	O
زمینه های	O
فساد	O
می شود	O
.	O
اکرمی	PER
در	O
نهایت	O
در	O
خصوص	O
سیاست های	O
بانک	ORG
مرکزی	ORG
در	O
چارچوب	O
تحقق	O
سند	O
اقتصاد	O
مقاومتی	O
در	O
حوزه	O
کاهش	O
دامنه	O
نوسان	O
نرخ	O
ارز	O
و	O
ارتقای	O
شفافیت	O
و	O
کارآیی	O
بازار	O
ارز	O
در	O
تامین	O
نیازهای	O
تولیدی	O
و	O
تجاری	O
گفت	O
:	O
ایجاد	O
ثبات	O
پایدار	O
در	O
بازار	O
ارز	O
،	O
مهار	O
تلاطم های	O
ارزی	O
و	O
گذر	O
به	O
نظام	O
نرخ	O
ارز	O
یکسان	O
پس	O
از	O
تامین	O
پیش	O
نیازهای	O
ضروری	O
،	O
تسهیل	O
نقل	O
و	O
انتقالات	O
ارزی	O
و	O
روان سازی	O
جریان	O
صادرات	O
و	O
واردات	O
کالا	O
و	O
خدت	O
با	O
هدف	O
کاهش	O
تمرکز	O
الگوی	O
تجارت	O
،	O
افزایش	O
تنوع	O
روش های	O
تامین	O
منابع	O
ارزی	O
اقتصاد	O
به	O
منظور	O
کاهش	O
آسیب های	O
این	O
حوزه	O
از	O
مهم ترین	O
این	O
سیاست ها	O
است	O
.	O
وزیر	O
راه	O
و	O
شهرسازی	O
با	O
اشاره	O
به	O
اینکه	O
طرح	O
جامع	O
مسکن	O
در	O
مراحل	O
پایانی	O
تدوین	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
،	O
خطاب	O
به	O
صاحب	O
نظران	O
تاکید	O
کرد	O
:	O
انتظار	O
می رود	O
پس	O
از	O
انتشار	O
تدریجی	O
طرح	O
در	O
هفته های	O
پیش	O
رو	O
،	O
صاحبنظران	O
و	O
نخبگان	O
حوزه	O
مسکن	O
،	O
این	O
طرح	O
را	O
از	O
نظرات	O
و	O
نقد هایشان	O
محروم	O
نسازند	O
و	O
رونمایی	O
رسمی	O
از	O
سند	O
طرح	O
جامع	O
مسکن	O
در	O
تاریخ	O
25	O
شهریورماه	O
جاری	O
انجام	O
خواهد	O
شد	O
.	O
به	O
گزارش	O
خبرگزاری	ORG
مهر	ORG
،	O
عباس	PER
آخوندی	PER
به	O
مناسبت	O
رونمایی	O
از	O
"طرح	O
جامع	O
مسکن"	O
در	O
پیامی	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
طرح	O
جامع	O
مسکن	O
را	O
می توان	O
منسجم ترین	O
بسته	O
سیاستی	O
بخش	O
مسکن	O
دانست	O
که	O
با	O
پشتوانه	O
5	O
دهه	O
برنامه	O
ریزی	O
در	O
ایران	LOC
و	O
بر	O
بستر	O
برنامه های	O
توسعه	O
قبل	O
و	O
پس	O
از	O
انقلاب	O
شکل	O
گرفته	O
است	O
.	O
برنامه های	O
توسعه	O
هر	O
یک	O
بر	O
اساس	O
الزامات	O
و	O
شرایط	O
خاصی	O
طراحی	O
شده اند	O
و	O
طرح	O
جامع	O
را	O
در واقع	O
می توان	O
پاسخی	O
همه	O
جانبه	O
به	O
نگرش های	O
حاکم	O
بر	O
طرح های	O
قبلی	O
و	O
در	O
راستای	O
کاهش	O
نواقص	O
آن ها	O
ارزیابی	O
کرد	O
.	O
وزیر	O
راه	O
و	O
شهرسازی	O
تاکید	O
کرد	O
:	O
به	O
اجمال	O
می توان	O
طرح	O
جامع	O
مسکن	O
را	O
نقشه	O
راه	O
نیل	O
به	O
اهداف	O
بخش	O
مسکن	O
دانست	O
.	O
بر	O
این	O
اساس	O
دولت	ORG
می بایست	O
،	O
مسیر	O
پیش	O
روی	O
را	O
به	O
طور	O
مستمر	O
بازنگری	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
دستاوردها	O
،	O
ناکامی ها	O
و	O
شرایط	O
اجتماعی	O
و	O
اقتصادی	O
موجود	O
،	O
اصلاحات	O
احتمالی	O
را	O
در	O
مسیر	O
دستیابی	O
به	O
اهداف	O
اعمال	O
نماید	O
؛	O
هرچند	O
این	O
سخن	O
نافی	O
نقش	O
بی بدیل	O
بخش	O
خصوصی	O
در	O
نیل	O
به	O
اهداف	O
ذیربط	O
نمی باشد	O
.	O
وی	O
افزود	O
:	O
گذشت	O
حدود	O
8	O
سال	O
از	O
تدوین	O
طرح	O
جامع	O
مسکن	O
،	O
بروز	O
تحولات	O
جمعیتی	O
به	O
روایت	O
سرشماری های	O
نفوس	O
و	O
مسکن	O
سال های	O
1385	O
و1390	O
،	O
اجرای	O
بسیارگسترده	O
یکی	O
از	O
راهکارهای	O
طرح	O
جامع	O
مسکن	O
تحت	O
عنوان	O
واگذاری	O
حق	O
بهره برداری	O
از	O
زمین	O
(	O
طرح	O
مسکن	O
مهر	O
)	O
و	O
بالاخره	O
تغییرات	O
اساسی	O
در	O
رشد	O
اقتصادی	O
و	O
به	O
تبع	O
آن	O
تحولات	O
محسوس	O
در	O
نحوه	O
توزیع	O
درآمد	O
و	O
حجم	O
خانوارهای	O
کم	O
درآمد	O
را	O
می توان	O
از	O
جمله	O
دلایلی	O
دانست	O
که	O
لزوم	O
بازنگری	O
در	O
نقشه	O
راه	O
طرح	O
جامع	O
مسکن	O
را	O
دوچندان	O
کرد	O
.	O
آخوندی	PER
ابراز	O
داشت	O
:	O
بدین	O
منظور	O
شورای	O
راهبردی	O
بازنگری	O
طرح	O
جامع	O
مسکن	O
،	O
تشکیل	O
و	O
با	O
انتخاب	O
دانشگاه	ORG
صنعتی	ORG
شریف	ORG
به	O
عنوان	O
مجری	O
طرح	O
و	O
تشکیل	O
کارگروه های	O
تخصصی	O
(	O
مدیریت	O
زمین	O
و	O
توسعه	O
شهری	O
،	O
نظام	O
تامین	O
مالی	O
و	O
مالیات ها	O
،	O
صنعت	O
ساختمان	O
،	O
مسکن	O
کم	O
درآمدها	O
،	O
بهسازی	O
بافت های	O
فرسوده	O
و	O
سکونتگاه های	O
غیر	O
رسمی	O
و	O
مسکن	O
روستایی	O
)	O
بازنگری	O
همه	O
جانبه	O
طرح	O
از	O
نیمه	O
دوم	O
سال	O
1392	O
آغاز	O
شد	O
.	O
وزیر	O
راه	O
و	O
شهرسازی	O
یادآور	O
شد	O
:	O
اینک	O
که	O
به	O
مدد	O
الهی	O
و	O
با	O
همت	O
دست اندرکاران	O
،	O
این	O
طرح	O
در	O
مراحل	O
پایانی	O
تدوین	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
انتظار	O
می رود	O
پس	O
از	O
انتشار	O
تدریجی	O
طرح	O
در	O
هفته های	O
پیش	O
رو	O
،	O
صاحبنظران	O
و	O
نخبگان	O
حوزه	O
مسکن	O
،	O
این	O
طرح	O
را	O
از	O
نظرات	O
و	O
نقد هایشان	O
محروم	O
نسازند	O
تا	O
انشاالله	O
پس	O
از	O
اخذ	O
نظرات	O
و	O
اعمال	O
جمع بندی	O
نهایی	O
،	O
رونمایی	O
رسمی	O
از	O
سند	O
طرح	O
جامع	O
مسکن	O
در	O
تاریخ	O
25/6/1393	O
در	O
مرکز	ORG
تحقیقات	ORG
راه	ORG
،	ORG
مسکن	ORG
و	ORG
شهرسازی	ORG
صورت	O
پذیرفته	O
و	O
شاهد	O
گام	O
دیگری	O
در	O
توسعه	O
بخش	O
مسکن	O
باشیم	O
.	O
به	O
گزارش	O
خبرگزاری	ORG
مهر	ORG
،	O
وزارت	ORG
امور	ORG
خارجه	ORG
کشورمان	O
در	O
بیانیه ای	O
پیروزی	O
مردم	O
مقاوم	O
غزه	LOC
بر	O
متجاوزان	O
صهیونیستی	O
را	O
تبریک	O
و	O
تهنیت	O
گفت	O
.	O
در	O
این	O
بیانیه	O
آمده	O
است	O
: بار	O
دیگر	O
نشانه های	O
نصرت	O
الهی	O
در	O
سرزمین	O
فلسطین	LOC
به	O
منصه	O
ظهور	O
رسید	O
و	O
ملت	O
قهرمان	O
فلسطین	LOC
توانستند	O
حماسه	O
دیگری	O
را	O
در	O
پیروزی	O
خط	O
مقاومت	O
و	O
به	O
زانو	O
درآوردن	O
رژیم	ORG
صهیونیستی	ORG
در	O
مقابل	O
اراده	O
پولادین	O
مردم	O
و	O
دلاورمردان	O
مقاومت	O
بیافرینند	O
.	O
جمهوری	LOC
اسلامی	LOC
ایران	LOC
پیروزی	O
مردم	O
مقاوم	O
فلسطین	LOC
و	O
غزه	LOC
را	O
به	O
همه	O
ملت های	O
شریف	O
و	O
آزاده	O
خصوصا	O
ملت	O
و	O
رهبران	O
مقاومت	O
فلسطینی	O
تبریک	O
و	O
تهنیت	O
می گوید	O
.	O
بدون	O
شک	O
تحمیل	O
خواسته های	O
برحق	O
مقاومت	O
به	O
سردمداران	O
صهیونیستی	O
در	O
نبرد	O
نابرابر	O
غزه	LOC
،	O
ثمره	O
رشادت	O
و	O
از	O
خودگذشتگی	O
هزاران	O
شهید	O
و	O
مجروح	O
است	O
که	O
توانستند	O
پرچم	O
مقاومت	O
را	O
علیرغم	O
اقدامات	O
غیرانسانی	O
صهیونیست ها	O
برافراشته تر	O
از	O
گذشته	O
در	O
مقابل	O
چشم	O
جهانیان	O
به	O
اهتزاز	O
درآورند	O
.	O
این	O
پیروزی بار	O
دیگر	O
نشان	O
داد	O
که	O
تنها	O
راه	O
احقاق	O
کامل	O
حقوق	O
مردم	O
فلسطین	LOC
،	O
تاکید	O
بر	O
خط	O
مقاومت	O
و	O
پایداری	O
در	O
مقابل	O
توسعه	O
طلبی	O
رژیم	ORG
صهیونیستی	ORG
است	O
و	O
اشغالگران	O
و	O
غاصبان	O
حقوق	O
ملت	O
فلسطین	LOC
در	O
قبال	O
چنین	O
روحیه	O
و	O
ایمان	O
مستحکمی	O
،	O
چاره ای	O
جز	O
پذیرش	O
شکست	O
نداشته	O
و	O
نخواهند	O
داشت	O
.	O
جمهوری	LOC
اسلامی	LOC
ایران	LOC
ضمن	O
تاکید	O
بر	O
استمرار	O
حمایت	O
خویش	O
از	O
مقاومت	O
مردم	O
فلسطین	LOC
و	O
با	O
آرزوی	O
علو	O
درجات	O
برای	O
شهدای	O
حملات	O
ظالمانه	O
رژیم	ORG
صهیونیستی	ORG
به	O
نوار	LOC
غزه	LOC
و	O
طلب	O
شفای	O
عاجل	O
برای	O
مجروحان	O
،	O
با	O
خانواده های	O
شهدا	O
،	O
و	O
مجروحان	O
و	O
آسییب	O
دیدگان	O
از	O
حملات	O
اخیر	O
ابراز	O
همدردی	O
می کند	O
و	O
بر	O
این	O
باور	O
است	O
که	O
این	O
پیروزی	O
،	O
مقدمه	O
و	O
بشارتی	O
برای	O
آزادسازی	O
نهایی	O
همه	O
سرزمین های	O
اشغالی	O
از	O
جمله	O
قدس	LOC
شریف	O
از	O
چنگال	O
اشغالگران	O
صهیونیسم	O
خواهد	O
بود	O
.	O
نمایندگان	O
مجلس	ORG
شورای	ORG
اسلامی	ORG
با	O
کلیات	O
طرحی	O
مخالفت	O
کردند	O
که	O
در	O
صورت	O
تصویب	O
نهایی	O
آن	O
وزارت	ORG
آموزش	ORG
و	ORG
پرورش	ORG
مکلف	O
می شد	O
مربیان	O
پیش دبستانی	O
و	O
نیروهای	O
خرید	O
خدمت	O
آموزشی	O
را	O
به	O
صورت	O
حق التدریسی	O
بکار	O
گیرد	O
.	O
به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
پارلمانی	O
مهر	ORG
،	O
در	O
جلسه	O
علنی	O
روز	O
سه	O
شنبه	O
مجلس	ORG
شورای	ORG
اسلامی	ORG
بررسی	O
کلیات	O
طرح	O
الحاق	O
یک	O
تبصره	O
به	O
ماده	O
17	O
قانون	O
تعیین	O
تکلیف	O
استخدامی	O
معلمان	O
حق التدریسی	O
و	O
آموزشیاران	O
نهضت	O
سوادآموزی	O
در	O
وزارت	ORG
آموزش	ORG
و	ORG
پرورش	ORG
در	O
دستور	O
کار	O
مجلس	ORG
قرار	O
گرفت	O
.	O
در	O
ابتدا	O
احمد	PER
توکلی	PER
نماینده	O
مردم	O
تهران	LOC
با	O
اعلام	O
اخطار	O
ماده	O
75	O
قانون	O
اساسی	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
این	O
طرح بار	O
مالی	O
داشته	O
و	O
به	O
همین	O
دلیل	O
قابل	O
بررسی	O
در	O
مجلس	ORG
نیست	O
.	O
لاریجانی	PER
نیز	O
اخطار	O
وی	O
را	O
وارد	O
دانست	O
و	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
مربیان	O
پیش دبستانی	O
و	O
نیروهای	O
خرید	O
خدمت	O
آموزشی	O
که	O
براساس	O
این	O
طرح	O
باید	O
به	O
صورت	O
حق التدریسی	O
بکار	O
گرفته	O
شوند	O
،	O
37	O
تا	O
38	O
هزار	O
نفر	O
هستند	O
که بار	O
مالی	O
زیادی	O
را	O
به	O
وزارت	O
اموزش	O
و	O
پرورش	O
تحمیل	O
می کنند	O
.	O
بنابراین	O
اخطار	O
قانون	O
اساسی	O
به	O
رأی	O
مجلس	ORG
گذاشته	O
شد	O
،	O
اما	O
نمایندگان	O
با	O
92	O
رأی	O
موافق	O
،	O
88	O
رأی	O
مخالف	O
و	O
3	O
رأی	O
ممتنع	O
از	O
مجموع	O
209	O
نماینده	O
حاضر	O
در	O
مجلس	ORG
این	O
اخطار	O
را	O
وارد	O
ندانستند	O
.	O
رییس	O
مجلس	ORG
از	O
نمایندگان	O
خواست	O
که	O
برای بار	O
مالی	O
این	O
طرح	O
فکری	O
کنند	O
.	O
در	O
ادامه	O
،	O
کمال الدین	PER
پیرموذن	PER
در	O
مخالفت	O
با	O
این	O
طرح	O
گفت	O
:	O
تورم	O
پرسنلی	O
کمر	O
این	O
ملت	O
و	O
دولت	ORG
را	O
شکسته	O
است	O
.	O
وی	O
معتقد	O
بود	O
،	O
عده ای	O
عوام فریبی	O
را	O
مبنای	O
عملکرد	O
خود	O
قرار	O
داده	O
و	O
بر	O
این	O
اساس	O
چنین	O
طرح هایی	O
را	O
ارایه	O
می دهند	O
.	O
ابراهیم	PER
نکو	PER
،	O
نماینده	O
مردم	O
رباط کریم	LOC
در	O
موافقت	O
با	O
این	O
طرح	O
معتقد	O
بود	O
که	O
باید	O
تکلیف	O
مربیان	O
پیش دبستانی	O
و	O
نیروهای	O
خرید	O
خدمت	O
آموزشی	O
مشخص	O
شود	O
.	O
غلامرضا	PER
مصباحی مقدم	PER
،	O
نماینده	O
مردم	O
تهران	LOC
نیز	O
در	O
مخالفت	O
با	O
این	O
طرح	O
تاکید	O
کرد	O
که	O
این	O
طرح	O
مغایر	O
با	O
قانون	O
برنامه	O
پنجم	O
توسعه	O
است	O
و	O
نیازمند	O
دو	O
سوم آرا	O
موافق	O
نمایندگان	O
حاضر	O
در	O
جلسه	O
است	O
.	O
وی	O
با	O
اشاره	O
به	O
گزارش	O
عسگری	PER
آزاد	PER
،	O
معاون	O
منابع	O
انسانی	O
رییس جمهور	O
مبنی	O
بر	O
اینکه	O
80	O
درصد	O
بودجه	O
کشور	O
در	O
بخش	O
جاری	O
با	O
عنوان	O
حقوق	O
و	O
دستمزد	O
پرداخت	O
می شود	O
،	O
بیان	O
کرد	O
:	O
این	O
مشکل	O
یک	O
فاجعه	O
است	O
،	O
یعنی	O
سالانه	O
فقط	O
20	O
درصد	O
بودجه	O
به	O
طرح های	O
عمرانی	O
و	O
برنامه های	O
توسعه ای	O
اختصاص	O
می یابد	O
.	O
مصباحی مقدم	PER
همچنین	O
تصریح	O
کرد	O
:	O
نیروهایی	O
که	O
بر	O
اساس	O
این	O
طرح	O
استخدام	O
می شوند	O
،	O
افرادی	O
هستند	O
که	O
در	O
آزمون	O
استخدامی	O
نمره ای	O
کمتر	O
از	O
10	O
آورده اند	O
،	O
بنابراین	O
از	O
سطح	O
سواد	O
بالایی	O
برخوردار	O
نیستند	O
و	O
شما	O
با	O
این	O
طرح	O
افراد	O
بی سواد	O
را	O
جذب	O
می کنید	O
.	O
در	O
ادامه	O
،	O
تقاضای	O
تعدادی	O
از	O
نمایندگان	O
برای	O
سلب	O
فوریت	O
از	O
این	O
طرح	O
به	O
رأی	O
مجلس	ORG
گذاشته	O
شد	O
که	O
این	O
تقاضا	O
نیز	O
تصویب	O
نشد	O
و	O
بررسی	O
کلیات	O
این	O
طرح	O
به	O
صورت	O
دو	O
فوریتی	O
ادامه	O
یافت	O
.	O
جبار	PER
کوچکی نژاد	PER
،	O
نماینده	O
مردم	O
رشت	LOC
در	O
موافقت	O
با	O
این	O
طرح	O
معتقد	O
بود	O
که	O
سالانه	O
وزارت	ORG
آموزش	ORG
و	ORG
پرورش	ORG
500	O
میلیون	O
تومان	O
از	O
بودجه	O
خود	O
را	O
به	O
پرداخت	O
حقوق	O
حق التدریسان	O
یعنی	O
معلمان	O
بازنشسته ای	O
که	O
دعوت	O
به	O
کار	O
شده اند	O
،	O
اختصاص	O
داده	O
است	O
که	O
با	O
این	O
طرح	O
ما	O
می خواهیم	O
به	O
جای	O
اینکه	O
این	O
پول	O
به	O
حق التدریسان	O
بازنشسته	O
پرداخت	O
شود	O
،	O
به	O
جوانان	O
پرداخت	O
شود	O
.	O
در	O
پایان	O
،	O
نمایندگان	O
مجلس	ORG
شورای	ORG
اسلامی	ORG
با	O
109	O
رأی	O
موافق	O
،	O
74	O
رأی	O
مخالف	O
،	O
19	O
رأی	O
ممتنع	O
از	O
مجموع	O
219	O
نماینده	O
حاضر	O
در	O
مجلس	ORG
با	O
کلیات	O
این	O
طرح	O
مخالفت	O
کردند	O
.	O
تصویب	O
این	O
طرح	O
نیازمند	O
دو	O
سوم آرا	O
موافق	O
نمایندگان	O
حاضر	O
در	O
صحن	O
بود	O
.	O
به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
پارلمانی	O
مهر	ORG
،	O
علی	PER
لاریجانی	PER
رییس	O
مجلس	ORG
شورای	ORG
اسلامی	ORG
در	O
آغاز	O
جلسه	O
علنی	O
روز	O
چهارشنبه	O
گفت	O
:	O
امروز	O
روز	O
بزرگی	O
است	O
،	O
روزی	O
است	O
که	O
ندای	O
حق	O
طلبانه	O
خون	O
بر	O
شمشیر	O
پیروز	O
است	O
،	O
در	O
جهان	O
اسلام	O
طنین	PER
انداز	O
شد	O
،	O
روزی	O
که	O
ملت	O
فلسطین	LOC
نشان	O
دادند	O
با	O
اتکا	O
به	O
خداوند	O
و	O
مقاومت	O
بر	O
قدرت	O
نظامی	O
پوشالی	O
رژیم	ORG
صهیونیستی	ORG
پیروز	O
می شوند	O
.	O
لاریجانی	PER
تصریح	O
کرد	O
:	O
پس	O
از	O
دو	O
ماه	O
جنگ	O
افروزی	O
رژیم	ORG
صهیونیستی	ORG
و	O
حمایت	O
همه	O
جانبه	O
آمریکا	LOC
و	O
غرب	O
و	O
سکوت	O
کشورهای	O
عربی	O
روز	O
گذشته	O
مقاومت	O
ملت	O
فلسطین	LOC
ماجراجویان	O
صهیونیست	O
را	O
به	O
ذلت	O
واداشت	O
.	O
این	O
پیروزی	O
بزرگ	O
را	O
به	O
ملت	O
عزیز	O
فلسطین	LOC
و	O
همه	O
گروه های	O
مقاومت	O
به	O
خصوص	O
جهاد	O
و	O
حماس	ORG
صمیمانه	O
تبریک	O
عرض	O
می کنیم	O
.	O
رییس	O
مجلس	ORG
شورای	ORG
اسلامی	ORG
افزود	O
:	O
شما	O
ملت	O
فلسطین	LOC
،	O
نگین	O
صلابت	O
و	O
استواری	O
مجاهدت	O
هستید	O
،	O
شما	O
با	O
شجاعت	O
وصف ناپذیر	O
از	O
میان	O
لاله های	O
شجاعت	O
درخت	O
سرو	O
استواری	O
را	O
غرس	O
نمودید	O
.	O
نماینده	O
مردم	O
قم	LOC
در	O
مجلس	ORG
تاکید	O
کرد	O
:	O
این	O
قدرت	O
به	O
فضل	O
الهی	O
قدرت	O
نابودی	O
غده	O
سرطانی	O
صهیونیست ها	O
را	O
خواهد	O
داشت	O
.	O
وی	O
ادامه	O
داد	O
:	O
گرچه	O
در	O
این	O
مبارزه	O
مجاهدانه	O
فلسطین	LOC
مظلوم	O
بیش	O
از	O
2	O
هزار	O
شهید	O
که	O
800	O
تن	O
آنان	O
کودک	O
بودند	O
و	O
یا	O
11	O
هزار	O
مجروح	O
تقدیم	O
انقلاب	O
فلسطین	LOC
نمود	O
و	O
رژیم	ORG
صهیونیستی	ORG
با	O
درنده	O
خویی	O
بسیاری	O
از	O
منازل	O
مردم	O
را	O
تخریب	O
کرد	O
اما	O
با	O
استواری	O
و	O
مقاومت	O
خود	O
شکستی	O
تاریخی	O
بر	O
رژیم	ORG
صهیونیستی	ORG
وارد	O
نمود	O
که	O
تاوان	O
آن	O
را	O
در	O
درون	O
و	O
بیرون	O
سرزمین های	O
اشغالی	O
پرداخت	O
خواهد	O
نمود	O
.	O
لاریجانی	PER
اظهار	O
داشت	O
:	O
امروز	O
ملت	O
ایران	LOC
سربلند	O
است	O
که	O
در	O
سخت ترین	O
شرایط	O
مظلومیت	O
و	O
غربت	O
ملت	O
عزیز	O
فلسطین	LOC
با	O
همه	O
امکانات	O
پشتیبان	O
آنان	O
بود	O
.	O
ملت	O
ایران	LOC
مفتخر	O
است	O
که بار	O
دیگر	O
یاری	O
نمود	O
تا	O
فتح	O
الفتوح	O
مجاهدت	O
نصیب	O
ملت	O
مظلوم	O
فلسطین	LOC
گردد	O
.	O
ریاست	O
مجلس	ORG
افزود	O
:	O
مجلس	ORG
شورای	ORG
اسلامی	ORG
این	O
پیروزی	O
بزرگ	O
را	O
به	O
رهبر	O
عزیز	O
انقلاب	O
و	O
ملت	O
سربلند	O
فلسطین	LOC
و	O
همه	O
نیروهای	O
مقاومت	O
و	O
ملت	O
انقلابی	O
ایران	LOC
تبریک	O
عرض	O
می کند	O
و	O
امیدواریم	O
به	O
زودی	O
با	O
بازگشایی	O
معابر	O
غزه	LOC
امکان	O
مداوای	O
مجروحان	O
و	O
بازسازی	O
غزه	LOC
فراهم	O
گردد	O
.	O
لاریجانی	PER
در	O
پایان	O
میلاد	O
باسعادت	O
حضرت	PER
معصومه	PER
(	O
س	O
)	O
و	O
آغاز	O
هفته	O
کرامت	O
که	O
به	O
میلاد	O
امام	O
دل ها	O
امام	PER
رضا	PER
(	O
ع	O
)	O
ختم	O
می شود	O
را	O
به	O
ملت	O
ایران	LOC
تبریک	O
گفت	O
.	O
بر	O
اساس	O
این	O
گزارش	O
پس	O
از	O
پایان	O
سخنرانی	O
،	O
نمایندگان	O
با	O
شعارهای	O
مرگ	O
بر	O
اسراییل	LOC
و	O
مرگ	O
بر	O
آمریکا	LOC
پیروزی	O
مقاومت	O
را	O
تبریک	O
گفتند	O
.	O
جانشین	O
فرمانده	O
سپاه	ORG
پاسداران	ORG
انقلاب	ORG
اسلامی	ORG
با	O
اشاره	O
به	O
ورود	O
پهپاد	O
جاسوسی	O
رژیم	ORG
صهیونیستی	ORG
به	O
کشور	O
گفت	O
:	O
پاسخ	O
ما	O
دیپلماتیک	O
نیست	O
،	O
ما	O
در	O
میدان	O
پاسخ	O
می دهیم	O
و	O
لزوما	O
واکنش  هایمان	O
را	O
هم	O
اعلام	O
نمی کنیم	O
ولی	O
اعمال	O
می کنیم	O
.	O
به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
مهر	ORG
حسین	PER
سلامی	PER
جانشین	O
فرمانده	O
سپاه	O
امروز	O
ظهر	O
طی	O
سخنانی	O
در	O
همایش	ORG
بزرگداشت	ORG
کارمندان	ORG
بسیجی	ORG
که	O
در	O
تالار	LOC
اجتماعات	LOC
وزارت	LOC
کشور	LOC
برگزار	O
شد	O
با	O
اشاره	O
به	O
ورود	O
پرنده	O
جاسوسی	O
در	O
کشور	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
یک	O
پرنده	O
کوچک	O
رادار	O
گریز	O
رژیم	ORG
صهیونیستی	ORG
که	O
پیشرفته ترین	O
فناوری	O
پنهان	O
کاری	O
و	O
نامریی	O
بودن	O
و	O
رادارگریز	O
بودن	O
در	O
تمام	O
اجزای	O
آن	O
به	O
کار	O
گرفته	O
شده	O
بود	O
با	O
سطح	O
مقطع	O
راداری	O
بسیار	O
کوچک	O
در	O
آسمان	O
بزرگ	O
به	O
محض	O
ورود	O
و	O
عبور	O
از	O
مرز	O
این	O
پرنده	O
در	O
رصد	O
و	O
رهگیری	O
سیستم	O
هوایی	O
ما	O
قرار	O
گرفت	O
.	O
وی	O
افزود	O
:	O
آن	O
را	O
رهگیری	O
کردیم	O
تا	O
سناریوی	O
اطلاعاتی	O
دشمن	O
را	O
کشف	O
کنیم	O
و	O
به	O
محض	O
اینکه	O
متوجه	O
شدیم	O
در	O
موقعیت	O
مناسبی	O
است	O
آن	O
را	O
شکار	O
کردیم	O
.	O
جانشین	O
فرمانده	O
سپاه	ORG
تصریح	O
کرد	O
:	O
این	O
واقعه	O
اگرچه	O
به	O
ظاهر	O
از	O
لحاظ	O
تاکتیکی	O
یک	O
پدیده	O
محدود	O
به	O
نظر	O
می رسید	O
اما	O
پیام های	O
راهبردی	O
دفاعی	O
قدرتمندی	O
به	O
دشمنان	O
ما	O
منتشر	O
کرد	O
.	O
سردار	PER
سلامی	PER
تاکید	O
کرد	O
:	O
پاسخ	O
ما	O
دیپلماتیک	O
نیست	O
و	O
ما	O
در	O
میدان	O
پاسخ	O
می دهیم	O
.	O
وی	O
افزود	O
:	O
لزوما	O
واکنش  هایمان	O
را	O
هم	O
اعلام	O
نمی کنیم	O
ولی	O
اعمال	O
می کنیم	O
،	O
واکنش های	O
ما	O
عملیاتی	O
است	O
و	O
دشمن	O
ما	O
آن	O
را	O
می بیند	O
و	O
حس	O
می کند	O
.	O
جانشین	O
فرمانده	O
سپاه	O
خاطر	O
نشان	O
کرد	O
:	O
نظام	O
ما	O
نظامی	O
مقتدر	O
و	O
توانمند	O
است	O
که	O
قادر	O
بوده	O
در	O
هر	O
سطحی	O
با	O
هر	O
دشمنی	O
به	O
هر	O
وسعتی	O
،	O
مقابله	O
لازم	O
را	O
انجام	O
دهد	O
.	O
جانشین	O
فرمانده	O
سپاه	ORG
در	O
ادامه	O
سخنان	O
خود	O
با	O
بیان	O
اینکه	O
تفکر	O
بسیجی	O
مرزها	O
را	O
می شکافد	O
و	O
این	O
تفکر	O
در	O
جنوب	O
لبنان	LOC
برای	O
اولین بار	O
افسانه	O
شکست	O
ناپذیری	O
یک	O
ارتش	O
متکی	O
بر	O
بزرگ ترین	O
قدرت	O
جهانی	O
را	O
با	O
یک	O
شکست	O
آشکار	O
روبرو	O
می کند	O
و	O
برای	O
اولین بار	O
در	O
تاریخ	O
جهان	O
عرب	O
به	O
نام	O
انقلاب	O
اسلامی	O
و	O
اسلام	O
ارتش	ORG
رژیم	ORG
صهیونیستی	ORG
را	O
وادار	O
به	O
عقب	O
نشینی	O
می کند	O
.	O
سردار	PER
سلامی	PER
افزود	O
:	O
تفکر	O
بسیجی	O
است	O
که	O
در	O
غزه	LOC
شعله	O
می کشد	O
،	O
در	O
لبنان	LOC
طوفان	O
ایجاد	O
می کند	O
،	O
در	O
سوریه	LOC
قدرت	O
آمریکا	LOC
و	O
متحدان	O
منطقه	O
آن	O
را	O
خاموش	O
می کند	O
و	O
در	O
رویداد	O
آخر	O
نیز	O
رژیم	ORG
صهیونیستی	ORG
به	O
تنها	O
کشوری	O
تبدیل	O
می شود	O
که	O
تمام	O
مناطق	O
تحت	O
اشغال	O
آن	O
تقاطع	O
آتش	O
دشمنان	O
همجوار	O
او	O
است	O
و	O
این	O
یعنی	O
بزرگ ترین	O
معمای	O
امنیت	O
برای	O
یک	O
رژیم	O
که	O
هیچ	O
یک	O
از	O
عناصر	O
بقا	O
را	O
در	O
اختیار	O
ندارد	O
.	O
یعنی	O
آثار	O
،	O
نمادها	O
،	O
جلوه های	O
محو	O
این	O
رژیم	O
از	O
صفحه	O
جغرافیای	O
سیاسی	O
جهان	O
امروز	O
بهتر	O
از	O
هر	O
روز	O
دیگری	O
در	O
این	O
66	O
سال	O
موجودیت	O
مصنوعی	O
رژیم	O
دعوی	O
دیده	O
می شود	O
.	O
منحنی	O
زوال	O
قدرت	O
آمریکا	LOC
تحت	O
تاثیر	O
تفکر	O
و	O
مقاومت	O
بسیجی	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
وی	O
با	O
بیان	O
اینکه	O
محو	O
رژیم	ORG
صهیونیستی	ORG
نزدیک	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
یک	O
رژیم	O
که	O
رویای	O
توسعه	O
نیل	O
تا	O
فرات	O
را	O
در	O
سر	O
می پروراند	O
و	O
آن	O
را	O
در	O
جغرافیا	O
و	O
در	O
تاریخ	O
مدارس	O
و	O
دانشگاه های	O
خود	O
تدریس	O
می کرد	O
،	O
امروز	O
در	O
یک	O
باریکه ای	O
که	O
عرض	O
آن	O
حداکثر	O
20	O
کیلومتر	O
است	O
،	O
دیوارهای	O
بتنی	O
چند	O
متری	O
در	O
طول	O
چندصد	O
کیلومتر	O
در	O
مرزهای	O
به	O
اصطلاح	O
جغرافیایی	O
خود	O
می کشد	O
.	O
جانشین	O
فرمانده	O
سپاه	O
تصریح	O
کرد	O
:	O
این	O
آثار	O
نفوذ	O
اعتقادات	O
و	O
تفکرات	O
بسیج	O
در	O
هزار	O
و	O
چندصد	O
کیلومتر	O
آنسوتر	O
از	O
مرزهای	O
ما	O
است	O
،	O
تفکر	O
بسیج	O
یک	O
تفکر	O
سیال	O
،	O
پیش رونده	O
،	O
مترقی	O
،	O
پیروزی	O
آفرین	O
و	O
الهام	O
بخش	O
است	O
و	O
این	O
شخصیت	O
بسیجی	O
است	O
.	O
سردار	PER
سلامی	PER
تاکید	O
کرد	O
:	O
منحنی	O
زوال	O
قدرت	O
آمریکا	LOC
تحت	O
تاثیر	O
این	O
تفکر	O
و	O
مقاومت	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
،	O
آمریکایی ها	O
دیگر	O
قادر	O
به	O
آفرینش	O
نظم	O
در	O
جهان	O
و	O
منطقه	O
نیستند	O
،	O
هر	O
چه	O
سرمایه	O
می اندوزند	O
خود	O
مجبور	O
می شوند	O
آن	O
را	O
متلاشی	O
کنند	O
.	O
وی	O
با	O
بیان	O
اینکه	O
از	O
جمله	O
این	O
اقدامات	O
می توان	O
به	O
صدام	O
که	O
پرورش	O
یافته	O
غرب	O
و	O
شرق	O
بوده	O
است	O
،	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
خود	O
آمریکایی ها	O
پس	O
از	O
10	O
تا	O
11	O
سال	O
هزینه	O
کردن	O
برای	O
عراق	LOC
به	O
این	O
نتیجه	O
رسیدند	O
که	O
آن	O
کشور	O
را	O
تخلیه	O
کنند	O
و	O
خلا	O
قدرت	O
ایجاد	O
کنند	O
که	O
انقلاب	O
اسلامی	O
آن	O
را	O
پر	O
کرد	O
.	O
کرانه	LOC
باختری	LOC
مسلح	O
شود	O
،	O
محو	O
رژیم	ORG
صهیونیستی	ORG
اتوماتیک	O
اتفاق	O
می افتد	O
جانشین	O
فرمانده	O
سپاه	ORG
با	O
اشاره	O
به	O
پرکردن	O
خلا	O
قدرت	O
در	O
عراق	LOC
توسط	O
جمهوری	LOC
اسلامی	LOC
ایران	LOC
گفت	O
:	O
این	O
اقدامات	O
مجموعه ای	O
از	O
تفکر	O
یک	O
نظام	O
قدرتمند	O
جهانی	O
است	O
که	O
تجربه	O
مدیریت	O
بخش هایی	O
از	O
جهان	O
را	O
حداقل	O
طی	O
60	O
سال	O
گذشته	O
پس	O
از	O
جنگ	O
جهانی	O
دوم	O
در	O
اختیار	O
داشته	O
است	O
و	O
این	O
مدل	O
تفکر	O
انقلابی	O
و	O
بسیجی	O
قادر	O
است	O
قدرت های	O
بزرگ	O
را	O
در	O
کریدور	O
سیاست های	O
خود	O
قرار	O
دهد	O
و	O
آن ها	O
را	O
در	O
ریل هایی	O
قرار	O
دهد	O
که	O
انقلاب	O
آن	O
ریل گذاری ها	O
را	O
انجام	O
می دهد	O
.	O
سردار	PER
سلامی	PER
افزود	O
:	O
آمریکایی ها	O
مجبور	O
شدند	O
طالبانی	O
را	O
که	O
خود	O
پرورانده	O
بودند	O
،	O
با	O
بدیل	O
و	O
جایگزین	O
و	O
موازنه کننده	O
قدرت	O
در	O
شرق	O
کشورمان	O
نابود	O
کنند	O
.	O
آن ها	O
در	O
سوریه	LOC
آمدند	O
نفوذ	O
منطقه ای	O
جمهوری	LOC
اسلامی	LOC
ایران	LOC
و	O
زنجیره	O
مقاومت	O
را	O
در	O
جهت	O
منافع	O
استکباری	O
خودشان	O
از	O
بین	O
ببرند	O
و	O
موازنه ای	O
علیه	O
ما	O
برقرار	O
کنند	O
.	O
برای	O
اینکه	O
بتوانند	O
این	O
لایه	O
مقاومت	O
را	O
بشکنند	O
،	O
گروه های	O
تروریستی	O
ایجاد	O
و	O
آن ها	O
را	O
حمایت	O
کرده	O
و	O
پرورش	O
داده	O
و	O
تسلیح	O
کردند	O
.	O
وی	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
آن ها	O
جریانات	O
وهابی	O
را	O
برای	O
تغذیه	O
ارتباطی	O
خودشان	O
بکار	O
گرفتند	O
و	O
سپس	O
این	O
جریان	O
را	O
به	O
سمت	O
عراق	LOC
متمایل	O
کردند	O
تا	O
این	O
مساحت	O
گسترده	O
نفوذ	O
منطقه ای	O
ایران	LOC
را	O
به	O
سمت	O
غرب	O
کاهش	O
داده	O
و	O
یا	O
از	O
بین	O
ببرند	O
،	O
اما	O
مجبور	O
شدند	O
امروز	O
به	O
دلیل	O
نداشتن	O
تسلط	O
و	O
کنترل	O
حوادث	O
و	O
نداشتن	O
قدرت	O
بازیگری	O
استراتژیک	O
و	O
فقدان	O
عقل	O
راهبردی	O
برای	O
پیگیری	O
و	O
تحولات	O
همین	O
قدرت	O
خودساخته	O
را	O
در	O
معرض	O
انطباع	O
و	O
تهاجم	O
قرار	O
دهند	O
.	O
جانشین	O
فرمانده	O
سپاه	ORG
خاطر	O
نشان	O
کرد	O
:	O
در	O
حقیقت	O
حرکت	O
آمریکایی ها	O
مانند	O
حرکت	O
بر	O
روی	O
دایره	O
است	O
که	O
هر	O
چقدر	O
از	O
نقطه	O
اول	O
دور	O
می شوند	O
،	O
به	O
نقطه	O
اول	O
نزدیک	O
می شوند	O
و	O
این	O
دور	O
باطل	O
در	O
تمام	O
تصمیمات	O
آن ها	O
دیده	O
می شود	O
.	O
سردار	PER
سلامی	PER
بیان	O
کرد	O
:	O
هر	O
چه	O
تلاش	O
می کنند	O
قدرت	O
ما	O
را	O
تضعیف	O
کنند	O
،	O
فضای	O
بیشتری	O
برای	O
نفوذ	O
ما	O
و	O
قدرت	O
بازیگری	O
ما	O
ایجاد	O
می کنند	O
،	O
بعد	O
احساس	O
می کنند	O
هیچ	O
معادله ای	O
بدون	O
مداخله	O
ما	O
قابل	O
حل	O
نیست	O
،	O
سرانجام	O
همه	O
دست	O
التماس	O
دراز	O
می کنند	O
تا	O
اینکه	O
ما	O
بتوانیم	O
در	O
تعامل	O
با	O
آن ها	O
برای	O
حل	O
مسایلشان	O
قرار	O
بگیریم	O
،	O
این	O
به	O
مفهوم	O
نزول	O
قدرت	O
آن ها	O
است	O
.	O
وی	O
با	O
اشاره	O
به	O
نرخ	O
تنظیم	O
سیاسی	O
که	O
در	O
ادبیات	O
سیاسی	O
قابل	O
فهم	O
است	O
،	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
نرخ	O
تنظیم	O
سیاسی	O
به	O
این	O
مفهوم	O
است	O
که	O
یک	O
قدرت	O
چقدر	O
می تواند	O
سایر	O
اجزای	O
قدرت	O
خود	O
را	O
بکار	O
بگیرد	O
و	O
آن	O
را	O
به	O
منفعت	O
سیاسی	O
تبدیل	O
کند	O
،	O
لذا	O
آنچه	O
که	O
امروز	O
برای	O
آمریکایی ها	O
اتفاق	O
افتاده	O
،	O
این	O
نکته	O
است	O
که	O
نرخ	O
تنظیم	O
سیاسی	O
آن ها	O
بالا	O
رفته	O
است	O
،	O
یعنی	O
تنزل	O
در	O
سطوح	O
قدرت	O
آن ها	O
اتفاق	O
افتاده	O
است	O
.	O
جانشین	O
فرمانده	O
سپاه	ORG
گفت	O
:	O
آن ها	O
دارای	O
برترین	O
قدرت	O
سیاسی	O
و	O
اقتصادی	O
و	O
نفوذ	O
سیاسی	O
هستند	O
،	O
اما	O
وقتی	O
این	O
قدرت	O
به	O
حرکت	O
درمی آید	O
قادر	O
به	O
تولید	O
منفعت	O
نیستند	O
و	O
این	O
تنزل	O
یعنی	O
زوال	O
و	O
در	O
آن	O
سوی	O
جبهه	O
نیز	O
آمریکایی ها	O
با	O
هزینه	O
3	O
هزار	O
میلیاردی	O
در	O
عراق	LOC
هیچ	O
منفعتی	O
بدست	O
نیاوردند	O
.	O
سردار	PER
سلامی	PER
با	O
بیان	O
اینکه	O
عراق	LOC
امروز	O
حاصل	O
این	O
هزینه کردها	O
است	O
،	O
تصریح	O
کرد	O
:	O
آمریکایی ها	O
بجای	O
اینکه	O
در	O
مرکز	O
تحولات	O
خاورمیانه	LOC
نشسته	O
باشند	O
،	O
امروز	O
در	O
حاشیه	O
قرار	O
دارند	O
و	O
هیچ	O
چیز	O
به	O
اراده	O
آن ها	O
دیگر	O
شکل	O
نمی گیرد	O
.	O
وی	O
با	O
بیان	O
اینکه	O
مقامات	O
رژیم	ORG
صهیونیستی	ORG
و	O
آمریکایی ها	O
احساس	O
می کنند	O
که	O
ماه ها	O
و	O
سال های	O
پایانی	O
عمر	O
خود	O
را	O
سپری	O
می کنند	O
،	O
گفت	O
:	O
اگر	O
کرانه	LOC
باختری	LOC
مسلح	O
شود	O
،	O
محو	O
رژیم	ORG
صهیونیستی	ORG
به	O
صورت	O
اتوماتیک	O
اتفاق	O
می افتد	O
.	O
گروه	O
تروریستی	O
داعش	ORG
برای	O
کشورهای	O
حمایت کننده شان	O
دردسر ساز	O
خواهند	O
شد	O
جانشین	O
فرمانده	O
سپاه	ORG
در	O
بخش	O
دیگری	O
از	O
سخنان	O
خود	O
با	O
اشاره	O
به	O
پدیده	O
شوم	O
داعش	ORG
گفت	O
:	O
این	O
پدیده	O
شوم	O
به	O
نام	O
داعش	ORG
که	O
شکل	O
گرفته	O
،	O
خشن ترین	O
و	O
نفرت	O
انگیزترین	O
و	O
خیانت	O
بارترین	O
تصویر	O
را	O
از	O
مسلمانان	O
نشان	O
می دهد	O
این	O
موجودیت	O
و	O
هویت	O
تازه	O
ظهور	O
یافته ای	O
که	O
در	O
باطل	O
شکل	O
گرفته	O
است	O
،	O
به	O
سمت	O
اهداف	O
باطل	O
حرکت	O
می کند	O
و	O
دارای	O
ذات	O
و	O
سرشت	O
باطل	O
است	O
.	O
سردار	PER
سلامی	PER
افزود	O
:	O
اهداف	O
،	O
اعتقادات	O
و	O
رفتار	O
این	O
گروه	O
تروریستی	O
با	O
توجه	O
به	O
واقعیات	O
منطقه ای	O
همانند	O
حبابی	O
روی	O
آب	O
است	O
و	O
این	O
گروه	O
هم	O
دود	O
خواهد	O
شد	O
و	O
از	O
بین	O
می روند	O
زیرا	O
امروز	O
در	O
عراق	LOC
دولتی	O
مبتنی	O
بر	O
وحدت	O
ملی	O
شکل	O
گرفته	O
است	O
،	O
شیعیان	O
،	O
اهل	O
تسنن	O
و	O
کردها	O
همه	O
در	O
حاکمیت	O
نقش	O
متناسب	O
و	O
متوازنی	O
دارند	O
بنابراین	O
داعش	ORG
امروز	O
در	O
محیط	O
اجتماعی	O
و	O
سیاسی	O
فاقد	O
پشتوانه	O
و	O
تکیه	O
گاه	O
است	O
اما	O
علاوه	O
بر	O
آن	O
امروز	O
جهان	O
مجبور	O
شده	O
است	O
این	O
گروه	O
را	O
در	O
انزوای	O
سیاسی	O
و	O
اجتماعی	O
و	O
به	O
تدریچ	O
تسلیحاتی	O
قرار	O
دهد	O
و	O
به	O
طور	O
کلی	O
فضا	O
برای	O
رشد	O
این	O
گروه	O
مهیا	O
نیست	O
.	O
وی	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
حداکثر	O
حرکتی	O
که	O
این	O
گروه	O
می تواند	O
انجام	O
دهند	O
حرکت	O
به	O
سمت	O
کشورهایی	O
است	O
که	O
از	O
آن ها	O
حمایت	O
کرده اند	O
و	O
برای	O
آن ها	O
دردسر ساز	O
خواهند	O
شد	O
.	O
جانشین	O
فرمانده	O
سپاه	ORG
تاکید	O
کرد	O
:	O
ما	O
کاملا	O
آماده ایم	O
از	O
نهضت	O
فلسطین	LOC
،	O
مسلمانان	O
لبنان	LOC
،	O
مردم	O
و	O
نظام	ORG
سوریه	ORG
،	O
یکپارچگی	O
عراق	LOC
،	O
از	O
استقلال	O
ملت	O
عراق	LOC
و	O
از	O
استقلال	O
و	O
آزادی	O
و	O
هویت	O
انقلاب	O
و	O
نظام	O
خودمان	O
دفاع	O
کنیم	O
.	O
ستاد	ORG
کل	ORG
نیروهای	ORG
مسلح	ORG
در	O
بیانیه ای	O
تاکید	O
کرد	O
:	O
پیام	O
فتح	O
الفتوح	O
ملت	O
فلسطین	LOC
در	O
جنگ	O
غزه	LOC
،	O
همه	O
دولت ها	O
و	O
ملت های	O
اسلامی	O
را	O
به	O
مقاومت	O
تمام	O
عیار	O
علیه	O
نظام	O
سلطه	O
و	O
استکبار	O
فرامی خواند	O
که	O
خط	O
مقدم	O
آن	O
هم	O
اینک	O
تسلیح	O
کرانه	LOC
باختری	LOC
در	O
جدال	O
با	O
رژیم	O
غاصب	O
صهیونیستی	O
است	O
.	O
به	O
گزارش	O
خبرگزاری	ORG
مهر	ORG
،	O
ستاد	ORG
کل	ORG
نیروهای	ORG
مسلح	ORG
در	O
بیانیه ای	O
پیروزی	O
مقاومت	O
ملت	O
فلسطین	LOC
بر	O
رژیم	ORG
صهیونیستی	ORG
در	O
جنگ	O
51	O
روزه	O
را	O
سرآغاز	O
تحولات	O
راهبردی	O
تعیین کننده	O
در	O
آینده	O
منطقه	O
و	O
مقدمه	O
پیروزی های	O
زنجیره ای	O
امت	O
اسلامی	O
برای	O
آزادی	O
قدس	LOC
شریف	O
دانست	O
.	O
در	O
بخشی	O
از	O
این	O
بیانیه	O
آمده	O
است	O
:	O
پیروزی	O
رزمندگان	O
حماس	ORG
و	O
جهاد	ORG
اسلامی	ORG
فلسطین	ORG
در	O
جنگ	O
51	O
روزه	O
رژیم	O
جعلی	O
و	O
جلاد	O
صهیونیستی	O
علیه	O
مردم	O
مظلوم	O
و	O
مقاوم	O
غزه	LOC
،	O
فصل	O
نوینی	O
را	O
در	O
تاریخ	O
مقاومت	O
اسلامی	O
ملت	O
فلسطین	LOC
رقم	O
زد	O
و	O
با	O
پدیدار	O
ساختن	O
جلوه ای	O
نوین	O
،	O
آموزنده	O
و	O
شگفت انگیز	O
از	O
اقتدار	O
و	O
توانمندی های	O
دفاعی	O
جبهه	O
مقاومت	O
ضد	O
صهیونیستی	O
نشان	O
داد	O
که	O
قدرت	O
نظامی	O
پوشالی	O
اشغالگران	O
قدس	LOC
شریف	O
،	O
روبه	O
اضمحلال	O
و	O
حامیان	O
آنان	O
باید	O
خود	O
را	O
برای	O
عاری	O
شدن	O
منطقه	O
از	O
لوث	O
وجود	O
پلید	O
و	O
کثیف	O
اسراییل	LOC
آماده	O
سازند	O
.	O
در	O
ادامه	O
این	O
بیانیه	O
آمده	O
است	O
:	O
پیروزی	O
بزرگ	O
رزمندگان	O
فلسطینی	O
در	O
جنگ	O
غزه	LOC
وحدت	O
،	O
مقاومت	O
و	O
اراده	O
ملی	O
برای	O
گشودن	O
جبهه ای	O
فراگیر	O
علیه	O
اشغالگران	O
را	O
به	O
مثابه	O
یک	O
پیامد	O
و	O
ضرورت	O
راهبردی	O
مورد	O
تاکید	O
قرار	O
داد	O
به	O
گونه ای	O
که	O
هم	O
اینک	O
طنین	O
وحدت	O
و	O
یکپارچگی	O
برابر	O
دشمن	O
صهیونیستی	O
بیش	O
از	O
هر	O
زمان	O
دیگری	O
از	O
سرزمین های	O
اشغالی	O
و	O
فراتر	O
از	O
آن	O
به	O
گوش	O
می رسد	O
.	O
این	O
بیانیه	O
با	O
تاکید	O
بر	O
لزوم	O
همت	O
امت	O
اسلام	O
و	O
نقش	O
حمایت	O
و	O
پشتیبانی	O
کشورهای	O
اسلامی	O
در	O
تحقق	O
آرمان	O
آزادی	O
قدس	LOC
شریف	O
و	O
پیشتازی	O
جمهوری	O
اسلامی	O
و	O
ملت	O
شریف	O
ایران	LOC
در	O
این	O
راستا	O
،	O
تصریح	O
کرده	O
است	O
:	O
پیام	O
فتح	O
الفتوح	O
ملت	O
فلسطین	LOC
در	O
جنگ	O
غزه	LOC
،	O
همه	O
دولت ها	O
و	O
ملت های	O
اسلامی	O
را	O
به	O
مقاومت	O
تمام	O
عیار	O
علیه	O
نظام	O
سلطه	O
و	O
استکبار	O
فرا می خواند	O
که	O
خط	O
مقدم	O
آن	O
هم	O
اینک	O
تسلیح	O
کرانه	LOC
باختری	LOC
در	O
جدال	O
با	O
رژیم	O
غاصب	O
صهیونیستی	O
است	O
.	O
این	O
بیانیه	O
تصریح	O
کرده	O
است	O
:	O
پیروزی	O
معجزه	O
گون	O
مقاومت	O
اسلامی	O
فلسطین	LOC
بر	O
رژیم	ORG
صهیونیستی	ORG
در	O
جنگ	O
51	O
روزه	O
خطا های	O
راهبردی	O
و	O
محاسبات	O
غلط	O
اتاق های	O
فکر	O
بلوک	O
سلطه	O
و	O
صهیونیسم	O
را	O
آشکار	O
ساخت	O
و	O
نشان	O
داد	O
که	O
در	O
جنگ	O
اراده ها	O
،	O
جبهه	O
پیروز	O
و	O
سربلند	O
است	O
که	O
تکیه	O
بر	O
معنویت	O
و	O
ایمان	O
به	O
خدا	O
داشته	O
و	O
ورای	O
تجهیزات	O
مادی	O
و	O
تسلیحات	O
نظامی	O
به	O
امداد	O
و	O
نصرت	O
الهی	O
می اندیشد	O
.	O
در	O
پایان	O
این	O
بیانیه	O
با	O
تبریک	O
پیروزی	O
بزرگ	O
و	O
غرور	O
آفرین	O
مقاومت	O
اسلامی	O
فلسطین	LOC
به	O
آحاد	O
امت	O
اسلامی	O
بویژه	O
مردم	O
مقاوم	O
غزه	LOC
و	O
رزمندگان	O
عزیز	O
و	O
مجاهد	O
حماس	ORG
و	O
جهاد	ORG
اسلامی	ORG
و	O
تکریم	O
و	O
تعظیم	O
به	O
مقام	O
شامخ	O
شهدای	O
مقاومت	O
در	O
جنگ	O
51	O
روزه	O
تاکید	O
شده	O
است	O
:	O
تبیین	O
و	O
تشریح	O
ابعاد	O
و	O
زوایای	O
پذیرش	O
بی قید	O
و	O
شرط	O
آتش	O
بس	O
توسط	O
رژیم	ORG
صهیونیستی	ORG
به	O
عنوان	O
یک	O
نقطه	O
عطف	O
راهبردی	O
در	O
روند	O
مقاومت	O
اسلامی	O
منطقه	O
که	O
ترجمان	O
تحمیل	O
اراده	O
رزمندگان	O
فلسطین	LOC
بر	O
ماشین	O
جنگی	O
اشغالگران	O
و	O
متجاوزین	O
و	O
حامیان	O
منطقه ای	O
و	O
فرامنطقه ای	O
آنان	O
بویژه	O
آمریکای	O
جنگ	O
افروز	O
و	O
جنایت	O
پیشه	O
است	O
؛	O
بایستی	O
توسط	O
اصحاب	O
رسانه	O
بویژه	O
جبهه	O
رسانه ای	O
حامی	O
مقاومت	O
اسلامی	O
فلسطین	LOC
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
گیرد	O
و	O
در	O
این	O
رهگذر	O
بازخوانی	O
و	O
برجسته سازی	O
مواضع	O
حکیمانه	O
مقام	PER
معظم	PER
رهبری	PER
امام	PER
خامنه ای	PER
عزیز	O
(	O
مدظله	O
العالی	O
)	O
ولی	O
امر	O
مسلمین	O
و	O
پیرامون	O
راه	O
حل های	O
کلیدی	O
حل	O
مسأله	O
فلسطین	LOC
و	O
استیفای	O
حقوق	O
حقه	O
مردم	O
مظلوم	O
و	O
مسلمانان	O
آن	O
بسیار	O
راهگشا	O
خواهد	O
بود	O
.	O
خبرگزاری	ORG
مهر	ORG
-	O
گروه	O
ورزشی	O
:	O
برگزاری	O
دربی	O
اصفهان	LOC
و	O
تهران	LOC
،	O
تقابل	O
منصور	PER
ابراهیم زاده	PER
با	O
تیم	ORG
نفت	ORG
در	O
مسابقه ای	O
که	O
دو	O
ناکام	O
هفته	O
پنجم	O
برابر	O
هم	O
صف	O
آرایی	O
می کنند	O
،	O
شانس	O
خوب	O
تراکتورسازی	ORG
برای	O
رسیدن	O
به	O
صدر	O
و	O
رویارویی	O
مجید	PER
جلالی	PER
با	O
هواداران	O
فولاد	ORG
در	O
اهواز	LOC
از	O
مهم ترین	O
اتفاقات	O
روز	O
نخست	O
از	O
هفته	O
شش	O
لیگ	O
برتر	O
است	O
.	O
ضمن	O
اینکه	O
برخی	O
تیم ها	O
هنوز	O
حسرت	O
به	O
دل	O
یک	O
پیروزی	O
هستند	O
.	O
به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
مهر	ORG
،	O
هفته	O
ششم	O
از	O
مسابقات	O
فوتبال	O
لیگ	O
برتر	O
باشگاه های	O
کشور	O
روز	O
جمعه	O
با	O
برگزاری	O
پنج	O
دیدار	O
آغاز	O
می شود	O
.	O
در	O
بین	O
این	O
دیدارها	O
،	O
دربی	O
اصفهان	LOC
و	O
نبرد	O
دو	O
تیم	O
تهرانی	O
نفت	ORG
و	O
پیکان	ORG
از	O
حساسیت	O
بالایی	O
برخوردار	O
است	O
.	O
ضمن	O
اینکه	O
سه	O
تیم	O
دیگر	O
مدعی	O
قهرمانی	O
یعنی	O
استقلال	ORG
،	O
تراکتور	ORG
و	O
فولاد	ORG
در	O
خانه	O
میزبان	O
تیم های	O
نیمه	O
دوم	O
جدول	O
هستند	O
که	O
در	O
زیر	O
به	O
این	O
بازی ها	O
اشاره	O
می شود	O
:	O
نفت	ORG
تهران	ORG
-	O
پیکان	ORG
تهران	ORG
دو	O
تیم	O
بازنده	O
در	O
هفته	O
پنجم	O
لیگ	O
برتر	O
در	O
این	O
دربی	O
کم	O
تماشاگر	O
برابر	O
هم	O
قرار	O
می   ‎گیرند	O
.	O
در	O
کنار	O
انگیزه	O
دو	O
تیم	O
برای	O
جبران	O
شکست	O
هفته	O
پیش	O
،	O
یکی	O
از	O
این	O
دو	O
تیم	O
برای	O
نزدیک	O
شدن	O
به	O
صدر	O
و	O
دیگری	O
جهت	O
جبران	O
ناکامی های	O
بزرگش	O
در	O
لیگ	O
چهاردهم	O
،	O
به	O
سه	O
امتیاز	O
این	O
بازی	O
مهم	O
نیاز	O
دارد	O
.	O
در	O
این	O
بین	O
نفت	ORG
تهران	ORG
،	O
میزبان	O
این	O
دربی	O
کوچک	O
پایتخت ‎نشینان	O
است	O
و	O
نمی خواهد	O
حتی	O
یک	O
امتیاز	O
را	O
هم	O
در	O
این	O
مسابقه	O
مهم	O
از	O
دست	O
بدهد	O
.	O
آن ها	O
که	O
هفته	O
پیش	O
پیروزی	O
را	O
با	O
باخت	O
در	O
زمین	O
سایپا	O
عوض	O
کردند	O
،	O
شانس	O
قرار	O
گرفتن	O
در	O
جمع	O
پنج	O
تیم	O
بالای	O
جدول	O
را	O
از	O
دست	O
دادند	O
و	O
برای	O
جبران	O
آن	O
و	O
فاصله	O
نگرفتن	O
با	O
سایر	O
مدعیان	O
به	O
پیروزی	O
در	O
این	O
میدان	O
نیاز	O
دارند	O
.	O
اما	O
پیکان	ORG
،	O
ناکام ترین	O
تیم	O
لیگ	O
چهاردهم	O
برای	O
پایان	O
دادن	O
به	O
بحران	O
ابتدای	O
فصل	O
،	O
باید	O
در	O
این	O
بازی	O
پیروز	O
شود	O
.	O
آن ها	O
در	O
پنج	O
بازی	O
نخست	O
خود	O
در	O
لیگ	O
برتر	O
،	O
نه	O
بردی	O
داشته	O
و	O
نه	O
گلی	O
زدند	O
و	O
امیدوارند	O
در	O
رقابت	O
با	O
یکی	O
از	O
تیم های	O
مطرح	O
تهرانی	O
،	O
طلسم	O
ناکامی های	O
خود	O
را	O
بشکنند	O
.	O
ضمن	O
اینکه	O
در	O
این	O
بازی	O
،	O
منصور	PER
ابراهیم زاده	PER
مقابل	O
تیم	O
سابق	O
خود	O
قرار	O
می گیرد	O
و	O
انگیزه های	O
بسیاری	O
برای	O
موفقیت	O
دارد	O
.	O
سپاهان	ORG
اصفهان	ORG
-	O
ذوب	ORG
آهن	ORG
اصفهان	ORG
بعد	O
از	O
دربی	O
اهواز	LOC
،	O
دومین	O
رویارویی	O
حساس	O
و	O
مهم	O
تیم های	O
یک	O
استان	O
در	O
لیگ	O
چهاردهم	O
،	O
رقابت	O
دو	O
تیم	O
اصفهانی	O
است	O
.	O
هرچند	O
در	O
این	O
مدت	O
شاهد	O
رویارویی	O
تیم های	O
تهرانی	O
با	O
همدیگر	O
بودیم	O
اما	O
این	O
دربی های	O
پایتخت	O
،	O
اهمیت	O
نبرد	O
تیم های	O
اهوازی	O
و	O
اصفهانی	O
را	O
نداشته	O
است	O
.	O
البته	O
این	O
بازی	O
از	O
دو	O
جهت	O
اهمیت	O
دارد	O
.	O
ابتدا	O
سپاهان	ORG
که	O
پس	O
از	O
تساوی	O
مقابل	O
فولاد	ORG
صدر	O
جدول	O
را	O
از	O
دست	O
داد	O
،	O
برای	O
بازگشت	O
به	O
رتبه	O
نخست	O
به	O
فکر	O
پیروزی	O
در	O
این	O
بازی	O
است	O
.	O
سپاهانی ها	O
که	O
در	O
رقابت های	O
اخیر	O
خود	O
با	O
ذوب آهن	ORG
در	O
دربی	O
اصفهان	LOC
،	O
برتری	O
محسوسی	O
نسبت	O
به	O
این	O
تیم	O
داشته اند	O
،	O
امیدوارند بار	O
دیگر	O
در	O
این	O
بازی	O
مهم	O
به	O
برتری	O
دست	O
یافته	O
تا	O
در	O
صورت	O
ناکامی	O
استقلال	ORG
در	O
تهران	LOC
،	O
بیشتر	O
از	O
سایر	O
تیم ها	O
شانس	O
صدرنشینی	O
داشته	O
باشند	O
.	O
در	O
سوی	O
دیگر	O
میدان	O
هم	O
ذوب آهن	ORG
که	O
یکی	O
از	O
چهار	O
قعرنشین	O
لیگ	O
چهاردهم	O
است	O
و	O
هنوز	O
نتوانسته	O
مسابقه ای	O
را	O
با	O
پیروزی	O
به	O
پایان	O
برساند	O
،	O
قرار	O
دارد	O
.	O
آن ها	O
برای	O
جبران	O
مافات	O
،	O
در	O
اندیشه	O
پیروزی	O
در	O
این	O
بازی	O
بزرگ	O
هستند	O
زیرا	O
بردن	O
سپاهان	ORG
از	O
یکسو	O
ذوب آهن	ORG
را	O
از	O
لحاظ	O
امتیازی	O
و	O
جدولی	O
به	O
آرامش	O
نسبی	O
می رساند	O
و	O
از	O
سوی	O
دیگر	O
روحیه	O
بازیکنان	O
این	O
تیم	O
را	O
برای	O
موفقیت	O
در	O
بازی های	O
آینده	O
افزایش	O
می دهد	O
.	O
اما	O
اهمیت	O
دیگر	O
این	O
بازی	O
به	O
خاطر	O
رویارویی	O
مجدد	O
زلاتکو	PER
کرانچار	PER
و	O
یحیی	PER
گل محمدی	PER
است	O
.	O
مطمینا	O
گل محمدی	PER
هنوز	O
هم	O
شکست	O
مقابل	O
تیم	O
کرانچار	PER
در	O
فینال	O
جام	O
حذفی	O
را	O
فراموش	O
نکرده	O
است	O
،	O
مسابقه ‎ای	O
که	O
این	O
مربی	O
را	O
از	O
اوج	O
به	O
زیر	O
کشید	O
و	O
باعث	O
شد	O
شانس	O
تداوم	O
حضور	O
روی	O
نیمکت	O
پرسپولیس	O
را	O
به	O
عنوان	O
سرمربی	O
را	O
از	O
دست	O
بدهد	O
،	O
به	O
همین	O
دلیل	O
انگیزه	O
این	O
مربی	O
جوان	O
برای	O
مغلوب	O
کردن	O
کرانچار	PER
و	O
تیمش	O
بسیار	O
بالاست	O
،	O
هرچند	O
ناکامی	O
در	O
این	O
بازی	O
گل محمدی	PER
را	O
دوباره	O
در	O
خطر	O
برکناری	O
قرار	O
می دهد	O
.	O
تراکتورسازی	ORG
تبریز	ORG
-	O
نفت	ORG
مسجد	ORG
سلیمان	ORG
جبران	O
شکست	O
2	O
بر	O
صفر	O
با	O
پیروزی	O
4	O
بر	O
2	O
یک	O
اتفاق	O
بسیار	O
شیرین	O
برای	O
تراکتورسازی	ORG
بود	O
که	O
در	O
هفته	O
پنجم	O
مقابل	O
صبای	ORG
قم	ORG
رخ	O
داد	O
.	O
تراکتوری‎ها	O
که	O
به	O
لطف	O
این	O
برد	O
،	O
صعود	O
چهار	O
پله ‍ای	O
در	O
جدول	O
رده‎بندی	O
لیگ	O
برتر	O
داشتند	O
و	O
به	O
رده	O
سوم	O
رسیدند	O
،	O
این	O
هفته	O
میزبان	O
یکی	O
از	O
تیم های	O
قعرنشین	O
لیگ	O
برتر	O
هستند	O
.	O
برتری	O
در	O
این	O
مسابقه	O
ممکن	O
است	O
شاگردان	O
رسول	PER
خطیبی	PER
را	O
به	O
رده	O
بالاتر	O
برساند	O
اما	O
اگر	O
این	O
اتفاق	O
هم	O
نیفتد	O
،	O
تداوم	O
حضور	O
در	O
بین	O
تیم های	O
مدعی	O
باعث	O
می شود	O
این	O
تیم	O
رضایت	O
هوادارانش	O
را	O
جلب	O
و	O
شانس	O
خود	O
را	O
برای	O
قهرمانی	O
در	O
این	O
فصل	O
افزایش	O
دهد	O
.	O
در	O
سوی	O
دیگر	O
میدان	O
اما	O
تیم	ORG
نفت	ORG
مسجدسلیمان	ORG
حضور	O
دارد	O
که	O
یکی	O
از	O
تیم های	O
بدون	O
برد	O
لیگ	O
چهاردهم	O
است	O
.	O
هرچند	O
از	O
مجید	PER
باقری نیا	PER
سرمربی	O
این	O
تیم	O
حمایت	O
شده	O
اما	O
اگر	O
نفتی ها	O
به	O
این	O
روند	O
خود	O
ادامه	O
دهند	O
،	O
ممکن	O
است	O
شاهد	O
تغییرات	O
در	O
کادر	O
فنی	O
این	O
تیم	O
مسجدسلیمانی	O
باشیم	O
.	O
البته	O
تساوی	O
در	O
این	O
دیدار	O
برای	O
نفتی ها	O
چندان	O
مفید	O
نبوده	O
اما	O
بهتر	O
از	O
باختن	O
است	O
و	O
پیروزی	O
در	O
این	O
بازی	O
،	O
یک	O
اتفاق	O
بزرگ	O
برای	O
آن ها	O
خواهد	O
بود	O
،	O
بردی	O
که	O
مسجدسلیمانی ها	O
را	O
به	O
جریان	O
مسابقات	O
باز	O
می گرداند	O
.	O
فولاد	ORG
خوزستان	ORG
-	O
سایپا	ORG
البرز	ORG
بازگشت	O
مجید	PER
جلالی	PER
به	O
اهواز	LOC
شاید	O
مهم ترین	O
اتفاق	O
قبل	O
از	O
این	O
مسابقه	O
باشد	O
،	O
مربی ای	O
که	O
هواداران	O
فولاد	ORG
خاطره	O
خوشی	O
از	O
او	O
ندارند	O
زیرا	O
نتوانست	O
به	O
همراه	O
این	O
تیم	O
نتایج	O
خوبی	O
را	O
در	O
لیگ	O
برتر	O
بدست	O
آورد	O
.	O
این	O
مربی	O
با	O
تیم	ORG
سایپا	ORG
به	O
اهواز	LOC
سفر	O
می کند	O
و	O
پس	O
از	O
اینکه	O
هفته	O
گذشته	O
موفق	O
شد	O
باخت	O
مقابل	O
نفت	ORG
،	O
را	O
با	O
نخستین	O
پیروزی اش	O
در	O
لیگ	O
برتر	O
عوض	O
کند	O
،	O
برای	O
تداوم	O
این	O
روند	O
رو	O
به	O
رشد	O
به	O
پیروزی	O
در	O
اهواز	LOC
فکر	O
می کند	O
.	O
شاید	O
تساوی	O
هم	O
برای	O
سایپا	ORG
نتیجه	O
خوبی	O
باشد	O
اما	O
این	O
تیم	O
با	O
تکیه	O
بر	O
نفراتی	O
همچون	O
کاوه	PER
رضایی	PER
که	O
سابقه	O
حضور	O
در	O
این	O
تیم	O
اهوازی	O
را	O
داشته	O
و	O
یا	O
میلاد	PER
میداوودی	PER
که	O
یک	O
"استقلال	O
اهوازی"	O
است	O
و	O
دوست	O
دارد	O
به	O
فولاد	O
گل	O
بزند	O
،	O
به	O
فکر	O
کسب	O
یک	O
نتیجه	O
آبرومند	O
در	O
جنوب	O
ایران	LOC
است	O
.	O
در	O
نقطه	O
مقابل	O
اما	O
فولادی	O
که	O
پس	O
از	O
سه	O
پیروزی	O
متوالی	O
در	O
لیگ	O
برتر	O
،	O
هفته	O
پیش	O
در	O
زمین	O
سپاهان	ORG
متوقف	O
شدند	O
و	O
به	O
رده	O
چهارم	O
سقوط	O
کردند	O
،	O
به	O
فکر	O
رسیدن	O
به	O
پیروزی	O
در	O
این	O
دیدار	O
هستند	O
.	O
شاگردان	O
اسکوچیچ	PER
برای	O
اینکه	O
از	O
دیگر	O
مدعیان	O
فاصله	O
نگرفته	O
و	O
از	O
مربع	O
بالانشینان	O
دور	O
نشوند	O
،	O
باید	O
در	O
این	O
بازی	O
به	O
پیروزی	O
برسند	O
.	O
مساوی	O
و	O
یا	O
شکست	O
این	O
تیم	O
اهوازی	O
را	O
به	O
رده های	O
پایین تر	O
رهنمون	O
خواهد	O
ساخت	O
،	O
اتفاقی	O
که	O
هواداران	O
متعصب	O
فولاد	O
هرگز	O
دوست	O
ندارند	O
برای	O
تیمشان	O
که	O
فصل	O
قبل	O
قهرمان	O
لیگ	O
برتر	O
شد	O
و	O
امسال	O
باید	O
از	O
آن	O
قهرمانی	O
دفاع	O
کند	O
،	O
رخ	O
دهد	O
.	O
آن ها	O
اصلا	O
نمی خواهند	O
نتیجه ای	O
به	O
غیر	O
از	O
پیروزی	O
برای	O
این	O
تیم	O
رقم	O
بخورد	O
.	O
قطعا	O
این	O
پیروزی	O
اگر	O
با	O
ناکامی	O
سه	O
تیم	O
بالای	O
جدول	O
همراه	O
شود	O
،	O
شانس	O
صدرنشینی	O
فولاد	ORG
در	O
پایان	O
هفته	O
پنجم	O
را	O
افزایش	O
می دهد	O
.	O
استقلال	ORG
تهران	ORG
-	O
گسترش	ORG
فولاد	ORG
تبریز	ORG
صدرنشینی	O
با	O
پیروزی	O
پرگل	O
مقابل	O
پیکان	O
،	O
یک	O
اتفاق	O
شیرین	O
برای	O
قلعه نویی	O
،	O
تیم	ORG
استقلال	ORG
و	O
هوادارانش	O
بود	O
.	O
آن ها	O
با	O
روحیه ‎ای	O
که	O
به	O
خاطر	O
این	O
پیروزی	O
به	O
دست	O
آوردند	O
،	O
در	O
ورزشگاه	LOC
آزادی	LOC
به	O
مصاف	O
دومین	O
نماینده	O
فوتبال	O
تبریز	LOC
می روند	O
و	O
با	O
تکیه	O
بر	O
این	O
روحیه	O
و	O
امتیاز	O
میزبانی	O
،	O
تنها	O
به	O
فکر	O
سه	O
امتیاز	O
این	O
مسابقه	O
هستند	O
.	O
پیروزی	O
نتیجه ای	O
است	O
که	O
همچنان	O
آنان	O
را	O
صدرنشین	O
لیگ	O
برتر	O
نگه	O
می دارد	O
اما	O
تساوی	O
و	O
یا	O
باخت	O
استقلال	O
در	O
این	O
مسابقه	O
مهم	O
که	O
آرزوی	O
دیگر	O
مدعیان	O
لیگ	O
برتر	O
است	O
،	O
ممکن	O
است	O
باعث	O
از	O
دست	O
رفتن	O
صدرنشینی	O
این	O
تیم	O
شود	O
.	O
اتفاقی	O
که	O
هواداران	O
و	O
قلعه نویی	PER
حداقل	O
در	O
بازی	O
خانگی	O
نمی خواهند	O
رخ	O
دهد	O
.	O
البته	O
گسترش	ORG
فولاد	ORG
تبریز	ORG
با	O
داشتن	O
سرمربی	O
پرسپولیسی	O
و	O
دستیار	O
استقلالی اش	O
خیلی	O
دوست	O
دارد	O
در	O
ورزشگاه	LOC
آزادی	LOC
به	O
دومین	O
پیروزی	O
خود	O
در	O
لیگ	O
برتر	O
دست	O
یابد	O
و	O
با	O
تکیه	O
بر	O
سه	O
امتیاز	O
این	O
بازی	O
،	O
جایگاه	O
بهتری	O
را	O
در	O
جدول	O
رده بندی	O
لیگ	O
برتر	O
به	O
دست	O
آورد	O
.	O
مهدی	PER
تارتار	PER
بازیکن	O
و	O
مربی	O
پیشین	O
پرسپولیس	ORG
هم	O
دوست	O
دارد	O
در	O
این	O
مسابقه	O
از	O
استقلال	ORG
یک	O
تیم	O
ناکام	O
بسازد	O
،	O
آنهم	O
در	O
این	O
دیدار	O
که	O
علاوه	O
بر	O
گسترش	ORG
برای	O
پنج	O
تیم	O
دیگر	O
مدعی	O
هم	O
مهم	O
است	O
.	O
هرچند	O
تساوی	O
بهتر	O
از	O
باختن	O
برابر	O
این	O
تیم	O
تبریزی	O
است	O
ولی	O
آن ها	O
را	O
امیدوار	O
می کند	O
که	O
روزهای	O
بهتری	O
برای‍شان	O
رقم	O
بخورد	O
.	O
خبرگزاری	ORG
مهر	ORG
-	O
گروه	O
ورزشی	O
:	O
نتایجی	O
که	O
تیم	ORG
فوتبال	ORG
پرسپولیس	ORG
در	O
شروع	O
چهاردهمین	O
دوره	O
رقابت های	O
لیگ	O
برتر	O
کسب	O
کرده	O
،	O
موجبات	O
ناامیدی	O
هواداران	O
پرتعداد	O
این	O
تیم	O
از	O
آینده	O
سرخپوشان	O
را	O
فراهم	O
آورده	O
است	O
.	O
برخی	O
از	O
این	O
هواداران	O
اعتقاد	O
دارند	O
جنگ های	O
مدیریتی	O
و	O
ضعف	O
کادر	O
فنی	O
از	O
جمله	O
اصلی ترین	O
دلایلی	O
است	O
که	O
باعث	O
شده	O
سرخپوشان	O
در	O
شروع	O
لیگ	O
نتایج	O
قابل	O
قبولی	O
کسب	O
نکنند	O
.	O
به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
مهر	ORG
،	O
تیم	ORG
فوتبال	ORG
پرسپولیس	ORG
که	O
عنوان	O
نایب	O
قهرمانی	O
سیزدهمین	O
دوره	O
مسابقات	O
لیگ	O
برتر	O
را	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
داده	O
بود	O
،	O
در	O
شروع	O
لیگ	O
چهاردهم	O
نتایج	O
قابل	O
قبولی	O
کسب	O
نکرده	O
و	O
در	O
پایان	O
هفته	O
پنجم	O
حتی	O
در	O
بین	O
10	O
تیم	O
اول	O
جدول	O
رده بندی	O
هم	O
قرار	O
ندارد	O
.	O
این	O
در	O
حالی	O
است	O
که	O
هواداران	O
پرتعداد	O
این	O
تیم	O
امیدوارند	O
سرخپوشان	O
بتوانند	O
در	O
دیدارهای	O
آینده	O
این	O
نتایج	O
را	O
جبران	O
کنند	O
و	O
به	O
وضعیت	O
بهتری	O
دست	O
پیدا	O
کنند	O
.	O
با	O
این	O
حال	O
برخی	O
از	O
هواداران	O
پرسپولیس	ORG
در	O
پیام هایی	O
که	O
پیرامون	O
اخبار	O
منتشر	O
شده	O
در	O
خبرگزاری	ORG
مهر	ORG
نوشته اند	O
،	O
به	O
دلایل	O
ناکامی	O
این	O
تیم	O
اشاره	O
کرده	O
و	O
نظراتشان	O
را	O
اعلام	O
کرده اند	O
.	O
در	O
زیر	O
برخی	O
از	O
این	O
نظرات	O
را	O
می خوانید	O
:	O
علی	PER
مرجانی	PER
:	O
من	O
خودم	O
یه	O
پرسپولیسی	O
دو	O
آتیشه	O
هستم	O
.	O
اما	O
این	O
پرسپولیس	ORG
با	O
پرسپولیس	ORG
سال های	O
پیش	O
خیلی	O
تفاوت	O
داره	O
.	O
